El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
el O
Sr B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
A I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Şahin I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
abogado O
en O
ejercicio O
en O
Estambul B-LOC
. O

El O
demandante O
nació O
en O
1971 B-DATE
y O
vive O
en O
Edirne B-LOC
. O

En O
el O
momento O
de O
los O
hechos O
, O
el O
demandante O
era O
propietario O
y O
editor O
de O
un O
periódico O
local O
publicado O
en O
Trabzon B-LOC
, O
el O
Özgür B-ORG
Karadeniz I-ORG
( I-ORG
" I-ORG
El I-ORG
Mar I-ORG
Negro I-ORG
Libre I-ORG
" I-ORG
) I-ORG
. O

El B-DATE
20 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1995 I-DATE
fue O
llevado O
ante O
un O
juez O
que O
ordenó O
su O
detención O
preventiva O
. O

Según O
la O
acusación O
, O
tras O
su O
detención O
, O
el O
domicilio O
del O
demandante O
fue O
registrado O
por O
agentes O
de O
policía O
que O
encontraron O
publicaciones O
periódicas O
ilegales O
, O
periódicos O
, O
libros O
y O
una O
bala O
. O

El O
fiscal O
también O
alegó O
que O
el O
demandante O
había O
publicado O
un O
periódico O
que O
contenía O
propaganda O
en O
apoyo O
del O
DHKP B-ORG
- I-ORG
C I-ORG
, O
había O
participado O
en O
manifestaciones O
ilegales O
, O
había O
pegado O
carteles O
, O
había O
distribuido O
folletos O
de O
apoyo O
al O
DHKP B-ORG
- I-ORG
C I-ORG
y O
había O
llevado O
a O
cabo O
actividades O
en O
la O
Universidad O
de O
Karadeniz B-LOC
para O
el O
reclutamiento O
de O
nuevos O
miembros O
para O
la O
organización O
ilegal O
. O

El B-DATE
13 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
1995 I-DATE
, O
el O
demandante O
fue O
trasladado O
a O
la O
prisión O
de O
tipo O
especial O
de O
Erzurum B-LOC
. O

En O
diferentes O
fechas O
de O
1995 B-DATE
, O
se O
incoaron O
otros O
cinco B-QUANTITY
procedimientos O
penales O
contra O
el O
demandante O
ante O
diversos O
tribunales O
, O
con O
cargos O
de O
difusión O
de O
propaganda O
separatista O
e O
incitación O
al O
odio O
y O
la O
hostilidad O
a O
través O
de O
su O
periódico O
. O

Las O
causas O
contra O
el O
demandante O
y O
sus O
coacusados O
se O
acumularon O
posteriormente O
ante O
el O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Erzincan B-LOC
. O

Tras O
la O
promulgación O
de O
la O
Ley O
núm O
. O
4210 O
, O
que O
abolió O
el O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Erzincan B-LOC
y O
estableció O
el O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Erzurum B-LOC
, O
en O
1997 B-DATE
el O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Erzurum B-LOC
adquirió O
jurisdicción O
sobre O
el O
caso O
y O
el O
expediente O
le O
fue O
remitido O
. O

El O
tribunal O
consideró O
que O
dos O
artículos O
publicados O
en O
Özgür B-ORG
Karadeniz I-ORG
el B-DATE
15 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1994 I-DATE
y O
el B-DATE
1 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
1995 I-DATE
contenían O
propaganda O
separatista O
e O
incitación O
al O
odio O
. O

Además O
, O
consideró O
probado O
que O
el O
demandante O
había O
participado O
en O
manifestaciones O
ilegales O
, O
pegado O
carteles O
, O
distribuido O
folletos O
de O
apoyo O
al O
DHKP B-ORG
- I-ORG
C I-ORG
y O
llevado O
a O
cabo O
actividades O
en O
la O
Universidad O
de O
Karadeniz B-LOC
para O
el O
reclutamiento O
de O
nuevos O
miembros O
para O
la O
organización O
ilegal O
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
la O
Sra B-PER
. I-PER
S I-PER
. I-PER
Akat I-PER
, O
abogada O
en O
ejercicio O
en O
Estambul B-LOC
. O

Este O
último O
le O
impuso O
el O
mismo O
día O
la O
prisión O
preventiva O
. O

Entre O
el B-DATE
25 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
1998 I-DATE
y O
el B-DATE
21 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
el O
tribunal O
celebró O
diecinueve O
vistas O
. O

En O
consecuencia O
, O
el O
asunto O
fue O
remitido O
al O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Estambul B-LOC
. O

En O
la O
vista O
celebrada O
el B-DATE
1 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
, O
la O
abogada O
del O
demandante O
solicitó O
de O
nuevo O
al O
tribunal O
la O
puesta O
en O
libertad O
del O
demandante O
. O

En O
sus O
alegaciones O
, O
también O
llamó O
la O
atención O
sobre O
el O
estado O
psicológico O
y O
el O
tratamiento O
del O
demandante O
. O

El O
tribunal O
desestimó O
esta O
solicitud O
. O

El B-DATE
28 I-DATE
de I-DATE
agosto I-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
, O
otro O
tribunal O
también O
desestimó O
un O
recurso O
presentado O
a O
este O
respecto O
. O

Mediante O
la O
Ley O
no O
5190 O
, O
en O
junio O
de O
2004 O
se O
abolieron O
los O
Tribunales O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
. O

El B-DATE
25 I-DATE
de I-DATE
octubre I-DATE
de I-DATE
2004 I-DATE
, O
el O
abogado O
del O
demandante O
solicitó O
al O
tribunal O
la O
puesta O
en O
libertad O
del O
demandante O
. O

Según O
la O
información O
puesta O
a O
disposición O
del O
Tribunal O
por O
las O
partes O
hasta O
la O
fecha O
, O
el O
asunto O
sigue O
aparentemente O
pendiente O
ante O
el O
Tribunal O
de O
Primera O
Instancia O
de O
Estambul B-LOC
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
la O
Sra B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
A I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Bromley I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
abogada O
que O
ejerce O
en O
Nottingham B-LOC
. O

El O
demandante O
invocó O
los O
artículos O
8 O
y O
13 O
del O
Convenio O
en O
relación O
con O
la O
grabación O
encubierta O
por O
la O
policía O
de O
conversaciones O
en O
su O
casa O
de O
campo O
. O

Ninguna O
de O
las O
partes O
presentó O
observaciones O
sobre O
el O
fondo O
( O
Regla O
59 O
§ O
1 O
) O
. O

CIRCUNSTANCIAS O
DEL O
CASO O

El O
demandante O
es O
un O
nacional O
del O
Reino B-NATIONALITY
Unido I-NATIONALITY
, O
nacido O
en O
1944 B-DATE
, O
que O
cumple O
actualmente O
una O
pena O
de O
prisión O
en O
HMP B-ORG
Maidstone B-LOC
. O

El O
demandante O
y O
su O
esposa O
viajaban O
con O
frecuencia O
entre O
varios O
países O
europeos B-ETHNIC_CATEGORY
. O

El B-DATE
16 I-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1997 I-DATE
, O
el O
Jefe O
de O
Policía O
de O
Gales B-LOC
del I-LOC
Sur I-LOC
autorizó O
la O
instalación O
de O
dispositivos O
de O
grabación O
encubiertos O
en O
la O
casa O
de O
campo O
del O
demandante O
, O
que O
se O
llevó O
a O
cabo O
el B-DATE
23 I-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1997 I-DATE
. O

El B-DATE
14 I-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
1997 I-DATE
se O
concedió O
autorización O
para O
otros O
28 B-QUANTITY
días O
de O
vigilancia O
. O

Se O
obtuvieron O
más O
de O
160 B-QUANTITY
horas O
de O
grabaciones O
entre O
el B-DATE
25 I-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
y O
el B-DATE
9 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1997 I-DATE
, O
fecha O
en O
la O
que O
fueron O
detenidos O
el O
demandante O
y O
su O
esposa O
. O

Del O
28 B-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
al O
1 B-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1998 I-DATE
tuvo O
lugar O
un O
" O
voir O
dire O
" O
, O
durante O
el O
cual O
la O
defensa O
presentó O
alegaciones O
relativas O
al O
procedimiento O
de O
autorización O
de O
la O
vigilancia O
y O
solicitó O
, O
entre O
otras O
cosas O
, O
la O
exclusión O
de O
material O
irrelevante O
o O
perjudicial O
en O
virtud O
de O
los O
artículos O
78 O
de O
la O
Ley O
de O
policía O
y O
pruebas O
penales O
de O
1984 O
( O
PACE O
) O
. O

De O
común O
acuerdo O
, O
las O
pruebas O
transcritas O
se O
redujeron O
de O
cinco O
a O
dos O
expedientes O
y O
todos O
los O
abogados O
adoptaron O
un O
calendario O
acordado O
sobre O
las O
ocasiones O
en O
que O
las O
conversaciones O
se O
produjeron O
al O
mismo O
tiempo O
que O
el O
consumo O
de O
drogas O
. O

Al O
resumir O
al O
jurado O
al O
final O
del O
juicio O
, O
el O
juez O
dirigió O
su O
atención O
al O
hecho O
de O
que O
las O
declaraciones O
supuestamente O
incriminatorias O
grabadas O
en O
la O
casa O
de O
campo O
eran O
o O
podían O
haber O
sido O
producto O
del O
estado O
de O
embriaguez O
de O
los O
participantes O
y O
que O
les O
correspondía O
a O
ellos O
evaluar O
si O
a O
pesar O
de O
las O
drogas O
los O
acusados O
estaban O
expresando O
pensamientos O
racionales O
y O
genuinos O
, O
ideas O
reales O
, O
planes O
o O
acuerdos O
. O

El B-DATE
15 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1998 I-DATE
, O
el O
demandante O
fue O
declarado O
culpable O
de O
los O
cargos O
, O
entre O
otros O
, O
de O
conspiración O
para O
importar O
drogas O
controladas O
y O
posesión O
de O
drogas O
controladas O
en O
relación O
con O
la O
importación O
de O
marihuana O
y O
cocaína O
del O
extranjero O
. O

Fue O
condenado O
a O
un O
total O
de O
quince B-QUANTITY
años O
de O
prisión O
. O

El B-DATE
24 I-DATE
de I-DATE
septiembre I-DATE
de I-DATE
1998 I-DATE
se O
le O
impuso O
una O
orden O
de O
confiscación O
por O
un O
importe O
de O
50 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
169 I-QUANTITY
, I-QUANTITY
18 I-QUANTITY
libras B-CURRENCY
esterlinas I-CURRENCY
( I-CURRENCY
GBP I-CURRENCY
) I-CURRENCY
. O

El B-DATE
10 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1999 I-DATE
, O
un O
juez O
unipersonal O
del O
Tribunal O
de O
Apelación O
denegó O
una O
prórroga O
del O
plazo O
para O
recurrir O
la O
sentencia O
y O
denegó O
la O
autorización O
para O
recurrir O
la O
condena O
, O
señalando O
que O
no O
se O
había O
dado O
ninguna O
razón O
satisfactoria O
o O
suficiente O
para O
el O
retraso O
de O
11 B-QUANTITY
meses O
en O
la O
presentación O
de O
la O
solicitud O
. O

La O
nueva O
solicitud O
del O
demandante O
fue O
denegada O
por O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
el B-DATE
17 I-DATE
de I-DATE
octubre I-DATE
de I-DATE
2000 I-DATE
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
el O
Sr B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
M I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Bromley I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
de O
Lichfield B-ORG
Reynolds I-ORG
, O
Stoke B-LOC
- I-LOC
on I-LOC
-Trent I-LOC
. O

El O
demandante O
nació O
en O
1981 B-DATE
y O
vive O
en O
Stoke B-LOC
- I-LOC
on I-LOC
-Trent I-LOC
. O

El O
demandante O
fue O
detenido O
el B-DATE
14 I-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
2002 I-DATE
como O
sospechoso O
de O
haber O
intimidado O
a O
testigos O
. O

En O
una O
rueda O
de O
reconocimiento O
celebrada O
esa O
misma O
tarde O
, O
fue O
identificado O
positivamente O
por O
uno O
de O
los O
dos B-QUANTITY
testigos O
. O

El O
demandante O
afirma O
que O
esta O
testigo O
aceptó O
en O
su O
declaración O
original O
ante O
la O
policía O
que O
era O
consumidora O
de O
heroína O
y O
una O
testigo O
intrínsecamente O
poco O
fiable O
. O

Posteriormente O
, O
el O
demandante O
fue O
acusado O
de O
cinco B-QUANTITY
cargos O
por O
realizar O
actos O
tendentes O
a O
pervertir O
el O
curso O
de O
la O
justicia O
pública O
y O
con O
la O
intención O
de O
hacerlo O
. O

El O
demandante O
se O
declaró O
inocente O
el B-DATE
2 I-DATE
de I-DATE
agosto I-DATE
de I-DATE
2002 I-DATE
y O
el O
juicio O
fue O
aplazado O
al O
Stoke B-LOC
- I-LOC
on I-LOC
-Trent I-LOC
Crown B-ORG
Court I-ORG
el B-DATE
7 I-DATE
de I-DATE
octubre I-DATE
de I-DATE
2002 I-DATE
. O

En O
esa O
fecha O
no O
había O
ningún O
juez O
disponible O
y O
el O
juicio O
se O
trasladó O
al O
3 B-DATE
de I-DATE
febrero I-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
. O

El O
segundo O
día O
del O
juicio O
el O
testigo O
que O
había O
identificado O
al O
demandante O
no O
asistió O
y O
el O
juicio O
tuvo O
que O
ser O
abortado O
. O

En O
el O
nuevo O
juicio O
, O
celebrado O
el B-DATE
15 I-DATE
de I-DATE
septiembre I-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
, O
el O
abogado O
de O
la B-ORG
Corona I-ORG
se O
dirigió O
al O
tribunal O
en O
los O
siguientes O
términos O
: O

" O
Cuando O
este O
asunto O
fue O
listado O
para O
juicio O
en O
febrero B-DATE
, O
[ O
L B-PER
. I-PER
] O
asistió O
el B-DATE
primer I-DATE
día I-DATE
. O

No O
fue O
llamada O
a O
declarar O
y O
no O
volvió O
el B-DATE
segundo I-DATE
día I-DATE
. O

Ciertamente O
, O
eso O
causó O
cierta O
preocupación O
. O

Creo O
que O
es O
justo O
decir O
que O
, O
en O
diferentes O
etapas O
de O
todo O
el O
caso O
, O
ella O
ha O
soplado O
ligeramente O
caliente O
y O
frío O
. O

[ O
L B-PER
. I-PER
] O
indicó O
a O
la O
policía O
cuando O
contactaron O
con O
ella O
recientemente O
y O
, O
de O
hecho O
, O
ayer B-DATE
, O
que O
era O
reacia O
a O
declarar O
. O

Hoy B-DATE
ha O
asistido O
al O
tribunal O
y O
, O
con O
el O
permiso O
de O
mi O
distinguido O
amigo O
, O
he O
tenido O
la O
oportunidad O
de O
sentarme O
y O
charlar O
con O
ella O
. O

Su O
Señoría O
, O
la O
realidad O
es O
que O
ella O
no O
quiere O
declarar O
. O

Tiene O
razones O
personales O
que O
no O
quiero O
divulgar O
en O
público O
. O

Ella O
ha O
formado O
una O
nueva O
relación O
. O

Ha O
seguido O
adelante O
. O

Se O
está O
esforzando O
mucho O
para O
dejar O
atrás O
los O
acontecimientos O
de O
este O
caso O
. O

Ella O
ha O
satisfecho O
a O
la O
policía O
que O
habló O
con O
ella O
ayer B-DATE
y O
satisfizo O
a O
los O
que O
me O
instruyen O
que O
no O
se O
han O
hecho O
amenazas O
hacia O
ella O
en O
relación O
con O
los O
procedimientos O
de O
hoy O
. O

Insiste O
en O
que O
no O
ha O
habido O
ningún O
contacto O
por O
parte O
de O
[ O
el O
demandante O
] O
ni O
de O
otras O
personas O
que O
actúen O
en O
su O
nombre O
. O

No O
creemos O
que O
, O
debido O
a O
la O
naturaleza O
de O
esta O
alegación O
, O
deba O
ser O
obligada O
a O
declarar O
en O
este O
caso O
. O

Su O
Señoría O
, O
ha O
habido O
una O
discusión O
muy O
completa O
y O
la O
opinión O
que O
hemos O
tomado O
es O
que O
sin O
su O
testimonio O
, O
claramente O
, O
no O
podemos O
proceder O
. O

No O
ofrezco O
ninguna O
prueba O
. O

Los O
veredictos O
deben O
seguir O
" O
. O

El O
demandante O
fue O
debidamente O
absuelto O
. O

En O
cuanto O
a O
la O
solicitud O
de O
su O
abogado O
de O
una O
condena O
en O
costas O
del O
demandado O
, O
el O
juez O
se O
negó O
a O
dictar O
una O
orden O
y O
declaró O
: O

" O
Esa O
orden O
será O
denegada O
. O

Hay O
pruebas O
claras O
en O
los O
documentos O
judiciales O
. O

La B-ORG
Corona I-ORG
ha O
adoptado O
el O
punto O
de O
vista O
de O
que O
no O
van O
a O
obligar O
a O
este O
testigo O
a O
pesar O
de O
que O
hay O
pruebas O
convincentes O
con O
respecto O
a O
esas O
cuestiones O
. O

Es O
una O
discreción O
que O
me O
temo O
que O
no O
voy O
a O
ejercer O
a O
su O
favor O
" O
. O

El O
intento O
de O
apelación O
del O
demandante O
fue O
desestimado O
el B-DATE
14 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
ya O
que O
" O
para O
ser O
apelable O
como O
sentencia O
, O
la O
orden O
debe O
estar O
supeditada O
a O
la O
condena O
. O

Dado O
que O
la O
condena O
en O
costas O
del O
demandado O
sólo O
se O
produce O
cuando O
no O
prospera O
una O
acusación O
, O
no O
puede O
ser O
una O
sentencia O
y O
no O
puede O
recurrirse O
ante O
la O
Sala O
de O
lo O
Penal O
del O
Tribunal O
de O
Apelación O
" O
. O

El O
Presidente O
le O
autorizó O
a O
presentar O
sus O
alegaciones O
( O
artículo O
30 O
del O
Reglamento O
) O
. O

Los O
días O
5 B-DATE
y I-DATE
15 I-DATE
de I-DATE
octubre I-DATE
de I-DATE
1993 I-DATE
, O
la O
Comisión O
presentó O
una O
serie O
de O
documentos O
, O
tal O
como O
había O
solicitado O
el O
Secretario O
siguiendo O
instrucciones O
del O
Presidente O
, O
y O
el O
demandante O
presentó O
sus O
alegaciones O
con O
arreglo O
al O
artículo O
50 O
( O
art O
. O
50 O
) O
. O

por O
la O
Comisión O
Sr B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Gaukur I-LEGAL_PROFESSIONAL
Jörundsson I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
Delegado O
; O

por O
la O
parte O
demandante O
, O
el O
Sr B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
Ravnsborg I-PER
. O

EN O
CUANTO O
A O
LOS O
HECHOS O

CIRCUNSTANCIAS O
PARTICULARES O
DEL O
CASO O

A O
. O
Introducción O

El O
Sr B-PER
. I-PER
Göran I-PER
Ravnsborg I-PER
, O
profesor O
universitario O
de O
Derecho O
, O
es O
ciudadano O
sueco B-NATIONALITY
y O
reside O
en O
Lund B-LOC
( I-LOC
Suecia I-LOC
) I-LOC
. O

Desde O
finales O
de O
1981 B-DATE
es O
titular O
de O
un O
poder O
notarial O
de O
su O
madre O
adoptiva O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Karin I-PER
Schieck I-PER
, O
y O
el B-DATE
19 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1982 I-DATE
fue O
nombrado O
administrador O
( O
god O
man O
) O
de O
su O
amiga O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Marie I-PER
Åkerblom I-PER
. O

Dado O
que O
tanto O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Schieck I-PER
como O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Åkerblom I-PER
no O
podían O
valerse O
por O
sí O
mismas O
debido O
a O
su O
avanzada O
edad O
, O
el O
Ayuntamiento O
de O
Gotemburgo B-LOC
las O
ingresó O
en O
una O
residencia O
de O
ancianos O
. O

La O
residencia O
les O
facturó O
la O
asistencia O
médica O
y O
el O
demandante O
efectuó O
los O
pagos O
correspondientes O
. O

Posteriormente O
, O
cuando O
se O
dio O
cuenta O
de O
que O
la O
residencia O
era O
una O
asociación O
benéfica O
, O
dejó O
de O
pagar O
las O
cuotas O
alegando O
que O
la O
institución O
en O
cuestión O
no O
tenía O
derecho O
a O
cobrarlas O
. O

Surgió O
un O
litigio O
entre O
el O
demandante O
y O
la O
residencia O
de O
ancianos O
y O
ésta O
interpuso O
una O
demanda O
judicial O
. O

El B-DATE
6 I-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
mientras O
estaba O
pendiente O
el O
procedimiento O
mencionado O
, O
la O
Junta O
del O
Tutor O
Principal O
( O
Överförmyndarnämnden O
- O
" O
la O
Junta O
" O
) O
de O
Gotemburgo B-LOC
solicitó O
al O
Tribunal O
de O
Distrito O
( O
tingsrätten O
) O
de O
la B-LOC
misma I-LOC
ciudad I-LOC
que O
nombrara O
un O
administrador O
para O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Schieck I-PER
. O

El O
demandante O
, O
en O
su O
propio O
nombre O
y O
en O
el O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Schieck I-PER
, O
presentó O
una O
reconvención O
y O
solicitó O
la O
destitución O
inmediata O
de O
los O
miembros O
de O
la O
Junta O
. O

Remitiéndose O
al O
artículo O
6 O
, O
apartado O
1 O
( O
art O
. O
6 O
- O
1 O
) O
, O
de O
la O
Directiva O
1 O
( O
art O
. O
6 O
- O
1 O
) O
del O
Convenio O
, O
solicitó O
una O
audiencia O
pública O
. O

En O
tres B-QUANTITY
ocasiones O
en O
el O
curso O
de O
los O
procedimientos O
subsiguientes O
, O
el O
demandante O
fue O
condenado O
por O
los O
tribunales O
competentes O
, O
en O
virtud O
del O
artículo O
5 O
del O
capítulo O
9 O
del O
Código O
de O
Procedimiento O
Judicial O
( O
rättegångsbalken O
; O
véanse O
los O
apartados O
19 O
y O
20 O
infra O
) O
, O
a O
pagar O
multas O
por O
declaraciones O
improcedentes O
( O
otillbörliga O
) O
realizadas O
en O
sus O
observaciones O
escritas O
. O

Las O
órdenes O
se O
dictaron O
en O
forma O
de O
decisiones O
( O
beslut O
) O
. O

Parece O
que O
pagó O
las O
multas O
. O

B O
. O
Primera O
multa O

En O
sus O
observaciones O
escritas O
de O
4 B-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
al O
Tribunal O
de O
Distrito O
, O
afirmó O
, O
entre O
otras O
cosas O
, O
que O
la O
Junta O
podía O
describirse O
como O
" O
una O
cesta O
de O
huevos O
podridos O
municipales O
de O
diferentes O
colores O
con O
un O
denominador O
común O
y O
una O
ideología O
predominante O
, O
a O
saber O
, O
el O
fascismo O
" O
. O

En O
consecuencia O
, O
los O
derechos O
e O
intereses O
legítimos O
de O
las O
personas O
dentro O
del O
municipio O
- O
si O
es O
que O
se O
tuvieron O
en O
cuenta O
en O
absoluto O
, O
tan O
intoxicadas O
estaban O
las O
autoridades O
con O
poder O
- O
nunca O
recibieron O
una O
consideración O
adecuada O
que O
equivaliera O
a O
un O
examen O
efectivo O
de O
las O
necesidades O
de O
la O
comunidad O
. O

Como O
resultado O
, O
tales O
necesidades O
fueron O
definidas O
por O
los O
llamados O
" O
tribunales O
populares O
" O
elegidos O
democráticamente O
- O
oficialmente O
denominados O
" O
juntas O
" O
y O
" O
consejos O
" O
del O
municipio O
de O
Gotemburgo B-LOC
- O
cuyos O
miembros O
" O
consistían O
en O
un O
grado O
sorprendente O
en O
la O
chusma O
pública O
local O
" O
o O
" O
puros O
huevos O
podridos O
" O
. O

El O
Tribunal O
de O
Distrito O
, O
considerando O
las O
declaraciones O
del O
demandante O
" O
impropias O
" O
en O
el O
sentido O
del O
capítulo O
9 O
, O
artículo O
5 O
, O
del O
Código O
de O
Procedimiento O
Judicial O
, O
le O
condenó O
, O
en O
una O
sesión O
celebrada O
el B-DATE
18 I-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
a O
pagar O
una O
multa O
de O
1 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
coronas B-CURRENCY
suecas I-CURRENCY
. O

No O
celebró O
vista O
y O
aplazó O
el O
examen O
del O
fondo O
del O
asunto O
( O
véase O
el O
apartado O
15 O
infra O
) O
. O

C O
. O
La O
segunda O
multa O

El B-DATE
1 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
el O
demandante O
recurrió O
la O
decisión O
anterior O
ante O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
de O
Suecia B-LOC
Occidental I-LOC
( O
Hovrätten O
för O
Västra B-LOC
Sverige I-LOC
) O
. O

Solicitó O
una O
vista O
oral O
y O
se O
quejó O
de O
no O
haber O
tenido O
la O
posibilidad O
de O
defenderse O
oralmente O
ante O
el O
Tribunal O
de O
Distrito O
. O

En O
sus O
observaciones O
escritas O
, O
el O
demandante O
informó O
al O
Tribunal O
de O
Apelación O
de O
que O
, O
en O
caso O
de O
que O
éste O
denegara O
sus O
peticiones O
, O
tenía O
la O
intención O
de O
interponer O
un O
nuevo O
recurso O
( O
presumiblemente O
ante O
el O
Tribunal O
Supremo O
) O
para O
llevar O
su O
caso O
ante O
la O
Comisión O
de O
Estrasburgo B-LOC
o O
ante O
el O
Comité O
de O
Derechos O
Humanos O
de O
Ginebra B-LOC
. O

Expresó O
la O
opinión O
de O
que O
la O
probabilidad O
de O
que O
se O
le O
concediera O
la O
autorización O
para O
apelar O
era O
muy O
pequeña O
en O
vista O
de O
la O
" O
actitud O
generalmente O
letárgica O
[ O
, O
] O
. O
. O
. O
laxa O
y O
alérgica O
de O
la O
última O
instancia O
" O
, O
resultado O
del O
" O
adoctrinamiento O
contrario O
a O
los O
derechos O
humanos O
recibido O
por O
sus O
miembros O
durante O
sus O
muchos O
años O
de O
servicio O
en O
la O
administración O
pública O
" O
. O

El B-DATE
4 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
sin O
celebrar O
vista O
oral O
, O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
confirmó O
la O
decisión O
del O
Tribunal O
de O
Distrito O
y O
condenó O
al O
demandante O
al O
pago O
de O
una O
nueva O
multa O
de O
1 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
coronas B-CURRENCY
, O
al O
considerar O
que O
sus O
observaciones O
escritas O
de O
1 B-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
también O
contenían O
observaciones O
improcedentes O
que O
perjudicaban O
el O
buen O
orden O
de O
los O
procedimientos O
judiciales O
. O

El O
demandante O
solicitó O
entonces O
al O
Tribunal O
Supremo O
autorización O
para O
apelar O
, O
alegando O
que O
los O
tribunales O
inferiores O
y O
de O
apelación O
no O
sólo O
le O
habían O
denegado O
un O
juicio O
justo O
, O
sino O
que O
también O
habían O
violado O
su O
derecho O
a O
la O
libertad O
de O
expresión O
. O

La O
autorización O
fue O
denegada O
el B-DATE
5 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1988 I-DATE
. O

D O
. O
La O
tercera O
multa O

Entretanto O
, O
el B-DATE
17 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
de O
distrito O
, O
sin O
celebrar O
una O
vista O
, O
aceptó O
la O
objeción O
del O
demandante O
y O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Schieck I-PER
contra O
la O
solicitud O
de O
la O
Junta O
de O
nombramiento O
de O
un O
administrador O
, O
pero O
rechazó O
su O
demanda O
de O
destitución O
de O
los O
miembros O
de O
la O
Junta O
( O
véase O
el O
apartado O
8 O
supra O
) O
. O

El B-DATE
2 I-DATE
de I-DATE
julio I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
el O
demandante O
, O
en O
su O
propio O
nombre O
y O
en O
el O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Schieck I-PER
, O
interpuso O
un O
recurso O
ante O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
, O
solicitando O
que O
se O
devolviera O
el O
asunto O
al O
Tribunal O
de O
Primera O
Instancia O
para O
un O
nuevo O
examen O
, O
así O
como O
una O
vista O
oral O
ante O
el O
tribunal O
inferior O
. O

Alegó O
que O
uno O
de O
sus O
miembros O
, O
al O
que O
nombró O
, O
tenía O
una O
" O
forma O
tendenciosamente O
fascista O
de O
presidir O
" O
el O
tribunal O
y O
era O
" O
groseramente O
parcial O
en O
favor O
de O
los O
intereses O
municipales O
, O
la O
corrupción O
colegiada O
y O
el O
abuso O
del O
poder O
público O
mediante O
la O
prepotencia O
, O
el O
terror O
y O
los O
principios O
reaccionarios O
" O
. O

Cuando O
estaba O
compuesto O
por O
dicho O
juez O
y O
algunos O
otros O
miembros O
, O
que O
también O
se O
mencionan O
por O
su O
nombre O
, O
el O
Tribunal O
de O
Distrito O
había O
sido O
en O
general O
autocrático O
y O
había O
aplicado O
la O
ley O
de O
una O
manera O
muy O
favorable O
a O
las O
autoridades O
municipales O
. O

El B-DATE
4 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
en O
una O
decisión O
distinta O
de O
la O
mencionada O
en O
el O
apartado O
13 O
, O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
desestimó O
el O
recurso O
. O

Además O
, O
condenó O
de O
nuevo O
al O
demandante O
a O
pagar O
1 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
coronas B-CURRENCY
por O
observaciones O
improcedentes O
en O
su O
recurso O
. O

No O
celebró O
vista O
. O

El O
demandante O
, O
en O
su O
propio O
nombre O
y O
en O
el O
de O
la O
sucesión O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Schieck I-PER
( O
ésta O
había O
fallecido O
el B-DATE
7 I-DATE
de I-DATE
julio I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
) O
, O
solicitó O
al O
Tribunal O
Supremo O
autorización O
para O
apelar O
, O
que O
le O
fue O
denegada O
el B-DATE
5 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1988 I-DATE
( O
en O
una O
decisión O
diferente O
de O
la O
mencionada O
en O
el O
apartado O
14 O
supra O
) O
. O

por O
la O
parte O
demandante O
, O
la O
Sra B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
R I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Rae I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
QC O
, O
Counsel O
, O
y O
la O
Sra B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
A I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
M I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Chisholm I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
Solicitor O
. O

CIRCUNSTANCIAS O
DEL O
CASO O

El O
demandante O
, O
Sr B-PER
. I-PER
Anthony I-PER
Boner I-PER
, O
es O
un O
ciudadano O
británico B-NATIONALITY
nacido O
en O
1960 B-DATE
. O

Vive O
en O
Glasgow B-LOC
, I-LOC
Escocia I-LOC
. O

El B-DATE
14 I-DATE
de I-DATE
diciembre I-DATE
de I-DATE
1989 I-DATE
, O
tres B-QUANTITY
hombres O
enmascarados O
, O
armados O
con O
una O
escopeta O
y O
un O
cuchillo O
, O
perpetraron O
un O
robo O
en O
una O
oficina O
de O
correos O
de O
Glen B-LOC
Village I-LOC
, I-LOC
Falkirk I-LOC
, I-LOC
Escocia I-LOC
, O
en O
el O
curso O
del O
cual O
agredieron O
a O
tres B-QUANTITY
empleados O
de O
la O
oficina O
de O
correos O
. O

También O
causaron O
daños O
a O
un O
automóvil O
. O

A O
raíz O
de O
las O
investigaciones O
, O
el O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
y O
otros O
dos B-QUANTITY
hombres O
fueron O
detenidos O
y O
puestos O
en O
prisión O
preventiva O
. O

El O
demandante O
fue O
acusado O
de O
un O
delito O
de O
agresión O
y O
robo O
a O
mano O
armada O
, O
un O
delito O
de O
daños O
intencionados O
y O
tres B-QUANTITY
delitos O
relacionados O
con O
armas O
de O
fuego O
. O

Entre O
el B-DATE
29 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
y O
el B-DATE
10 I-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
fue O
juzgado O
en O
el O
Tribunal O
Superior O
de O
Justicia O
de O
Edimburgo B-LOC
. O

Durante O
el O
juicio O
, O
una O
testigo O
de O
cargo O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
, O
entró O
en O
la O
sala O
antes O
de O
declarar O
y O
habló O
con O
uno O
de O
los O
coacusados O
del O
demandante O
, O
contra O
el O
que O
se O
habían O
retirado O
los O
cargos O
. O

Cuando O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
fue O
llamada O
a O
declarar O
, O
el O
abogado O
de O
la O
demandante O
se O
opuso O
basándose O
en O
su O
anterior O
presencia O
en O
la O
sala O
. O

El O
juez O
de O
primera O
instancia O
suspendió O
el O
caso O
y O
ordenó O
al O
abogado O
de O
la O
acusación O
que O
realizara O
más O
averiguaciones O
sobre O
el O
asunto O
para O
poder O
determinar O
si O
la O
asistencia O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
se O
debía O
a O
alguna O
negligencia O
o O
fallo O
por O
parte O
de O
la B-ORG
Corona I-ORG
. O

El O
abogado O
de O
la O
acusación O
informó O
al O
juez O
de O
que O
las O
investigaciones O
no O
habían O
revelado O
falta O
alguna O
por O
parte O
de O
nadie O
de O
quien O
la B-ORG
Corona I-ORG
fuera O
responsable O
. O

Esto O
no O
fue O
discutido O
por O
el O
abogado O
de O
la O
demandante O
, O
quien O
, O
por O
otra O
parte O
, O
fue O
incapaz O
de O
dar O
ninguna O
indicación O
sobre O
cómo O
la O
declaración O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. O
podría O
verse O
afectada O
por O
su O
anterior O
presencia O
en O
el O
tribunal O
. O

En O
consecuencia O
, O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
consideró O
que O
el O
interrogatorio O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
no O
supondría O
ninguna O
injusticia O
. O

Al O
considerar O
que O
se O
cumplían O
los O
requisitos O
legales O
pertinentes O
( O
véase O
el O
apartado O
17 O
infra O
) O
, O
ejerció O
su O
facultad O
discrecional O
y O
permitió O
que O
prestara O
declaración O
. O

Posteriormente O
, O
el O
abogado O
de O
la O
demandante O
tuvo O
la O
oportunidad O
de O
interrogar O
a O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
sobre O
su O
comparecencia O
ante O
el O
tribunal O
. O

En O
su O
declaración O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
afirmó O
que O
el O
demandante O
había O
estado O
en O
su O
casa O
la O
noche O
anterior O
al O
robo O
y O
había O
hablado O
de O
robar O
en O
la O
oficina O
de O
correos O
. O

A O
la O
mañana O
siguiente O
había O
abandonado O
la O
casa O
y O
regresado O
más O
tarde O
con O
una O
bolsa O
, O
en O
un O
estado O
de O
nerviosismo O
. O

Otras O
pruebas O
contra O
el O
demandante O
incluían O
el O
hecho O
de O
que O
una O
escopeta O
y O
varios O
objetos O
robados O
de O
la O
oficina O
de O
correos O
fueron O
encontrados O
en O
los O
locales O
del O
demandante O
. O

Además O
, O
otro O
testigo O
identificó O
al O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
como O
uno O
de O
los O
ladrones O
y O
la O
declaración O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
fue O
apoyada O
por O
su O
hija O
de O
9 B-QUANTITY
años O
. O

Teniendo O
en O
cuenta O
sus O
numerosas O
condenas O
anteriores O
, O
el O
juez O
le O
condenó O
a O
ocho B-QUANTITY
años O
de O
prisión O
. O

El B-DATE
17 I-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
, O
el O
demandante O
, O
a O
través O
de O
su O
abogado O
, O
presentó O
una O
declaración O
de O
intención O
de O
recurrir O
la O
condena O
. O

El O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
contrató O
a O
un O
nuevo O
abogado O
, O
que O
encargó O
a O
otro O
letrado O
que O
le O
asesorara O
sobre O
las O
perspectivas O
de O
recurso O
y O
redactara O
una O
nota O
de O
recurso O
. O

En O
su O
dictamen O
de O
10 B-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
, O
el O
abogado O
manifestó O
su O
opinión O
de O
que O
el O
único O
motivo O
de O
recurso O
posible O
se O
refería O
a O
la O
" O
admisibilidad O
de O
la O
declaración O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
" O
y O
a O
la O
cuestión O
de O
" O
que O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
se O
equivocó O
al O
ejercer O
su O
discrecionalidad O
al O
permitirle O
estar O
presente O
" O
. O

Sin O
embargo O
, O
admitió O
que O
no O
se O
le O
había O
facilitado O
información O
suficiente O
para O
poder O
fundamentar O
adecuadamente O
una O
opinión O
o O
formular O
motivos O
de O
recurso O
. O

A O
pesar O
de O
este O
reconocimiento O
, O
redactó O
una O
nota O
de O
apelación O
que O
contenía O
seis O
motivos O
, O
los O
dos O
primeros O
de O
los O
cuales O
se O
referían O
a O
la O
decisión O
del O
juez O
de O
primera O
instancia O
de O
admitir O
a O
la O
testigo O
. O

Esta O
nota O
de O
apelación O
fue O
presentada O
por O
los O
abogados O
del O
demandante O
el B-DATE
13 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
. O

Hasta O
ese O
momento O
todo O
el O
trabajo O
había O
sido O
cubierto O
por O
la O
justicia O
gratuita O
concedida O
para O
el O
juicio O
. O

En O
mayo B-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
se O
había O
presentado O
una O
solicitud O
para O
ampliar O
la O
asistencia O
jurídica O
al O
procedimiento O
de O
apelación O
. O

En O
consecuencia O
, O
se O
remitió O
a O
la O
Junta O
el O
dictamen O
anterior O
, O
de O
10 B-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
, O
junto O
con O
un O
dictamen O
complementario O
del O
mismo O
abogado O
, O
de O
6 B-DATE
de I-DATE
septiembre I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
. O

En O
este O
último O
dictamen O
, O
el O
abogado O
reiteraba O
la O
opinión O
de O
que O
el O
recurso O
se O
basaba O
en O
la O
cuestión O
de O
si O
la O
prueba O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
era O
admisible O
. O

Sin O
embargo O
, O
declaró O
de O
nuevo O
que O
no O
se O
le O
había O
proporcionado O
material O
suficiente O
para O
evaluar O
el O
fondo O
del O
recurso O
. O

" O
Lamento O
mientras O
tanto O
no O
poder O
responder O
a O
la O
cuestión O
fundamental O
en O
este O
caso O
" O
, O
concluyó O
. O

El B-DATE
27 I-DATE
de I-DATE
septiembre I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
, O
los O
abogados O
del O
demandante O
informaron O
a O
la O
Sala O
por O
teléfono O
de O
que O
el O
letrado O
había O
decidido O
finalmente O
que O
no O
podía O
apoyar O
la O
solicitud O
de O
asistencia O
jurídica O
ni O
el O
recurso O
; O
que O
ellos O
eran O
de O
la O
misma O
opinión O
; O
y O
que O
, O
en O
consecuencia O
, O
ya O
no O
podían O
actuar O
en O
nombre O
del O
demandante O
. O

Los O
términos O
de O
dicha O
llamada O
telefónica O
fueron O
confirmados O
en O
una O
carta O
de O
2 B-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
dirigida O
por O
los O
abogados O
a O
la O
Junta O
. O

En O
una O
carta O
de O
11 B-DATE
de I-DATE
diciembre I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
dirigida O
al O
demandante O
, O
la O
Sala O
añadió O
que O
no O
veía O
ningún O
fundamento O
en O
el O
recurso O
. O

A O
pesar O
del O
consejo O
de O
sus O
abogados O
y O
procuradores O
, O
el O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
decidió O
seguir O
adelante O
con O
el O
recurso O
. O

El O
demandante O
, O
que O
carecía O
de O
conocimientos O
jurídicos O
y O
no O
contó O
con O
asistencia O
para O
sus O
alegaciones O
, O
presentó O
su O
propio O
caso O
el B-DATE
24 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1991 I-DATE
ante O
el O
Tribunal O
Superior O
de O
Justicia O
, O
con O
sede O
en O
Edimburgo B-LOC
y O
que O
actuaba O
como O
tribunal O
de O
apelación O
. O

No O
hay O
indicios O
en O
el O
acta O
de O
que O
el O
tribunal O
requiriera O
al O
abogado O
de O
la B-ORG
Corona I-ORG
para O
que O
se O
dirigiera O
a O
él O
. O

El O
tribunal O
de O
apelación O
examinó O
los O
dos O
primeros O
motivos O
de O
apelación O
relativos O
a O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
y O
consideró O
que O
eran O
infundados O
y O
que O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
había O
enfocado O
el O
asunto O
correctamente O
. O

Como O
la O
demandante O
no O
se O
dirigió O
al O
tribunal O
en O
relación O
con O
los O
restantes O
motivos O
de O
apelación O
, O
el O
tribunal O
no O
los O
examinó O
. O

Sin O
embargo O
, O
sí O
examinó O
otros O
puntos O
planteados O
por O
el O
demandante O
, O
pero O
llegó O
a O
" O
la O
clara O
conclusión O
de O
que O
no O
hubo O
error O
judicial O
en O
el O
caso O
" O
. O
El O
recurso O
contra O
la O
condena O
fue O
desestimado O
por O
unanimidad O
. O

El O
demandante O
, O
que O
cumplía O
una O
pena O
de O
cadena O
perpetua O
obligatoria O
, O
alegó O
que O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
no O
había O
proporcionado O
las O
garantías O
y O
procedimientos O
exigidos O
por O
el O
artículo O
5 O
§ O
4 O
al O
examinar O
si O
debía O
ser O
puesto O
en O
libertad O
y O
que O
no O
tenía O
derecho O
exigible O
a O
una O
indemnización O
por O
cualquier O
violación O
de O
sus O
derechos O
, O
tal O
como O
exige O
el O
artículo O
5 O
§ O
5 O
. O

El O
demandante O
presentó O
observaciones O
sobre O
la O
justa O
satisfacción O
y O
el O
Gobierno O
contestó O
( O
Regla O
59 O
§ O
1 O
) O
. O

El O
demandante O
nació O
en O
1959 B-DATE
y O
cumple O
una O
pena O
de O
cadena O
perpetua O
en O
la O
HM B-ORG
Prison I-ORG
Doncaster B-LOC
. O

El O
demandante O
fue O
condenado O
en O
1981 B-DATE
o O
alrededor O
de O
esa O
fecha O
por O
el O
asesinato O
de O
un O
conocido O
. O

Fue O
condenado O
a O
cadena O
perpetua O
obligatoria O
, O
y O
su O
tarifa O
( O
el O
período O
mínimo O
de O
encarcelamiento O
necesario O
para O
satisfacer O
los O
requisitos O
de O
retribución O
y O
disuasión O
) O
se O
fijó O
en O
12 B-QUANTITY
años O
. O

En O
el O
momento O
de O
la O
última O
revisión O
de O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
del O
solicitante O
, O
en O
2001 B-DATE
, O
estaba O
recluido O
en O
la O
prisión O
de O
Wymott B-LOC
como O
preso O
de O
" O
categoría O
C O
" O
( O
los O
presos O
reciben O
una O
clasificación O
de O
categoría O
de O
seguridad O
que O
va O
desde O
la O
categoría O
A O
( O
máximo O
riesgo O
) O
a O
la O
categoría O
D O
( O
apto O
para O
condiciones O
abiertas O
) O
) O
. O

La O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
recomendó O
que O
el O
demandante O
fuera O
trasladado O
a O
condiciones O
abiertas O
y O
que O
su O
detención O
fuera O
revisada O
al O
cabo O
de O
dos B-QUANTITY
años O
. O

Mediante O
carta O
de O
6 B-DATE
de I-DATE
julio I-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
el O
Secretario O
de O
Estado O
informó O
al O
Servicio O
de O
Prisiones O
de O
que O
no O
aceptaba O
la O
recomendación O
de O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
de O
que O
se O
le O
transfiriera O
a O
un O
régimen O
abierto O
y O
de O
que O
la O
próxima O
revisión O
debía O
iniciarse O
al O
cabo O
de O
12 B-QUANTITY
meses O
. O

En O
la O
carta O
al O
solicitante O
que O
acompañaba O
a O
la O
decisión O
se O
indicaba O
que O
: O
" O
. O
. O
. O
[ O
e O
] O
l O
Secretario O
de O
Estado O
concede O
especial O
importancia O
al O
informe O
del O
psicólogo O
, O
que O
ha O
puesto O
de O
relieve O
, O
con O
cierto O
detalle O
, O
la O
necesidad O
de O
explorar O
más O
a O
fondo O
su O
percepción O
y O
responsabilidad O
por O
el O
delito O
índice O
y O
la O
aparente O
falta O
de O
empatía O
hacia O
la O
víctima O
" O
. O

En O
junio B-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
el O
demandante O
fue O
trasladado O
a O
la O
prisión O
de O
Manchester B-LOC
. O

Cuando O
el O
demandante O
cambió O
de O
abogado O
en O
septiembre B-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
las O
autoridades O
enviaron O
una O
copia O
de O
la O
decisión O
a O
los O
nuevos O
abogados O
. O

Sus O
abogados O
de O
entonces O
le O
aconsejaron O
que O
la O
revisión O
judicial O
tenía O
pocas O
posibilidades O
de O
éxito O
, O
ya O
que O
los O
informes O
que O
recomendaban O
el O
cambio O
a O
condiciones O
abiertas O
habían O
sido O
ligeramente O
ambiguos O
, O
había O
varios O
informes O
muy O
desfavorables O
y O
el O
Secretario O
de O
Estado O
había O
dado O
amplias O
razones O
para O
rechazar O
el O
cambio O
recomendado O
. O

La O
primera O
vista O
oral O
del O
demandante O
ante O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
con O
arreglo O
a O
las O
nuevas O
disposiciones O
estaba O
prevista O
para O
noviembre B-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
. O

A O
petición O
del O
solicitante O
, O
se O
aplazó O
hasta O
mayo B-DATE
de I-DATE
2004 I-DATE
para O
darle O
tiempo O
a O
completar O
ciertos O
cursos O
señalados O
en O
los O
informes O
para O
la O
revisión O
de O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
el O
Sr B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
M I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
İşeri I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
abogado O
en O
ejercicio O
en O
Esmirna B-LOC
. O

El O
mismo O
día O
, O
el O
demandante O
fue O
interrogado O
en O
la O
sección O
antiterrorista O
en O
ausencia O
de O
un O
abogado O
. O

Según O
un O
formulario O
que O
explicaba O
los O
derechos O
de O
las O
personas O
detenidas O
y O
que O
el O
demandante O
había O
firmado O
, O
se O
le O
habían O
recordado O
los O
cargos O
que O
se O
le O
imputaban O
y O
su O
derecho O
a O
permanecer O
en O
silencio O
. O

En O
su O
declaración O
, O
el O
demandante O
admitió O
su O
participación O
en O
la O
organización O
armada O
ilegal O
. O

El O
mismo O
día O
, O
el O
abogado O
del O
demandante O
solicitó O
visitarle O
; O
sin O
embargo O
, O
esta O
solicitud O
fue O
rechazada O
por O
el O
Fiscal O
. O

El B-DATE
2 I-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
2000 I-DATE
, O
el O
Fiscal O
del O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Izmir B-LOC
presentó O
un O
escrito O
de O
acusación O
ante O
dicho O
tribunal O
, O
acusando O
al O
demandante O
de O
complicidad O
en O
una O
organización O
ilegal O
. O

Solicitó O
que O
el O
demandante O
fuera O
condenado O
y O
sentenciado O
en O
virtud O
del O
artículo O
169 O
del O
Código O
Penal O
y O
del O
artículo O
5 O
de O
la O
Ley O
de O
prevención O
del O
terrorismo O
( O
Ley O
no O
3713 O
) O
. O

En O
su O
decisión O
, O
el O
tribunal O
concedió O
especial O
importancia O
a O
las O
declaraciones O
del O
demandante O
ante O
el O
juez O
de O
instrucción O
. O

El B-DATE
25 I-DATE
de I-DATE
diciembre I-DATE
de I-DATE
2000 I-DATE
, O
el O
demandante O
interpuso O
recurso O
. O

El B-DATE
11 I-DATE
de I-DATE
junio I-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
de O
Casación O
, O
confirmando O
el O
razonamiento O
y O
la O
valoración O
del O
Tribunal O
de O
Seguridad O
del O
Estado O
de O
Esmirna B-LOC
, O
desestimó O
el O
recurso O
del O
demandante O
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
el O
Sr B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
H I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
İ I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Er I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
abogado O
que O
ejerce O
en O
Estambul B-LOC
. O

El B-DATE
10 I-DATE
de I-DATE
octubre I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
, O
el O
demandante O
, O
que O
servía O
como O
teniente O
primero O
en O
las O
Fuerzas O
Armadas O
turcas B-NATIONALITY
en O
el O
momento O
de O
los O
hechos O
, O
fue O
detenido O
bajo O
sospecha O
de O
, O
entre O
otras O
cosas O
, O
mala O
conducta O
profesional O
y O
soborno O
. O

El B-DATE
28 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
1991 I-DATE
, O
el O
fiscal O
militar O
de O
la O
oficina O
del O
Comandante O
de O
la O
33 B-QUANTITY
División O
de O
Infantería O
presentó O
una O
acusación O
en O
la O
que O
imputaba O
al O
demandante O
veinticuatro B-QUANTITY
delitos O
diferentes O
, O
entre O
ellos O
mala O
conducta O
profesional O
, O
soborno O
y O
agresión O
y O
lesiones O
a O
sus O
inferiores O
. O

El B-DATE
12 I-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
1993 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
Militar O
de O
Kırklareli B-LOC
absolvió O
al O
demandante O
en O
relación O
con O
determinados O
cargos O
y O
le O
declaró O
culpable O
de O
los O
restantes O
delitos O
. O

El B-DATE
19 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1994 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
Militar O
de O
Casación O
confirmó O
la O
sentencia O
del O
tribunal O
de O
primera O
instancia O
en O
relación O
con O
determinados O
delitos O
y O
anuló O
el O
resto O
de O
la O
sentencia O
por O
motivos O
, O
entre O
otros O
, O
de O
investigación O
insuficiente O
. O

El B-DATE
9 I-DATE
de I-DATE
mayo I-DATE
de I-DATE
1997 I-DATE
, O
el O
demandante O
fue O
expulsado O
de O
las O
fuerzas O
armadas O
. O

El B-DATE
5 I-DATE
de I-DATE
agosto I-DATE
de I-DATE
1999 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
Militar O
de O
Çorlu B-LOC
declaró O
al O
demandante O
culpable O
de O
los O
delitos O
que O
no O
habían O
prescrito O
y O
de O
los O
que O
no O
había O
sido O
absuelto O
. O

El B-DATE
28 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
Militar O
de O
Casación O
anuló O
de O
nuevo O
la O
sentencia O
del O
tribunal O
de O
primera O
instancia O
a O
la O
luz O
de O
una O
reciente O
modificación O
de O
las O
normas O
jurisdiccionales O
pertinentes O
, O
y O
sostuvo O
que O
el O
caso O
debía O
ser O
juzgado O
por O
los O
tribunales O
penales O
ordinarios O
. O

El B-DATE
26 I-DATE
de I-DATE
diciembre I-DATE
de I-DATE
2001 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
Militar O
de O
Çorlu B-LOC
emitió O
una O
decisión O
de O
falta O
de O
jurisdicción O
y O
remitió O
el O
caso O
al O
Tribunal O
de O
lo O
Penal O
de O
Kırklareli B-LOC
. O

El B-DATE
2 I-DATE
de I-DATE
diciembre I-DATE
de I-DATE
2003 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
de O
lo O
Penal O
de O
Kırklareli B-LOC
decidió O
archivar O
el O
procedimiento O
contra O
el O
demandante O
por O
prescripción O
de O
la O
acción O
penal O
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
Bjørn B-LEGAL_PROFESSIONAL
Stordrange I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
abogado O
en O
ejercicio O
en O
Oslo B-LOC
( O
Noruega B-LOC
) O
. O

El O
Gobierno O
noruego B-NATIONALITY
( O
" O
el O
Gobierno O
" O
) O
estuvo O
representado O
por O
su O
Agente O
, O
el O
Sr B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Frode I-LEGAL_PROFESSIONAL
Elgesem I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
Abogado O
, O
Oficina O
del O
Fiscal O
General O
( O
Asuntos O
Civiles O
) O
. O

El O
demandante O
alegó O
que O
ciertos O
procedimientos O
penales O
contra O
él O
en O
relación O
con O
cargos O
de O
fraude O
habían O
excedido O
un O
plazo O
razonable O
, O
en O
violación O
del O
artículo O
6 O
§ O
1 O
del O
Convenio O
. O

Mediante O
decisión O
de O
16 B-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1999 I-DATE
, O
la O
Sala O
declaró O
admisible O
la O
demanda O
. O

Tras O
consultar O
a O
las O
partes O
, O
la O
Sala O
decidió O
que O
no O
era O
necesaria O
una O
vista O
sobre O
el O
fondo O
( O
artículo O
59 O
, O
apartado O
2 O
, O
in O
fine O
) O
y O
resolvió O
el O
asunto O
sobre O
la O
base O
de O
los O
autos O
en O
su O
estado O
actual O
. O

LOS O
HECHOS O

CIRCUNSTANCIAS O
DEL O
CASO O

En O
el O
otoño O
de O
1985 B-DATE
, O
el O
demandante O
, O
junto O
con O
tres O
socios O
, O
inició O
una O
actividad O
empresarial O
relacionada O
con O
los O
cultivos O
lácticos O
, O
supuestamente O
destinados O
a O
la O
industria O
cosmética O
. O

Según O
las O
conclusiones O
de O
los O
tribunales O
noruegos B-NATIONALITY
en O
los O
procedimientos O
a O
los O
que O
se O
hace O
referencia O
más O
adelante O
, O
el O
negocio O
consistía O
en O
una O
estafa O
piramidal O
fraudulenta O
por O
la O
que O
Cosmesin B-ORG
compraba O
a O
un O
productor O
de O
Dinamarca B-LOC
concentrados O
liofilizados O
de O
bacterias O
lácticas O
a O
100 B-QUANTITY
coronas B-CURRENCY
noruegas I-CURRENCY
( I-CURRENCY
NOK I-CURRENCY
) I-CURRENCY
la O
bolsa O
( O
que O
contenía O
0 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
5 I-QUANTITY
gramos O
) O
, O
los O
revendía O
a O
Geneve B-ORG
a O
240 B-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
la O
bolsa O
, O
que O
los O
volvía O
a O
vender O
al O
precio O
de O
330 B-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
la O
bolsa O
a O
cultivadores O
que O
había O
reclutado O
y O
, O
al O
cabo O
de O
15 B-QUANTITY
semanas O
, O
volvía O
a O
comprar O
los O
productos O
cultivados O
al O
precio O
de O
625 B-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
. O

El O
número O
de O
productores O
pasó O
de O
4 B-QUANTITY
a O
finales O
de O
1985 B-DATE
a O
3 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
205 I-QUANTITY
a O
finales B-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
. O

Nunca O
se O
comercializaron O
ni O
produjeron O
mercancías O
que O
contuvieran O
las O
sustancias O
cultivadas O
. O

A O
partir O
de O
noviembre B-DATE
de I-DATE
1986 I-DATE
, O
las O
empresas O
dejaron O
de O
llevar O
la O
contabilidad O
. O

El B-DATE
27 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
el O
Defensor O
del O
Consumidor O
( O
Forbrukerombudet O
) O
presenta O
una O
denuncia O
ante O
el O
Director O
General O
de O
la O
Fiscalía O
( O
Riksadvokaten O
) O
contra O
Geneve B-ORG
y O
Cosmesin B-ORG
por O
estafa O
a O
varios O
miles O
de O
personas O
que O
habían O
invertido O
en O
productos O
de O
Geneve B-ORG
. O

Las O
empresas O
quebraron O
en O
febrero B-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
. O

Entre O
febrero B-DATE
y I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
la O
policía O
recibió O
335 B-QUANTITY
denuncias O
de O
cultivadores O
de O
diversas O
partes O
de O
Noruega B-LOC
. O

En O
enero B-DATE
de I-DATE
1988 I-DATE
y O
enero B-DATE
de I-DATE
1989 I-DATE
, O
un O
importante O
banco O
y O
la O
administración O
fiscal O
presentaron O
otras O
denuncias O
, O
respectivamente O
. O

El B-DATE
29 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
la O
policía O
entrevistó O
al O
demandante O
como O
testigo O
, O
debido O
a O
su O
papel O
en O
las O
empresas O
. O

El B-DATE
30 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
la O
policía O
llevó O
a O
cabo O
registros O
de O
locales O
y O
confiscaciones O
. O

Tales O
medidas O
, O
incluidos O
los O
interrogatorios O
de O
las O
personas O
implicadas O
, O
continuaron O
en O
febrero B-DATE
. O

El B-DATE
20 I-DATE
de I-DATE
febrero I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
el O
demandante O
fue O
detenido O
, O
pero O
posteriormente O
puesto O
en O
libertad O
bajo O
determinadas O
condiciones O
. O

A O
continuación O
se O
trasladó O
a O
Suiza B-LOC
y O
, O
mediante O
carta O
de O
4 B-DATE
de I-DATE
diciembre I-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
, O
su O
abogado O
informó O
a O
la O
policía O
de O
su O
dirección O
en O
Suiza B-LOC
y O
de O
su O
disposición O
a O
desplazarse O
a O
Oslo B-LOC
para O
entrevistarse O
con O
los O
investigadores O
policiales O
en O
caso O
necesario O
. O

A O
lo O
largo O
de O
1987 B-DATE
se O
llevaron O
a O
cabo O
investigaciones O
en O
Dinamarca B-LOC
, O
Suecia B-LOC
e O
Inglaterra B-LOC
sobre O
las O
conexiones O
comerciales O
y O
las O
inversiones O
de O
las O
empresas O
. O

En O
abril B-DATE
de I-DATE
1989 I-DATE
la O
policía O
celebró O
reuniones O
con O
las O
autoridades O
policiales O
suecas B-NATIONALITY
e O
inglesas B-NATIONALITY
. O

En O
octubre B-DATE
de I-DATE
1991 I-DATE
y O
abril B-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
la O
policía O
entrevistó O
a O
12 B-QUANTITY
cultivadores O
. O

El B-DATE
29 I-DATE
de I-DATE
febrero I-DATE
de I-DATE
1988 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
de O
Sucesiones O
( O
skifteretten O
) O
recibió O
el O
informe O
final O
de O
los O
administradores O
de O
las O
fincas O
de O
Cosmesin B-ORG
y O
Geneve B-ORG
. O

El B-DATE
26 I-DATE
de I-DATE
enero I-DATE
de I-DATE
1989 I-DATE
, O
la O
policía O
recibió O
el O
informe O
de O
Hacienda O
sobre O
las O
infracciones O
fiscales O
y O
del O
impuesto O
sobre O
el O
valor O
añadido O
( O
" O
IVA O
" O
) O
. O

Tras O
los O
primeros O
interrogatorios O
mencionados O
, O
uno O
de O
los O
dos O
principales O
responsables O
de O
la O
actividad O
delictiva O
en O
cuestión O
, O
el O
Sr B-PER
. I-PER
D I-PER
. I-PER
R I-PER
. I-PER
, O
desapareció O
. O

En O
noviembre B-DATE
de I-DATE
1987 I-DATE
se O
le O
buscó O
con O
una O
orden O
de O
detención O
a O
través O
de O
Interpol B-ORG
. O

El B-DATE
7 I-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1990 I-DATE
fue O
detenido O
por O
la O
policía O
española B-NATIONALITY
. O

A O
principios B-DATE
de I-DATE
febrero I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
fue O
extraditado O
a O
Noruega B-LOC
. O

Tras O
la O
formulación O
de O
cargos O
en O
agosto B-DATE
de I-DATE
1989 I-DATE
, O
el O
caso O
fue O
sometido O
al O
Tribunal O
de O
la O
ciudad O
de O
Oslo B-LOC
el B-DATE
4 I-DATE
de I-DATE
septiembre I-DATE
de I-DATE
1991 I-DATE
. O

El B-DATE
19 I-DATE
de I-DATE
febrero I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
de O
la O
ciudad O
fijó O
el B-DATE
5 I-DATE
de I-DATE
octubre I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
para O
la O
apertura O
de O
la O
vista O
del O
juicio O
, O
en O
lugar O
de O
la O
fecha O
anterior O
del O
22 B-DATE
de I-DATE
abril I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
, O
a O
la O
que O
se O
había O
opuesto O
el O
abogado O
defensor O
, O
aunque O
fue O
aceptada O
por O
la O
acusación O
. O

En O
los O
autos O
de O
acusación O
definitivos O
, O
dictados O
el B-DATE
17 I-DATE
de I-DATE
marzo I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
, O
se O
acusaba O
al O
demandante O
de O
los O
delitos O
de O
estafa O
grave O
en O
relación O
con O
cantidades O
por O
un O
total O
aproximado O
de O
25 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
de O
coronas B-CURRENCY
noruegas I-CURRENCY
( O
artículos O
270 O
y O
271 O
del O
Código O
Penal O
) O
, O
libramiento O
ilegal O
de O
cheques O
- O
por O
un O
importe O
total O
de O
casi O
4 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
500 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
coronas B-CURRENCY
noruegas I-CURRENCY
- O
en O
nombre O
de O
una O
empresa O
insolvente O
( O
artículos O
285 O
y O
288 O
del O
Código O
Penal O
) O
, O
y O
haber O
hecho O
caso O
omiso O
de O
las O
obligaciones O
legales O
relativas O
a O
la O
teneduría O
de O
libros O
y O
al O
suministro O
de O
información O
a O
las O
autoridades O
pertinentes O
para O
el O
pago O
del O
IVA O
, O
con O
la O
consiguiente O
evasión O
de O
aproximadamente O
3 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
500 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
coronas B-CURRENCY
noruegas I-CURRENCY
( O
artículo O
286 O
del O
Código O
Penal O
y O
artículo O
72 O
de O
la O
Ley O
del O
IVA O
de O
1969 O
- O
merverdiavgiftsloven O
) O
. O

Tras O
celebrar O
una O
vista O
durante O
20 B-QUANTITY
días O
en O
octubre B-DATE
y I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
, O
el O
Tribunal O
de O
la O
ciudad O
, O
mediante O
sentencia O
de O
19 B-DATE
de I-DATE
noviembre I-DATE
de I-DATE
1992 I-DATE
, O
declaró O
al O
demandante O
culpable O
de O
todos O
los O
cargos O
, O
salvo O
el O
del O
IVA O
, O
y O
le O
condenó O
a O
2 B-QUANTITY
años O
de O
prisión O
. O