Los O
demandantes O
alegaron O
que O
su O
caso O
, O
que O
comenzó O
en O
1989 B-DATETIME
y O
finalizó O
en O
1996 B-DATETIME
, O
no O
fue O
juzgado O
en O
un O
plazo O
razonable O
como O
exige O
el O
Convenio O
. O

LOS O
HECHOS O

En O
septiembre B-DATETIME
de I-DATETIME
1980 I-DATETIME
, O
los O
demandantes O
fueron O
detenidos O
por O
la O
policía O
y O
posteriormente O
puestos O
en O
prisión O
preventiva O
bajo O
sospecha O
de O
pertenencia O
a O
una O
organización O
ilegal O
. O

En O
diversas B-DATETIME
fechas I-DATETIME
entre I-DATETIME
1982 I-DATETIME
y I-DATETIME
1984 I-DATETIME
, O
los O
demandantes O
fueron O
puestos O
en O
libertad O
a O
la O
espera O
de O
juicio O
. O

El O
13 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1988 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
Marcial I-ORG
de I-ORG
Erzincan I-ORG
absolvió O
a O
los O
demandantes O
de O
los O
cargos O
que O
se O
les O
imputaban O
. O

Solicitaron O
una O
indemnización O
por O
su O
detención O
preventiva O
injustificada O
. O

Los O
demandantes O
recurrieron O
, O
alegando O
que O
el O
importe O
de O
la O
indemnización O
concedida O
no O
era O
suficiente O
. O

El O
6 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Primera I-ORG
Instancia I-ORG
de I-ORG
Sinop I-ORG
aumentó O
el O
importe O
de O
la O
indemnización O
no O
pecuniaria O
. O

El O
15 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
los O
demandantes O
recurrieron O
de O
nuevo O
. O

El O
demandante O
en O
la O
solicitud O
no O
43185 B-CODE
/ I-CODE
98 I-CODE
( O
" O
Dr B-PER
. I-PER
Price I-PER
" O
) O
es O
psiquiatra B-DEM
asesor I-DEM
; O
la O
demandante O
en O
la O
solicitud O
no O
43186 B-CODE
/ I-CODE
98 I-CODE
( O
" O
Sra B-PER
. I-PER
Lowe I-PER
" O
) O
es O
secretaria B-DEM
médica I-DEM
. O

Viven O
en O
Lincoln B-LOC
. O

Los O
demandantes O
, O
junto O
con O
la B-PER
esposa I-PER
del I-PER
Dr I-PER
. I-PER
Price I-PER
, O
fueron O
demandados O
por O
" O
K B-PER
" O
, O
un O
antiguo B-PER
paciente I-PER
del I-PER
Dr I-PER
. I-PER
Price I-PER
, O
en O
relación O
con O
una O
propiedad O
en O
Florida B-LOC
. O

La O
orden O
judicial O
se O
dictó O
el O
12 B-DATETIME
de I-DATETIME
febrero I-DATETIME
de I-DATETIME
1986 I-DATETIME
. O

Antes O
de O
que O
la O
acción O
llegara O
a O
juicio O
, O
el O
demandante O
fue O
declarado O
en O
quiebra O
el O
9 B-DATETIME
de I-DATETIME
agosto I-DATETIME
de I-DATETIME
1989 I-DATETIME
y O
el O
síndico O
de O
la O
quiebra O
continuó O
con O
la O
acción O
. O

El O
juicio O
estaba O
previsto O
que O
comenzara O
en O
el O
Tribunal O
Superior O
en O
agosto B-DATETIME
de I-DATETIME
1994 I-DATETIME
, O
pero O
se O
aplazó O
hasta O
finales B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1994 I-DATETIME
porque O
el O
juez O
no O
estaba O
disponible O
durante O
el O
tiempo O
necesario O
para O
la O
vista O
. O

El O
cuarto O
día O
del O
juicio O
, O
mientras O
K B-PER
estaba O
siendo O
interrogado O
, O
se O
concedió O
un O
aplazamiento O
porque O
K B-PER
alegó O
sentirse O
indispuesto O
. O

Al O
final O
resultó O
que O
no O
había O
justificación O
médica O
para O
su O
inasistencia O
, O
pero O
, O
no O
obstante O
, O
siguió O
ausente O
durante O
el O
resto O
del O
juicio O
. O

Debido O
al O
retraso O
causado O
por O
la O
inasistencia O
de O
K B-PER
. O
, O
el O
juicio O
no O
pudo O
concluir O
en O
septiembre B-DATETIME
de I-DATETIME
1994 I-DATETIME
y O
tuvo O
que O
aplazarse O
hasta O
enero B-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
. O

La O
sentencia O
se O
dictó O
el O
27 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
. O

El O
juez O
aceptó O
el O
argumento O
de O
los O
demandantes O
y O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Price I-PER
de O
que O
era O
necesario O
no O
tener O
en O
cuenta O
la O
declaración O
de O
K B-PER
. O
debido O
a O
su O
ausencia O
en O
el O
interrogatorio O
. O

Sin O
embargo O
, O
sobre O
la O
base O
de O
las O
pruebas O
documentales O
y O
de O
las O
aportadas O
por O
los O
demandantes O
y O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Price I-PER
, O
el O
juez O
consideró O
que O
la O
transferencia O
de O
la O
propiedad O
de O
Florida B-LOC
debía O
anularse O
porque O
los O
demandados O
no O
habían O
podido O
refutar O
la O
presunción B-MISC
de I-MISC
influencia I-MISC
indebida I-MISC
creada O
por O
la O
discrepancia O
entre O
el O
precio O
que O
pagaron O
a O
K B-PER
por O
la O
propiedad O
y O
su O
valor O
en O
el O
momento O
de O
la O
transferencia O
, O
junto O
con O
la O
relación O
médico B-MISC
- I-MISC
paciente I-MISC
entre O
el O
Dr B-PER
. I-PER
Price I-PER
y O
K B-PER
. O

Las O
partes O
no O
prepararon O
el O
acta O
formal O
del O
auto O
del O
juez O
hasta O
el O
26 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
. O

Los O
demandantes O
y O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Price I-PER
solicitaron O
al O
Tribunal O
de O
Apelación O
autorización O
para O
recurrir O
el O
1 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
. O

Los O
escritos O
de O
recurso O
se O
presentaron O
el O
4 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
. O

El O
15 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
se O
fijó O
la O
vista O
del O
recurso O
, O
que O
se O
celebró O
los O
días O
16 B-DATETIME
y I-DATETIME
17 I-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
fecha O
en O
la O
que O
la O
Court O
of O
Appeal O
dictó O
sentencia O
desestimando O
el O
recurso O
. O

En O
relación O
con O
el O
dinero O
pagado O
por O
el O
Dr B-PER
. I-PER
Price I-PER
por O
la O
propiedad O
, O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
confirmó O
la O
decisión O
del O
juez O
de O
primera O
instancia O
de O
que O
la O
suma O
debía O
devolverse O
, O
pero O
que O
no O
debían O
pagarse O
intereses O
por O
ella O
. O

El O
juez O
de O
primera O
instancia O
había O
basado O
su O
decisión O
en O
el O
hecho O
de O
que O
el O
Dr B-PER
. I-PER
Price I-PER
" O
había O
tenido O
la O
posesión O
de O
las O
propiedades O
y O
percibido O
los O
alquileres O
desde O
la O
finalización O
de O
la O
venta O
, O
sujeto O
únicamente O
al O
acuerdo O
de O
permitir O
a O
[ O
K B-PER
] O
utilizar O
el O
número B-LOC
212 I-LOC
en O
los O
primeros O
meses O
" O
. O

Lord B-PER
Justice I-PER
Nourse I-PER
consideró O
que O
se O
trataba O
de O
un O
" O
resultado O
aproximado O
" O
, O
pero O
que O
" O
reduciría O
las O
posibilidades O
de O
nuevas O
disputas O
entre O
las O
partes O
" O
. O

El O
19 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
denegó O
a O
los O
demandantes O
y O
a O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Price I-PER
la O
autorización O
para O
apelar O
ante O
la O
Cámara O
de O
los O
Lores O
. O

El O
30 B-DATETIME
de I-DATETIME
marzo I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
, O
la O
Cámara O
de O
los O
Lores O
denegó O
a O
los O
demandantes O
y O
a O
la O
Sra B-PER
. I-PER
Price I-PER
la O
autorización O
para O
apelar O
. O

Los O
demandantes O
, O
que O
habían O
obtenido O
asistencia O
letrada O
, O
estaban O
representados O
por O
el O
Sr B-PER
. I-PER
H I-PER
. I-PER
Ç I-PER
. I-PER
Akbulut I-PER
, O
abogado O
que O
ejerce O
en O
Izmir B-LOC
. O

Los O
días O
19 B-DATETIME
y I-DATETIME
20 I-DATETIME
de I-DATETIME
agosto I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
respectivamente O
, O
los O
demandantes O
fueron O
detenidos O
por O
agentes O
de O
policía O
del O
Departamento B-ORG
Antiterrorista I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Dirección I-ORG
de I-ORG
Seguridad I-ORG
de I-ORG
Aydın I-ORG
, O
bajo O
sospecha O
de O
pertenencia O
a O
una O
organización O
ilegal O
, O
a O
saber O
, O
el O
DHKP B-ORG
/ I-ORG
C I-ORG
. O

En O
sus O
declaraciones O
policiales O
, O
los O
demandantes O
aceptaron O
las O
acusaciones O
contra O
ellos O
. O

El O
juez O
de O
instrucción O
ordenó O
su O
detención O
preventiva O
. O

El O
25 B-DATETIME
de I-DATETIME
marzo I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Seguridad I-ORG
del I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
Izmir I-ORG
, O
compuesto O
por O
dos O
jueces O
civiles O
y O
un O
juez O
militar O
, O
declaró O
a O
los O
demandantes O
culpables O
de O
los O
cargos O
y O
condenó O
al O
primer O
demandante O
a O
tres B-DATETIME
años I-DATETIME
y I-DATETIME
nueve I-DATETIME
meses I-DATETIME
de O
prisión O
y O
al O
segundo O
demandante O
a O
doce B-DATETIME
años I-DATETIME
y I-DATETIME
seis I-DATETIME
meses I-DATETIME
de O
prisión O
. O

Ni O
los O
demandantes O
ni O
sus O
abogados O
estuvieron O
presentes O
en O
esta O
última O
vista O
. O

Los O
demandantes O
recurrieron O
. O

El O
12 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
de O
Casación O
desestimó O
el O
recurso O
de O
los O
demandantes O
, O
confirmando O
el O
razonamiento O
y O
la O
valoración O
de O
las O
pruebas O
del O
Tribunal B-ORG
de I-ORG
Seguridad I-ORG
del I-ORG
Estado I-ORG
de I-ORG
Esmirna I-ORG
. O

El O
7 B-DATETIME
de I-DATETIME
julio I-DATETIME
de I-DATETIME
2014 I-DATETIME
se O
comunicó O
la O
demanda O
al O
Gobierno O
. O

LOS O
HECHOS O

El O
demandante O
nació O
en O
1987 B-DATETIME
y O
está O
detenido O
en O
Lublin B-LOC
. O

A O
. O
Procedimiento O
penal O
contra O
el O
demandante O

En O
2006 B-DATETIME
fue O
declarado O
culpable O
de O
tres B-MISC
delitos I-MISC
de I-MISC
lesiones I-MISC
y I-MISC
robo I-MISC
y O
condenado O
a O
penas O
de O
prisión O
de O
entre B-DATETIME
dos I-DATETIME
y I-DATETIME
cuatro I-DATETIME
años I-DATETIME
. O

B O
. O
Imposición O
del O
régimen O
denominado O
" O
detenido O
peligroso O
" O
. O

El O
5 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2010 I-DATETIME
, O
la O
Comisión B-ORG
Penitenciaria I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Prisión I-ORG
de I-ORG
Opole I-ORG
Lubelskie I-ORG
impuso O
al O
demandante O
el O
denominado O
régimen O
de O
" O
detenido O
peligroso O
" O
. O

La O
comisión O
consideró O
que O
el O
demandante O
había O
sido O
el O
líder O
o O
un O
participante O
activo O
en O
una O
protesta O
colectiva O
planificada O
en O
la O
prisión B-LOC
de I-LOC
Opole I-LOC
Lubelskie I-LOC
( O
artículo O
88a O
§ O
2 O
( O
2a O
) O
del O
Código O
de O
Ejecución O
de O
Sentencias O
Penales O
) O
, O
ya O
que O
los O
detenidos O
se O
negaron O
a O
aceptar O
la O
comida O
proporcionada O
por O
las O
autoridades O
penitenciarias O
. O

Las O
autoridades O
tuvieron O
conocimiento O
de O
que O
los O
detenidos O
estaban O
planeando O
otra O
protesta O
colectiva O
para O
el O
11 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2010 I-DATETIME
. O

La O
comisión O
también O
consideró O
que O
el O
solicitante O
era O
particularmente O
depravado O
. O

El O
18 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
la O
Comisión B-ORG
Penitenciaria I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
prisión I-ORG
de I-ORG
Opole I-ORG
Lubelskie I-ORG
rechazó O
un O
recurso O
presentado O
por O
el O
demandante O
y O
desestimó O
su O
solicitud O
de O
autorización O
para O
examinar O
el O
recurso O
fuera O
del O
plazo O
legal O
. O

Posteriormente O
, O
el O
demandante O
fue O
trasladado O
al O
Centro B-LOC
de I-LOC
Detención I-LOC
Preventiva I-LOC
de I-LOC
Lublin I-LOC
. O

El O
3 B-DATETIME
de I-DATETIME
febrero I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
la O
Comisión B-ORG
Penitenciaria I-ORG
del I-ORG
Centro I-ORG
de I-ORG
Detención I-ORG
Preventiva I-ORG
de I-ORG
Lublin I-ORG
revisó O
y O
confirmó O
la O
decisión O
de O
aplicar O
el O
régimen O
al O
demandante O
, O
considerando O
que O
suponía O
una O
grave O
amenaza O
para O
la O
seguridad O
del O
centro O
de O
detención O
. O

El O
4 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
Regional I-ORG
de I-ORG
Lublin I-ORG
desestimó O
el O
recurso O
. O

El O
tribunal O
se O
remitió O
a O
los O
motivos O
expuestos O
en O
la O
resolución O
de O
5 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2010 I-DATETIME
, O
considerando O
que O
la O
decisión O
había O
sido O
legal O
y O
estaba O
justificada O
. O

El O
3 B-DATETIME
de I-DATETIME
marzo I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
presentó O
una O
queja O
ante O
la O
Inspección B-ORG
Regional I-ORG
de I-ORG
Prisiones I-ORG
de I-ORG
Lublin I-ORG
. O

Se O
quejaba O
de O
que O
tenía O
dificultades O
para O
acceder O
a O
las O
actividades O
educativas O
en O
el O
Centro B-LOC
de I-LOC
Detención I-LOC
Preventiva I-LOC
de I-LOC
Lublin I-LOC
. O

Las O
autoridades O
desestimaron O
la O
reclamación O
, O
alegando O
que O
no O
se O
organizaban O
actividades O
educativas O
para O
los O
reclusos O
peligrosos O
. O

En O
una O
fecha B-DATETIME
no I-DATETIME
especificada I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
notificó O
a O
la O
policía O
su O
supuesta O
clasificación O
ilegal O
como O
" O
detenido O
peligroso O
" O
el O
5 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2010 I-DATETIME
. O

Alegó O
que O
las O
autoridades O
de O
la O
prisión B-ORG
de I-ORG
Opole I-ORG
Lubelskie I-ORG
se O
habían O
excedido O
en O
sus O
competencias O
al O
imponerle O
dicho O
régimen O
. O

El O
29 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
el O
fiscal O
del O
distrito B-ORG
de I-ORG
Opole I-ORG
Lubelskie I-ORG
se O
negó O
a O
abrir O
una O
investigación O
sobre O
el O
caso O
, O
al O
considerar O
que O
no O
se O
había O
cometido O
ningún O
delito O
. O

El O
28 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
2011 I-DATETIME
, O
la O
Comisión B-ORG
Penitenciaria I-ORG
del I-ORG
Centro I-ORG
de I-ORG
Detención I-ORG
Preventiva I-ORG
de I-ORG
Lublin I-ORG
revocó O
su O
decisión O
de O
clasificar O
al O
demandante O
como O
" O
detenido O
peligroso O
" O
. O

Consideró O
que O
el O
comportamiento O
del O
demandante O
había O
mejorado O
y O
que O
ya O
no O
suponía O
una O
amenaza O
para O
la O
seguridad O
del O
centro O
de O
detención O
preventiva O
. O

El O
demandante O
alegó O
que O
su O
proceso O
penal O
se O
había O
prolongado O
más O
allá O
de O
un O
plazo O
razonable O
, O
en O
contra O
de O
lo O
dispuesto O
en O
el O
artículo O
6 O
§ O
1 O
del O
Convenio O
. O

El O
19 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
2001 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
rechazó O
parte O
de O
la O
demanda O
por O
inadmisible O
. O

Este O
asunto O
fue O
asignado O
a O
la O
recién O
compuesta O
Sección O
Tercera O
. O

LOS O
HECHOS O

El O
demandante O
nació O
en O
1964 B-DATETIME
y O
actualmente O
cumple O
una O
pena O
de O
prisión O
en O
la O
HM B-ORG
Prison I-ORG
Craiginches I-ORG
, O
Aberdeen B-LOC
. O

El O
demandante O
fue O
detenido O
acusado O
de O
tentativa B-MISC
de I-MISC
asesinato I-MISC
a O
raíz O
de O
una O
persecución B-MISC
en I-MISC
coche I-MISC
a I-MISC
gran I-MISC
velocidad I-MISC
que O
tuvo O
lugar O
en O
la O
madrugada B-DATETIME
del I-DATETIME
29 I-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
. O

El O
30 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
fue O
detenido O
de O
nuevo O
, O
interrogado O
y O
amonestado O
en O
relación O
con O
otro O
incidente B-MISC
de I-MISC
violación I-MISC
y I-MISC
agresión I-MISC
que O
también O
se O
produjo O
durante O
la O
madrugada B-DATETIME
del I-DATETIME
29 I-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
. O

El O
31 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
compareció O
ante O
el O
tribunal O
en O
relación O
con O
los O
diversos O
delitos B-MISC
de I-MISC
tráfico I-MISC
y O
el B-MISC
intento I-MISC
de I-MISC
asesinato I-MISC
de I-MISC
un I-MISC
agente I-MISC
de I-MISC
policía I-MISC
. O

El O
7 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
ingresó O
en O
prisión O
preventiva O
por O
estos O
cargos O
( O
de O
los O
que O
fue O
absuelto O
posteriormente O
) O
. O

El O
30 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
compareció O
ante O
el O
Sheriff O
y O
fue O
procesado O
por O
el O
cargo O
de O
violación B-MISC
. O

El O
24 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
comenzó O
el O
juicio O
en O
el O
Tribunal O
Superior O
. O

El O
2 B-DATETIME
de I-DATETIME
julio I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
fue O
declarado O
culpable O
, O
por O
mayoría O
, O
de O
todos O
los O
cargos O
y O
condenado O
a O
9 B-DATETIME
años I-DATETIME
y I-DATETIME
9 I-DATETIME
meses I-DATETIME
de O
prisión O
. O

El O
20 B-DATETIME
de I-DATETIME
agosto I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
se O
presentó O
una O
nota O
de O
apelación O
. O

El O
26 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
un O
juez O
unipersonal O
rechazó O
el O
recurso O
. O

El O
31 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
la O
nota O
de O
apelación O
fue O
admitida O
por O
tres O
jueces O
en O
términos O
restringidos O
relativos O
a O
la O
dirección O
dada O
por O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
sobre O
la O
defensa O
especial O
de O
coartada O
. O

El O
20 B-DATETIME
de I-DATETIME
diciembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
se O
fijó O
la O
vista O
del O
recurso O
. O

Según O
el O
Gobierno O
, O
no O
tuvo O
lugar O
porque O
el O
demandante O
se O
negó O
a O
abandonar O
la O
prisión O
. O

El O
demandante O
declaró O
que O
, O
en O
contra O
de O
lo O
dispuesto O
por O
la O
ley O
, O
el O
director O
de O
la O
prisión O
se O
negó O
a O
permitirle O
salir O
de O
la O
prisión O
vestido O
de O
paisano O
en O
lugar O
del O
uniforme O
de O
la O
prisión O
para O
la O
vista O
. O

Se O
fijó O
una O
nueva O
vista O
para O
el O
22 B-DATETIME
de I-DATETIME
mayo I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
. O

El O
19 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
se O
fijó O
la O
vista O
del O
recurso O
. O

Se O
suspendió O
debido O
a O
la O
falta O
de O
tiempo O
del O
tribunal O
y O
a O
la O
presión O
de O
otros O
asuntos O
. O

Se O
señaló O
que O
el O
recurso O
era O
complejo O
y O
duraría O
medio O
día O
. O

Los O
días O
13 B-DATETIME
y I-DATETIME
14 I-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
se O
celebró O
una O
nueva O
vista O
. O

Como O
el O
abogado O
del O
demandante O
se O
había O
dado O
cuenta O
de O
que O
la O
fiscalía O
nunca O
había O
citado O
a O
un O
testigo O
, O
W B-PER
. I-PER
, O
para O
que O
compareciera O
en O
el O
juicio O
, O
presentó O
y O
argumentó O
un O
motivo O
adicional O
de O
apelación O
sobre O
este O
punto O
. O

Tras O
la O
argumentación O
, O
solicitó O
la O
interposición O
de O
otros O
motivos O
de O
casación O
adicionales O
. O

El O
recurso O
se O
aplazó O
hasta O
el O
13 B-DATETIME
de I-DATETIME
febrero I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
para O
que O
pudiera O
hacerlo O
. O

El O
13 B-DATETIME
de I-DATETIME
febrero I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
Superior O
declaró O
que O
el O
hecho O
de O
no O
haber O
oído O
la O
declaración O
de O
W B-PER
. O
había O
sido O
injusto O
y O
que O
debían O
practicarse O
nuevas O
pruebas O
. O

El O
28 B-DATETIME
de I-DATETIME
mayo I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
, O
fijó O
una O
fecha O
para O
tomar O
declaración O
a O
W B-PER
. I-PER

El O
20 B-DATETIME
de I-DATETIME
agosto I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
, O
se O
aplazó O
la O
vista O
, O
ya O
que O
el O
abogado O
del O
demandante O
renunció O
a O
actuar O
en O
su O
nombre O
. O

El O
16 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
, O
W B-PER
. I-PER
prestó O
declaración O
. O

En O
su O
nota O
de O
20 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1998 I-DATETIME
, O
Lord B-PER
Philip I-PER
dio O
su O
opinión O
sobre O
la O
credibilidad O
y O
fiabilidad O
de O
W B-PER
. I-PER

El O
recurso O
se O
volvió O
a O
citar O
para O
la O
vista O
del O
8 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
1999 I-DATETIME
, O
pero O
los O
abogados O
del O
demandante O
escribieron O
al O
tribunal O
solicitando O
que O
se O
fijara O
otra O
fecha O
, O
posiblemente O
en O
la O
semana O
siguiente O
, O
debido O
a O
la O
indisponibilidad O
del O
abogado O
. O

El O
24 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1999 I-DATETIME
se O
celebró O
la O
vista O
del O
recurso O
ante O
la O
High O
Court O
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
el O
Sr B-PER
. I-PER
C I-PER
. I-PER
Clerides I-PER
, O
abogado O
que O
ejerce O
en O
Nicosia B-LOC
. O

El O
demandante O
afirmó O
que O
hasta O
julio B-DATETIME
de I-DATETIME
1974 I-DATETIME
vivía O
con O
su O
familia O
en O
una O
casa O
que O
pertenecía O
a O
sus O
padres O
en O
Lapithos B-LOC
, O
un O
pueblo O
del O
distrito B-LOC
de I-LOC
Kyrenia I-LOC
. O

En O
julio B-DATETIME
de I-DATETIME
1974 I-DATETIME
, O
ante O
el O
avance O
del O
ejército O
turco O
, O
el O
demandante O
y O
su O
familia O
se O
vieron O
obligados O
a O
abandonar O
Lapithos B-LOC
. O

También O
le O
donaron O
la O
mitad O
de O
otras O
tres O
casas O
, O
dos O
tiendas O
y O
varios O
terrenos O
e O
instalaciones O
de O
agua O
en O
Lapithos B-LOC
. O

La O
mitad O
restante O
de O
las O
propiedades O
mencionadas O
fue O
transferida O
a O
la O
hermana O
del O
demandante O
. O

Las O
transmisiones O
en O
cuestión O
se O
inscribieron O
en O
el O
Registro O
de O
la O
Propiedad O
de O
la O
República O
de O
Chipre O
. O

La O
demandante O
presentó O
las O
correspondientes O
declaraciones O
de O
propiedad O
expedidas O
por O
la O
República O
de O
Chipre O
. O

Según O
estos O
documentos O
, O
las O
propiedades O
de O
la O
demandante O
podían O
describirse O
del O
siguiente O
modo O
( O
a O
) O
parcela B-MISC
no I-MISC
288 I-MISC
/ I-MISC
3 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
14 I-MISC
E I-MISC
. I-MISC
1 I-MISC
, I-MISC
parcela I-MISC
de I-MISC
terreno I-MISC
- I-MISC
olivar I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
2 I-MISC
. I-MISC
282 I-MISC
m2 I-MISC
; O
( O
b O
) O
parcelas B-MISC
no I-MISC
511 I-MISC
y I-MISC
513 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
14E I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
, I-MISC
parcelas I-MISC
de I-MISC
terreno I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
3 I-MISC
. I-MISC
862 I-MISC
m2 I-MISC
y I-MISC
3 I-MISC
. I-MISC
405 I-MISC
m2 I-MISC
, I-MISC
respectivamente I-MISC
; O
c O
) O
parcelas B-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
19 I-MISC
, I-MISC
20 I-MISC
, I-MISC
28 I-MISC
y I-MISC
29 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
15W I-MISC
. I-MISC
1 I-MISC
, I-MISC
parcelas I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
053 I-MISC
m2 I-MISC
, I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
024 I-MISC
m2 I-MISC
, I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
769 I-MISC
m2 I-MISC
y I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
405 I-MISC
m2 I-MISC
, I-MISC
respectivamente I-MISC
; O
d O
) O
parcelas B-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
98 I-MISC
y I-MISC
128 I-MISC
/ I-MISC
1 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
15W I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
, I-MISC
plantaciones I-MISC
de I-MISC
limones I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
5 I-MISC
. I-MISC
219 I-MISC
m2 I-MISC
y I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
469 I-MISC
m2 I-MISC
, I-MISC
respectivamente I-MISC
; O
e O
) O
parcela B-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
296 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
15W I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
, I-MISC
plantación I-MISC
de I-MISC
limoneros I-MISC
con I-MISC
perforación I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
4 I-MISC
. I-MISC
877 I-MISC
m2 I-MISC
; O
( O
f O
) O
parcelas B-MISC
no I-MISC
22 I-MISC
, I-MISC
22 I-MISC
/ I-MISC
1 I-MISC
, I-MISC
22 I-MISC
/ I-MISC
2 I-MISC
, I-MISC
22 I-MISC
/ I-MISC
3 I-MISC
y I-MISC
22 I-MISC
/ I-MISC
4 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
15W I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
y I-MISC
E I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
, I-MISC
plantación I-MISC
de I-MISC
limoneros I-MISC
con I-MISC
dos I-MISC
pozos I-MISC
y I-MISC
una I-MISC
residencia I-MISC
de I-MISC
planta I-MISC
baja I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
7 I-MISC
. I-MISC
032 I-MISC
m2 I-MISC
; O
g O
) O
parcela B-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
42 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
15W I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
. I-MISC
E I-MISC
( I-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
2 I-MISC
) I-MISC
, I-MISC
plantación I-MISC
de I-MISC
limones I-MISC
, I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
018 I-MISC
m2 I-MISC
; O
h O
) O
parcela B-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
104 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
/ I-MISC
15W I-MISC
. I-MISC
2 I-MISC
. I-MISC
E I-MISC
( I-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
2 I-MISC
) I-MISC
, I-MISC
depósito I-MISC
de I-MISC
una I-MISC
superficie I-MISC
de I-MISC
37 I-MISC
m2 I-MISC
con I-MISC
un I-MISC
manantial I-MISC
de I-MISC
agua I-MISC
dulce I-MISC
; O
i O
) O
parcelas B-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
60 I-MISC
/ I-MISC
1 I-MISC
/ I-MISC
2 I-MISC
, I-MISC
63 I-MISC
/ I-MISC
1 I-MISC
y I-MISC
63 I-MISC
/ I-MISC
3 I-MISC
, I-MISC
hoja I-MISC
/ I-MISC
plano I-MISC
11 I-MISC
. I-MISC
23E I-MISC
. I-MISC
1 I-MISC
, I-MISC
W I-MISC
( I-MISC
n I-MISC
. I-MISC
o I-MISC
1 I-MISC
) I-MISC
, I-MISC
plantación I-MISC
de I-MISC
limoneros I-MISC
( I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
2 I-MISC
. I-MISC
358 I-MISC
m2 I-MISC
) I-MISC
con I-MISC
un I-MISC
pozo I-MISC
de I-MISC
sondeo I-MISC
y I-MISC
un I-MISC
depósito I-MISC
( I-MISC
superficie I-MISC
: I-MISC
84 I-MISC
m2 I-MISC
) I-MISC
; O
en O
esta O
propiedad O
se O
habían O
construido O
: O
una O
residencia O
de O
planta O
baja O
de O
una O
superficie O
de O
152 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
25 I-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
dos O
tiendas O
de O
una O
superficie O
de O
56 B-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
dos O
casas O
adosadas O
de O
planta O
baja O
de O
una O
superficie O
de O
152 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
25 I-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
una O
tienda O
de O
una O
superficie O
de O
56 B-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
una O
tienda O
de O
una O
superficie O
de O
56 B-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
una O
tienda O
de O
una O
superficie O
de O
56 B-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
una O
tienda O
de O
una O
superficie O
de O
56 B-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
; O
una O
tienda O
de O
una O
superficie O
de O
56 B-QUANTITY
m2 I-QUANTITY
. O
m O
; O
dos O
viviendas O
adosadas O
de O
planta O
baja O
( O
superficies O
: O
152 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
25 I-QUANTITY
mq I-QUANTITY
y O
63 B-QUANTITY
mq I-QUANTITY
respectivamente O
) O
; O
una O
vivienda O
de O
219 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
41 I-QUANTITY
mq I-QUANTITY
; O
j O
) O
parcelas B-QUANTITY
no I-QUANTITY
53 I-QUANTITY
, I-QUANTITY
773 I-QUANTITY
, I-QUANTITY
774 I-QUANTITY
, I-QUANTITY
775 I-QUANTITY
y I-QUANTITY
776 I-QUANTITY
, I-QUANTITY
hoja I-QUANTITY
/ I-QUANTITY
plano I-QUANTITY
11 I-QUANTITY
/ I-QUANTITY
23W I-QUANTITY
. I-QUANTITY
2 I-QUANTITY
, I-QUANTITY
E I-QUANTITY
. I-QUANTITY
1 I-QUANTITY
y I-QUANTITY
11 I-QUANTITY
/ I-QUANTITY
23W1E I-QUANTITY
( I-QUANTITY
no I-QUANTITY
2 I-QUANTITY
) I-QUANTITY
, O
derecho O
a O
utilizar O
un O
manantial O
de O
agua O
dulce O
. O

El O
demandante O
nació O
en O
1947 B-DATETIME
y O
vive O
en O
Orsa B-LOC
. O

El O
28 B-DATETIME
de I-DATETIME
mayo I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
la O
Agencia O
Tributaria O
( O
skattemyndigheten O
) O
del O
condado B-LOC
de I-LOC
Kopparberg I-LOC
envió O
una O
consideración O
preliminar O
( O
övervägande O
) O
al O
demandante O
en O
la O
que O
le O
informaba O
de O
que O
estaba O
considerando O
desautorizar O
la O
deducción O
que O
había O
efectuado O
por O
los O
intereses O
que O
había O
pagado O
por O
deudas O
por O
un O
importe O
de O
2 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
de I-QUANTITY
coronas I-QUANTITY
suecas I-QUANTITY
( I-QUANTITY
SEK I-QUANTITY
) I-QUANTITY
, O
así O
como O
sus O
ganancias O
de O
capital O
declaradas O
por O
la O
venta O
de O
acciones O
por O
un O
importe O
de O
775 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK I-QUANTITY
, O
que O
había O
efectuado O
en O
su O
declaración O
de O
la O
renta O
correspondiente O
a O
1995 B-DATETIME
. O

Además O
, O
estaba O
considerando O
imponer O
recargos O
fiscales O
( O
skattetillägg O
) O
por O
un O
importe O
de O
147 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK I-QUANTITY
( O
aproximadamente O
15 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
800 I-QUANTITY
euros I-QUANTITY
[ I-QUANTITY
EUR I-QUANTITY
] I-QUANTITY
) O
, O
es O
decir O
, O
el O
40% O
de O
la O
cuota O
tributaria O
incrementada O
sobre O
la O
suma O
de O
1 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
225 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK I-QUANTITY
. O

El O
examen O
preliminar O
se O
basó O
en O
una O
investigación O
de O
una O
empresa O
que O
había O
hecho O
negocios O
con O
un O
número O
considerable O
de O
particulares O
. O

En O
lo O
que O
respecta O
al O
demandante O
, O
se O
puso O
de O
manifiesto O
que O
había O
tomado O
prestadas O
40 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK I-QUANTITY
de O
la O
empresa O
y O
le O
había O
encargado O
que O
comprara O
acciones O
por O
el O
mismo O
importe O
en O
su O
nombre O
. O

A O
continuación O
, O
el O
demandante O
volvió O
a O
vender O
las O
acciones O
a O
la O
sociedad O
en O
una O
fecha O
determinada O
, O
con O
lo O
que O
había O
obtenido O
una O
plusvalía O
. O

Al O
mismo O
tiempo O
, O
reembolsó O
a O
la O
sociedad O
el O
préstamo O
junto O
con O
los O
intereses O
. O

Como O
la O
plusvalía O
correspondía O
a O
los O
intereses O
, O
se O
compensaron O
entre O
sí O
. O

En O
opinión O
de O
la O
Agencia O
Tributaria O
, O
en O
realidad O
las O
operaciones O
nunca O
tuvieron O
lugar O
y O
el O
demandante O
se O
limitó O
a O
recibir O
dos O
extractos O
de O
cuenta O
y O
un O
pagaré O
con O
el O
fin O
de O
utilizarlos O
para O
obtener O
ventajas O
fiscales O
. O

Se O
invitó O
al O
demandante O
a O
presentar O
sus O
observaciones O
a O
la O
Agencia O
Tributaria O
antes O
del O
22 B-DATETIME
de I-DATETIME
julio I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
. O

El O
27 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
la O
Agencia O
Tributaria O
decidió O
seguir O
su O
examen O
preliminar O
. O

En O
cuanto O
a O
la O
imposición O
de O
recargos O
fiscales O
, O
consideró O
que O
el O
demandante O
había O
presentado O
información O
incorrecta O
sobre O
las O
supuestas O
transacciones O
. O

El O
3 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
interpuso O
un O
recurso O
contra O
la O
decisión O
, O
impugnando O
las O
conclusiones O
de O
la O
Agencia O
Tributaria O
. O

Sostuvo O
que O
no O
había O
motivos O
para O
denegar O
las O
deducciones O
o O
imponerle O
recargos O
fiscales O
. O

El O
30 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
la O
Agencia O
Tributaria O
procedió O
a O
la O
revisión O
obligatoria O
de O
su O
resolución O
de O
27 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
confirmándola O
. O

El O
29 B-DATETIME
de I-DATETIME
mayo I-DATETIME
de I-DATETIME
2000 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
administrativo O
provincial O
desestimó O
el O
recurso O
del O
demandante O
tras O
haber O
celebrado O
una O
vista O
oral O
. O

Además O
, O
el O
tribunal O
consideró O
que O
el O
demandante O
había O
facilitado O
información O
incorrecta O
a O
la O
Agencia O
Tributaria O
y O
que O
no O
había O
motivos O
para O
condonar O
los O
recargos O
fiscales O
. O

El O
30 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
2002 I-DATETIME
presentó O
nuevas O
alegaciones O
ante O
el O
Tribunal O
, O
en O
las O
que O
afirmaba O
, O
entre O
otras O
cosas O
, O
que O
se O
habían O
vulnerado O
los O
derechos O
que O
le O
confiere O
el O
artículo O
6 O
del O
Convenio O
, O
ya O
que O
no O
había O
tenido O
acceso O
al O
mismo O
material O
que O
la O
Agencia O
Tributaria O
, O
y O
puesto O
que O
se O
le O
habían O
impuesto O
incorrectamente O
los O
recargos O
fiscales O
. O

El O
25 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2003 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
demandó O
al O
Estado O
sueco O
, O
a O
través O
del O
Canciller O
de O
Justicia O
, O
ante O
el O
Tribunal O
de O
Distrito O
( O
tingsrätten O
) O
de O
Estocolmo B-LOC
. O

Solicitó O
6 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
850 I-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
coronas I-QUANTITY
suecas I-QUANTITY
( O
aproximadamente O
736 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
euros I-QUANTITY
) O
en O
concepto O
de O
daños O
y O
perjuicios O
, O
alegando O
que O
la O
Agencia O
Tributaria O
y O
los O
tribunales O
administrativos O
no O
le O
habían O
ofrecido O
un O
procedimiento O
justo O
, O
al O
haberle O
ocultado O
determinada O
información O
, O
y O
que O
el O
procedimiento O
se O
había O
prolongado O
excesivamente O
. O

Invocó O
la O
legislación O
nacional O
, O
así O
como O
el O
Convenio O
y O
su O
jurisprudencia O
. O

El O
Estado O
se O
opuso O
a O
la O
demanda O
, O
alegando O
que O
no O
había O
causado O
al O
demandante O
ningún O
perjuicio O
, O
ni O
por O
culpa O
ni O
por O
negligencia O
, O
por O
el O
que O
pudiera O
reclamar O
daños O
y O
perjuicios O
. O

En O
cuanto O
a O
la O
duración O
del O
procedimiento O
, O
el O
tribunal O
consideró O
que O
el O
examen O
de O
su O
expediente O
fiscal O
por O
los O
tribunales O
administrativos O
no O
había O
durado O
tanto O
como O
para O
generar O
la O
responsabilidad O
del O
Estado O
por O
daños O
y O
perjuicios O
. O

El O
2 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2005 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
de O
Apelación O
confirmó O
íntegramente O
la O
sentencia O
del O
tribunal O
inferior O
. O

Por O
lo O
que O
se O
refiere O
a O
la O
queja O
sobre O
la O
duración O
del O
procedimiento O
, O
el O
tribunal O
, O
sin O
dar O
razones O
, O
consideró O
que O
no O
podía O
considerarse O
que O
el O
procedimiento O
fiscal O
hubiera O
tenido O
una O
duración O
excesiva O
. O

El O
12 B-DATETIME
de I-DATETIME
octubre I-DATETIME
de I-DATETIME
2005 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
recurrió O
ante O
el O
Tribunal O
Supremo O
( O
Högsta O
domstolen O
) O
, O
donde O
el O
asunto O
sigue O
pendiente O
, O
a O
la O
espera O
de O
una O
decisión O
sobre O
la O
admisión O
a O
trámite O
del O
recurso O
. O

El O
demandante O
, O
que O
cumplía O
una O
pena O
de O
cadena O
perpetua O
obligatoria O
, O
alegó O
que O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
no O
había O
proporcionado O
las O
garantías O
y O
procedimientos O
exigidos O
por O
el O
artículo O
5 O
§ O
4 O
al O
examinar O
si O
debía O
ser O
puesto O
en O
libertad O
y O
que O
no O
tenía O
derecho O
exigible O
a O
una O
indemnización O
por O
cualquier O
violación O
de O
sus O
derechos O
, O
tal O
como O
exige O
el O
artículo O
5 O
§ O
5 O
. O

El O
demandante O
presentó O
observaciones O
sobre O
la O
justa O
satisfacción O
y O
el O
Gobierno O
contestó O
( O
Regla O
59 O
§ O
1 O
) O
. O

El O
demandante O
nació O
en O
1959 B-DATETIME
y O
cumple O
una O
pena O
de O
cadena O
perpetua O
en O
la O
HM B-ORG
Prison I-ORG
Doncaster I-ORG
. O

El O
demandante O
fue O
condenado O
en O
1981 B-DATETIME
o O
alrededor O
de O
esa O
fecha O
por O
el O
asesinato O
de O
un O
conocido O
. O

Fue O
condenado O
a O
cadena O
perpetua O
obligatoria O
, O
y O
su O
tarifa O
( O
el O
período O
mínimo O
de O
encarcelamiento O
necesario O
para O
satisfacer O
los O
requisitos O
de O
retribución O
y O
disuasión O
) O
se O
fijó O
en O
12 B-DATETIME
años I-DATETIME
. O

En O
el O
momento O
de O
la O
última O
revisión O
de O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
del O
solicitante O
, O
en O
2001 B-DATETIME
, O
estaba O
recluido O
en O
la B-ORG
prisión I-ORG
de I-ORG
Wymott I-ORG
como O
preso O
de O
" O
categoría O
C O
" O
( O
los O
presos O
reciben O
una O
clasificación O
de O
categoría O
de O
seguridad O
que O
va O
desde O
la O
categoría O
A O
( O
máximo O
riesgo O
) O
a O
la O
categoría O
D O
( O
apto O
para O
condiciones O
abiertas O
) O
) O
. O

La O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
recomendó O
que O
el O
demandante O
fuera O
trasladado O
a O
condiciones O
abiertas O
y O
que O
su O
detención O
fuera O
revisada O
al O
cabo O
de O
dos B-DATETIME
años I-DATETIME
. O

Mediante O
carta O
de O
6 B-DATETIME
de I-DATETIME
julio I-DATETIME
de I-DATETIME
2001 I-DATETIME
, O
el O
Secretario O
de O
Estado O
informó O
al O
Servicio O
de O
Prisiones O
de O
que O
no O
aceptaba O
la O
recomendación O
de O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
de O
que O
se O
le O
transfiriera O
a O
un O
régimen O
abierto O
y O
de O
que O
la O
próxima O
revisión O
debía O
iniciarse O
al O
cabo O
de O
12 B-DATETIME
meses I-DATETIME
. O

En O
la O
carta O
al O
solicitante O
que O
acompañaba O
a O
la O
decisión O
se O
indicaba O
que O
: O
" O
. O
. O
. O
[ O
e O
] O
l O
Secretario O
de O
Estado O
concede O
especial O
importancia O
al O
informe O
del O
psicólogo O
, O
que O
ha O
puesto O
de O
relieve O
, O
con O
cierto O
detalle O
, O
la O
necesidad O
de O
explorar O
más O
a O
fondo O
su O
percepción O
y O
responsabilidad O
por O
el O
delito O
índice O
y O
la O
aparente O
falta O
de O
empatía O
hacia O
la O
víctima O
" O
. O

En O
junio B-DATETIME
de I-DATETIME
2001 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
fue O
trasladado O
a O
la O
prisión B-ORG
de I-ORG
Manchester I-ORG
. O

Cuando O
el O
demandante O
cambió O
de O
abogado O
en O
septiembre B-DATETIME
de I-DATETIME
2001 I-DATETIME
, O
las O
autoridades O
enviaron O
una O
copia O
de O
la O
decisión O
a O
los O
nuevos O
abogados O
. O

Sus O
abogados O
de O
entonces O
le O
aconsejaron O
que O
la O
revisión O
judicial O
tenía O
pocas O
posibilidades O
de O
éxito O
, O
ya O
que O
los O
informes O
que O
recomendaban O
el O
cambio O
a O
condiciones O
abiertas O
habían O
sido O
ligeramente O
ambiguos O
, O
había O
varios O
informes O
muy O
desfavorables O
y O
el O
Secretario O
de O
Estado O
había O
dado O
amplias O
razones O
para O
rechazar O
el O
cambio O
recomendado O
. O

La O
primera O
vista O
oral O
del O
demandante O
ante O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
con O
arreglo O
a O
las O
nuevas O
disposiciones O
estaba O
prevista O
para O
noviembre B-DATETIME
de I-DATETIME
2003 I-DATETIME
. O

A O
petición O
del O
solicitante O
, O
se O
aplazó O
hasta O
mayo B-DATETIME
de I-DATETIME
2004 I-DATETIME
para O
darle O
tiempo O
a O
completar O
ciertos O
cursos O
señalados O
en O
los O
informes O
para O
la O
revisión O
de O
la O
Junta O
de O
Libertad O
Condicional O
. O

El O
demandante O
alegaba O
, O
en O
particular O
, O
que O
se O
habían O
violado O
los O
derechos O
que O
le O
confiere O
el O
artículo O
6 O
del O
Convenio O
debido O
a O
la O
falta O
de O
vista O
oral O
ante O
el O
Tribunal O
Administrativo O
de O
Apelación O
en O
un O
procedimiento O
relativo O
a O
prestaciones O
de O
seguridad O
social O
. O

Alegó O
que O
necesitaba O
asistencia O
y O
que O
tenía O
gastos O
adicionales O
debido O
a O
un B-DEM
impedimento I-DEM
del I-DEM
habla I-DEM
provocado I-DEM
por I-DEM
una I-DEM
operación I-DEM
de I-DEM
laringectomía I-DEM
en O
1979 B-DATETIME
. O

Mediante O
resolución O
de O
24 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1987 I-DATETIME
, O
la O
Oficina O
de O
la O
Seguridad O
Social O
( O
försäkringskassan O
; O
en O
lo O
sucesivo O
, O
" O
la O
Oficina O
" O
) O
del O
condado B-ORG
de I-ORG
Västmanland I-ORG
desestimó O
la O
solicitud O
por O
considerar O
que O
las O
necesidades O
o O
los O
gastos O
del O
demandante O
no O
podían O
dar O
derecho O
a O
prestaciones O
de O
invalidez O
. O

Alegó O
que O
en O
la O
solicitud O
original O
no O
había O
indicado O
plenamente O
su O
necesidad O
de O
asistencia O
y O
sus O
costes O
adicionales O
. O

El O
27 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1991 I-DATETIME
pidió O
a O
la O
Oficina O
, O
alternativamente O
, O
que O
considerase O
su O
petición O
como O
una O
nueva O
solicitud O
y O
le O
concediese O
prestaciones O
a O
partir O
de O
noviembre B-DATETIME
de I-DATETIME
1988 I-DATETIME
. O

El O
12 B-DATETIME
de I-DATETIME
julio I-DATETIME
de I-DATETIME
1991 I-DATETIME
, O
la O
Oficina O
consideró O
que O
no O
había O
base O
para O
revisar O
su O
decisión O
anterior O
. O

Además O
, O
por O
lo O
que O
respecta O
a O
la O
solicitud O
alternativa O
del O
demandante O
, O
la O
Oficina O
observó O
que O
el O
demandante O
había O
alcanzado O
la O
edad O
de O
65 O
años O
en O
1984 B-DATETIME
y O
que O
la O
información O
relativa O
al O
tiempo O
transcurrido O
desde O
entonces O
no O
podía O
tenerse O
en O
cuenta O
con O
arreglo O
a O
las O
normas O
pertinentes O
. O

En O
consecuencia O
, O
se O
desestimó O
la O
solicitud O
alternativa O
del O
demandante O
. O

El O
13 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1992 I-DATETIME
, O
el O
tribunal O
dictó O
sentencia O
a O
su O
favor O
. O

Consideró O
que O
la O
primera O
decisión O
de O
la O
Oficina O
se O
había O
basado O
en O
información O
insuficiente O
y O
que O
, O
por O
lo O
tanto O
, O
la O
Oficina O
debería O
haber O
revisado O
dicha O
decisión O
a O
petición O
del O
demandante O
. O

Señaló O
que O
, O
según O
los O
dos O
certificados O
médicos O
del O
caso O
, O
el O
demandante O
tenía O
gastos O
adicionales O
considerables O
debido O
a O
su O
minusvalía O
. O

Aceptando O
la O
información O
presentada O
por O
el O
demandante O
a O
este O
respecto O
, O
el O
tribunal O
consideró O
que O
se O
había O
alcanzado O
dicho O
nivel O
y O
le O
concedió O
una O
prestación O
de O
invalidez O
a O
partir O
de O
julio B-DATETIME
de I-DATETIME
1986 I-DATETIME
. O

El O
tribunal O
no O
celebró O
una O
vista O
oral O
ni O
, O
al O
parecer O
, O
el O
demandante O
la O
solicitó O
. O

La O
Oficina O
alegó O
que O
los O
datos O
del O
expediente O
demostraban O
que O
, O
antes O
de O
los O
65 O
años O
, O
el O
demandante O
no O
había O
sufrido O
un O
deterioro O
funcional O
de O
tal O
magnitud O
que O
su O
necesidad O
de O
asistencia O
y O
los O
gastos O
extraordinarios O
derivados O
de O
la O
misma O
le O
hubieran O
hecho O
acreedor O
a O
una O
prestación O
de O
invalidez O
. O

Así O
pues O
, O
no O
podía O
considerarse O
que O
la O
primera O
resolución O
de O
la O
Oficina O
hubiera O
sido O
incorrecta O
por O
basarse O
en O
elementos O
erróneos O
o O
incompletos O
. O

En O
consecuencia O
, O
no O
había O
motivos O
para O
una O
revisión O
en O
virtud O
de O
la O
Ley O
de O
1962 O
. O

La O
Junta O
solicitó O
además O
al O
tribunal O
de O
apelación O
que O
suspendiera O
la O
ejecución O
de O
la O
sentencia O
recurrida O
. O

Se O
accedió O
a O
esta O
última O
petición O
mediante O
decisión O
de O
30 B-DATETIME
de I-DATETIME
diciembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1992 I-DATETIME
. O

El O
demandante O
presentó O
alegaciones O
en O
respuesta O
al O
recurso O
de O
la O
Junta O
. O

El O
25 B-DATETIME
de I-DATETIME
febrero I-DATETIME
de I-DATETIME
1993 I-DATETIME
solicitó O
al O
Tribunal O
Administrativo O
de O
Apelación O
que O
celebrara O
una O
vista O
oral O
en O
el O
asunto O
, O
durante O
la O
cual O
la O
persona O
encargada O
del O
caso O
en O
la O
Oficina O
debería O
prestar O
declaración O
sobre O
el O
sentido O
de O
su O
decisión O
y O
la O
información O
en O
la O
que O
se O
había O
basado O
. O

El O
demandante O
solicitó O
asimismo O
al O
tribunal O
que O
recabara O
el O
dictamen O
de O
un O
perito O
médico O
. O

El O
demandante O
y O
la O
Sala O
presentaron O
nuevas O
alegaciones O
. O

Solicitó O
que O
el O
tribunal O
ordenara O
a O
la O
Sala O
que O
aclarara O
su O
posición O
en O
el O
asunto O
. O

Sin O
embargo O
, O
el O
tribunal O
no O
lo O
hizo O
. O

No O
obstante O
, O
las O
alegaciones O
del O
demandante O
se O
transmitieron O
a O
la O
Sala O
, O
que O
respondió O
que O
mantenía O
su O
posición O
en O
el O
asunto O
. O

Ante O
la O
negativa O
del O
tribunal O
a O
ordenar O
a O
la O
Junta O
que O
aclarase O
su O
posición O
y O
a O
celebrar O
una O
vista O
, O
el O
demandante O
puso O
en O
duda O
la O
imparcialidad O
del O
procedimiento O
. O

Mediante O
cartas O
de O
16 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1994 I-DATETIME
y O
de O
10 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
1995 I-DATETIME
, O
reiteró O
su O
solicitud O
de O
que O
se O
celebrara O
una O
vista O
oral O
, O
afirmando O
que O
una O
vista O
le O
daría O
la O
oportunidad O
de O
formular O
preguntas O
a O
la O
Junta O
y O
de O
presentar O
sentencias O
en O
casos O
similares O
en O
apoyo O
de O
su O
solicitud O
de O
prestaciones O
de O
invalidez O
. O

Además O
, O
al O
evaluar O
su O
estado O
, O
el O
tribunal O
se O
beneficiaría O
de O
haberle O
conocido O
en O
persona O
. O

Sin O
dar O
más O
razones O
, O
consideró O
que O
no O
había O
fundamento O
para O
revisar O
la O
primera O
resolución O
de O
la O
Oficina O
. O

Solicitó O
que O
se O
devolviera O
el O
asunto O
al O
Tribunal O
Administrativo O
de O
Apelación O
para O
un O
nuevo O
examen O
o O
, O
alternativamente O
, O
que O
el O
Tribunal O
Administrativo O
Supremo O
confirmara O
la O
sentencia O
del O
Tribunal O
Administrativo O
del O
Condado O
. O

Se O
quejó O
de O
la O
falta O
de O
vista O
oral O
en O
el O
Tribunal O
Administrativo O
de O
Apelación O
y O
también O
solicitó O
al O
Tribunal O
Supremo O
Administrativo O
que O
celebrara O
una O
vista O
oral O
. O

El O
24 B-DATETIME
de I-DATETIME
febrero I-DATETIME
de I-DATETIME
1997 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal O
Supremo O
Administrativo O
denegó O
al O
demandante O
la O
admisión O
a O
trámite O
del O
recurso O
. O

Mediante O
decisión O
de O
12 B-DATETIME
de I-DATETIME
diciembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1996 I-DATETIME
, O
la O
Oficina O
consideró O
que O
tenía O
necesidades O
y O
gastos O
especiales O
debidos O
a O
su O
minusvalía O
, O
lo O
que O
le O
daba O
derecho O
a O
percibir O
prestaciones O
de O
invalidez O
en O
virtud O
de O
la O
Ley O
de O
1962 O
. O

Dado O
que O
sólo O
se O
podía O
conceder O
un O
subsidio O
con O
carácter O
retroactivo O
para O
los O
dos O
años O
anteriores O
a O
la O
solicitud O
, O
se O
concedió O
al O
demandante O
un O
subsidio O
a O
partir O
de O
octubre B-DATETIME
de I-DATETIME
1994 I-DATETIME
. O

por O
la O
parte O
demandante O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
R I-PER
. I-PER
Rae I-PER
, O
QC O
, O
Counsel O
, O
y O
la O
Sra B-PER
. I-PER
A I-PER
. I-PER
M I-PER
. I-PER
Chisholm I-PER
, O
Solicitor O
. O

CIRCUNSTANCIAS O
DEL O
CASO O

El O
demandante O
, O
Sr B-PER
. I-PER
Anthony I-PER
Boner I-PER
, O
es O
un O
ciudadano O
británico B-DEM
nacido O
en O
1960 B-DATETIME
. O

Vive O
en O
Glasgow B-LOC
, I-LOC
Escocia I-LOC
. O

El O
14 B-DATETIME
de I-DATETIME
diciembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1989 I-DATETIME
, O
tres O
hombres O
enmascarados O
, O
armados O
con O
una O
escopeta O
y O
un O
cuchillo O
, O
perpetraron O
un O
robo O
en O
una B-MISC
oficina I-MISC
de I-MISC
correos I-MISC
de O
Glen B-LOC
Village I-LOC
, I-LOC
Falkirk I-LOC
, I-LOC
Escocia I-LOC
, O
en O
el O
curso O
del O
cual O
agredieron O
a O
tres B-MISC
empleados I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
oficina I-MISC
de I-MISC
correos I-MISC
. O

También O
causaron O
daños O
a O
un O
automóvil O
. O

A O
raíz O
de O
las O
investigaciones O
, O
el O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
y O
otros O
dos O
hombres O
fueron O
detenidos O
y O
puestos O
en O
prisión O
preventiva O
. O

El O
demandante O
fue O
acusado O
de O
un O
delito O
de O
agresión O
y O
robo O
a O
mano O
armada O
, O
un O
delito O
de O
daños O
intencionados O
y O
tres O
delitos O
relacionados O
con O
armas O
de O
fuego O
. O

Entre O
el O
29 B-DATETIME
de I-DATETIME
marzo I-DATETIME
y I-DATETIME
el I-DATETIME
10 I-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
fue O
juzgado O
en O
el O
Tribunal O
Superior O
de O
Justicia O
de O
Edimburgo O
. O

Durante O
el O
juicio O
, O
una O
testigo O
de O
cargo O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
, O
entró O
en O
la O
sala O
antes O
de O
declarar O
y O
habló O
con O
uno O
de O
los O
coacusados O
del O
demandante O
, O
contra O
el O
que O
se O
habían O
retirado O
los O
cargos O
. O

Cuando O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
fue O
llamada O
a O
declarar O
, O
el O
abogado O
de O
la O
demandante O
se O
opuso O
basándose O
en O
su O
anterior O
presencia O
en O
la O
sala O
. O

El O
juez O
de O
primera O
instancia O
suspendió O
el O
caso O
y O
ordenó O
al O
abogado O
de O
la O
acusación O
que O
realizara O
más O
averiguaciones O
sobre O
el O
asunto O
para O
poder O
determinar O
si O
la O
asistencia O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
se O
debía O
a O
alguna O
negligencia O
o O
fallo O
por O
parte O
de O
la O
Corona O
. O

El O
abogado O
de O
la O
acusación O
informó O
al O
juez O
de O
que O
las O
investigaciones O
no O
habían O
revelado O
falta O
alguna O
por O
parte O
de O
nadie O
de O
quien O
la O
Corona O
fuera O
responsable O
. O

Esto O
no O
fue O
discutido O
por O
el O
abogado O
de O
la O
demandante O
, O
quien O
, O
por O
otra O
parte O
, O
fue O
incapaz O
de O
dar O
ninguna O
indicación O
sobre O
cómo O
la O
declaración O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. O
podría O
verse O
afectada O
por O
su O
anterior O
presencia O
en O
el O
tribunal O
. O

En O
consecuencia O
, O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
consideró O
que O
el O
interrogatorio O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
no O
supondría O
ninguna O
injusticia O
. O

Al O
considerar O
que O
se O
cumplían O
los O
requisitos O
legales O
pertinentes O
( O
véase O
el O
apartado O
17 O
infra O
) O
, O
ejerció O
su O
facultad O
discrecional O
y O
permitió O
que O
prestara O
declaración O
. O

Posteriormente O
, O
el O
abogado O
de O
la O
demandante O
tuvo O
la O
oportunidad O
de O
interrogar O
a O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
sobre O
su O
comparecencia O
ante O
el O
tribunal O
. O

En O
su O
declaración O
, O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
afirmó O
que O
el O
demandante O
había O
estado O
en O
su O
casa O
la O
noche O
anterior O
al O
robo O
y O
había O
hablado O
de O
robar O
en O
la O
oficina O
de O
correos O
. O

A O
la O
mañana O
siguiente O
había O
abandonado O
la O
casa O
y O
regresado O
más O
tarde O
con O
una O
bolsa O
, O
en O
un O
estado O
de O
nerviosismo O
. O

Otras O
pruebas O
contra O
el O
demandante O
incluían O
el O
hecho O
de O
que O
una O
escopeta O
y O
varios O
objetos O
robados O
de O
la O
oficina O
de O
correos O
fueron O
encontrados O
en O
los O
locales O
del O
demandante O
. O

Además O
, O
otro O
testigo O
identificó O
al O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
como O
uno O
de O
los O
ladrones O
y O
la O
declaración O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
fue O
apoyada O
por O
su O
hija B-DEM
de I-DEM
9 I-DEM
años I-DEM
. O

Teniendo O
en O
cuenta O
sus O
numerosas O
condenas O
anteriores O
, O
el O
juez O
le O
condenó O
a O
ocho B-DATETIME
años I-DATETIME
de O
prisión O
. O

El O
17 B-DATETIME
de I-DATETIME
abril I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
, O
a O
través O
de O
su O
abogado O
, O
presentó O
una O
declaración O
de O
intención O
de O
recurrir O
la O
condena O
. O

El O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
contrató O
a O
un O
nuevo O
abogado O
, O
que O
encargó O
a O
otro O
letrado O
que O
le O
asesorara O
sobre O
las O
perspectivas O
de O
recurso O
y O
redactara O
una O
nota O
de O
recurso O
. O

En O
su O
dictamen O
de O
10 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
, O
el O
abogado O
manifestó O
su O
opinión O
de O
que O
el O
único O
motivo O
de O
recurso O
posible O
se O
refería O
a O
la O
" O
admisibilidad O
de O
la O
declaración O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
" O
y O
a O
la O
cuestión O
de O
" O
que O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
se O
equivocó O
al O
ejercer O
su O
discrecionalidad O
al O
permitirle O
estar O
presente O
" O
. O

Sin O
embargo O
, O
admitió O
que O
no O
se O
le O
había O
facilitado O
información O
suficiente O
para O
poder O
fundamentar O
adecuadamente O
una O
opinión O
o O
formular O
motivos O
de O
recurso O
. O

A O
pesar O
de O
este O
reconocimiento O
, O
redactó O
una O
nota O
de O
apelación O
que O
contenía O
seis O
motivos O
, O
los O
dos O
primeros O
de O
los O
cuales O
se O
referían O
a O
la O
decisión O
del O
juez O
de O
primera O
instancia O
de O
admitir O
a O
la O
testigo O
. O

Esta O
nota O
de O
apelación O
fue O
presentada O
por O
los O
abogados O
del O
demandante O
el O
13 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
. O

Hasta O
ese O
momento O
todo O
el O
trabajo O
había O
sido O
cubierto O
por O
la O
justicia O
gratuita O
concedida O
para O
el O
juicio O
. O

En O
mayo B-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
se O
había O
presentado O
una O
solicitud O
para O
ampliar O
la O
asistencia O
jurídica O
al O
procedimiento O
de O
apelación O
. O

En O
consecuencia O
, O
se O
remitió O
a O
la O
Junta O
el O
dictamen O
anterior O
, O
de O
10 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
, O
junto O
con O
un O
dictamen O
complementario O
del O
mismo O
abogado O
, O
de O
6 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
. O

En O
este O
último O
dictamen O
, O
el O
abogado O
reiteraba O
la O
opinión O
de O
que O
el O
recurso O
se O
basaba O
en O
la O
cuestión O
de O
si O
la O
prueba O
de O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
era O
admisible O
. O

Sin O
embargo O
, O
declaró O
de O
nuevo O
que O
no O
se O
le O
había O
proporcionado O
material O
suficiente O
para O
evaluar O
el O
fondo O
del O
recurso O
. O

" O
Lamento O
mientras O
tanto O
no O
poder O
responder O
a O
la O
cuestión O
fundamental O
en O
este O
caso O
" O
, O
concluyó O
. O

El O
27 B-DATETIME
de I-DATETIME
septiembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
, O
los O
abogados O
del O
demandante O
informaron O
a O
la O
Sala O
por O
teléfono O
de O
que O
el O
letrado O
había O
decidido O
finalmente O
que O
no O
podía O
apoyar O
la O
solicitud O
de O
asistencia O
jurídica O
ni O
el O
recurso O
; O
que O
ellos O
eran O
de O
la O
misma O
opinión O
; O
y O
que O
, O
en O
consecuencia O
, O
ya O
no O
podían O
actuar O
en O
nombre O
del O
demandante O
. O

Los O
términos O
de O
dicha O
llamada O
telefónica O
fueron O
confirmados O
en O
una O
carta O
de O
2 B-DATETIME
de I-DATETIME
noviembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
dirigida O
por O
los O
abogados O
a O
la O
Junta O
. O

En O
una O
carta O
de O
11 B-DATETIME
de I-DATETIME
diciembre I-DATETIME
de I-DATETIME
1990 I-DATETIME
dirigida O
al O
demandante O
, O
la O
Sala O
añadió O
que O
no O
veía O
ningún O
fundamento O
en O
el O
recurso O
. O

A O
pesar O
del O
consejo O
de O
sus O
abogados O
y O
procuradores O
, O
el O
Sr B-PER
. I-PER
Boner I-PER
decidió O
seguir O
adelante O
con O
el O
recurso O
. O

El O
demandante O
, O
que O
carecía O
de O
conocimientos O
jurídicos O
y O
no O
contó O
con O
asistencia O
para O
sus O
alegaciones O
, O
presentó O
su O
propio O
caso O
el O
24 B-DATETIME
de I-DATETIME
enero I-DATETIME
de I-DATETIME
1991 I-DATETIME
ante O
el O
Tribunal O
Superior O
de O
Justicia O
, O
con O
sede O
en O
Edimburgo O
y O
que O
actuaba O
como O
tribunal O
de O
apelación O
. O

No O
hay O
indicios O
en O
el O
acta O
de O
que O
el O
tribunal O
requiriera O
al O
abogado O
de O
la O
Corona O
para O
que O
se O
dirigiera O
a O
él O
. O

El O
tribunal O
de O
apelación O
examinó O
los O
dos O
primeros O
motivos O
de O
apelación O
relativos O
a O
la O
Sra B-PER
. I-PER
G I-PER
. I-PER
y O
consideró O
que O
eran O
infundados O
y O
que O
el O
juez O
de O
primera O
instancia O
había O
enfocado O
el O
asunto O
correctamente O
. O

Como O
la O
demandante O
no O
se O
dirigió O
al O
tribunal O
en O
relación O
con O
los O
restantes O
motivos O
de O
apelación O
, O
el O
tribunal O
no O
los O
examinó O
. O

Sin O
embargo O
, O
sí O
examinó O
otros O
puntos O
planteados O
por O
el O
demandante O
, O
pero O
llegó O
a O
" O
la O
clara O
conclusión O
de O
que O
no O
hubo O
error O
judicial O
en O
el O
caso O
" O
. O
El O
recurso O
contra O
la O
condena O
fue O
desestimado O
por O
unanimidad O
. O

El O
demandante O
estaba O
representado O
por O
el O
Sr B-PER
. I-PER
H I-PER
. I-PER
Cangir I-PER
, O
abogado O
en O
ejercicio O
en O
Mardin B-LOC
. O

El O
demandante O
alegó O
que O
, O
como O
consecuencia O
de O
decisiones O
injustas O
dictadas O
por O
los O
tribunales O
nacionales O
, O
se O
le O
había O
privado O
de O
su O
tierra O
, O
que O
era O
la O
principal O
fuente O
de O
ingresos O
de O
su O
familia O
. O

Invocaba O
los O
artículos O
6 O
, O
13 O
, O
14 O
y O
18 O
del O
Convenio O
y O
el O
artículo O
1 O
del O
Protocolo O
no O
1 O
. O

El O
demandante O
nació O
en O
1952 B-DATETIME
y O
vive O
en O
Şanlıurfa B-LOC
. O

El O
22 O
de O
noviembre O
de O
1984 O
entró O
en O
vigor O
la O
Ley O
no O
3083 O
. O

El O
artículo O
5 O
de O
esta O
ley O
preveía O
la O
posibilidad O
de O
arrendar O
tierras O
del O
Estado O
a O
los O
agricultores O
que O
estuvieran O
necesitados O
y O
que O
cumplieran O
determinados O
criterios O
de O
admisibilidad O
( O
" O
titulares O
de O
derechos O
" O
) O
. O

En O
particular O
, O
el O
artículo O
24 O
§ O
1 O
de O
la O
Ley O
no O
3083 O
establecía O
que O
quienes O
hubieran O
sido O
condenados O
por O
determinados O
delitos O
no O
tenían O
derecho O
a O
beneficiarse O
de O
esta O
ley O
( O
véase O
el O
apartado O
16 O
más O
adelante O
) O
. O

Tras O
la O
promulgación O
de O
la O
Ley O
no O
3083 O
, O
el O
demandante O
se O
dirigió O
a O
la O
Comisión O
que O
determinaba O
la O
elegibilidad O
de O
los O
agricultores O
para O
ser O
titulares O
de O
derechos O
y O
solicitó O
que O
se O
le O
proporcionaran O
tierras O
en O
Ceylanpınar B-LOC
, O
en O
el O
sureste B-LOC
de I-LOC
Turquía I-LOC
. O

El O
1 B-DATETIME
de I-DATETIME
marzo I-DATETIME
de I-DATETIME
1999 I-DATETIME
, O
el O
demandante O
fue O
identificado O
como O
titular O
de O
derechos O
y O
arrendó O
tierras O
a O
la O
Dirección O
General O
de O
Reforma O
Agraria O
( O
Tarım O
Reformu O
Genel O
Müdürlüğü O
) O
( O
" O
la O
Dirección O
General O
" O
) O
por O
un O
período O
indefinido O
mediante O
el O
pago O
de O
un O
alquiler O
. O

El O
demandante O
se O
ganaba O
la O
vida O
cultivando O
estas O
tierras O
. O

El O
11 B-DATETIME
de I-DATETIME
mayo I-DATETIME
de I-DATETIME
2000 I-DATETIME
, O
tras O
realizar O
una O
" O
investigación O
de O
seguridad O
" O
, O
la O
Dirección O
General O
anuló O
la O
condición O
de O
titular O
del O
derecho O
del O
demandante O
. O

El O
8 B-DATETIME
de I-DATETIME
junio I-DATETIME
de I-DATETIME
2000 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Gaziantep I-ORG
decidió O
solicitar O
a O
la O
administración O
demandada O
que O
indicara O
las O
razones O
en O
las O
que O
se O
basaba O
su O
decisión O
de O
anular O
la O
condición O
de O
titular O
de O
derechos O
de O
la O
demandante O
. O

El O
tribunal O
invitó O
a O
la O
administración O
demandada O
a O
presentar O
su O
respuesta O
y O
los O
documentos O
pertinentes O
en O
un O
plazo O
de O
treinta O
días O
. O

El O
2 B-DATETIME
de I-DATETIME
agosto I-DATETIME
de I-DATETIME
2000 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Gaziantep I-ORG
desestimó O
la O
solicitud O
del O
demandante O
de O
que O
se O
suspendiera O
la O
ejecución O
de O
la O
decisión O
, O
por O
considerar O
que O
no O
se O
cumplían O
los O
requisitos O
necesarios O
. O

En O
una O
fecha O
no O
especificada O
, O
la O
Dirección O
General O
se O
negó O
a O
presentar O
la O
información O
o O
los O
documentos O
solicitados O
por O
el O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Gaziantep I-ORG
. O

A O
este O
respecto O
, O
la O
Dirección O
General O
se O
basó O
en O
el O
artículo O
20 O
, O
apartado O
3 O
, O
de O
la O
Ley O
de O
Procedimiento O
Administrativo O
, O
que O
establece O
que O
el O
Primer O
Ministro O
u O
otro O
Ministro O
del O
Gobierno O
puede O
abstenerse O
de O
presentar O
información O
o O
documentos O
a O
un O
tribunal O
administrativo O
si O
la O
información O
o O
los O
documentos O
en O
cuestión O
afectan O
a O
la O
seguridad O
o O
a O
intereses O
vitales O
del O
Estado O
. O

El O
7 B-DATETIME
de I-DATETIME
diciembre I-DATETIME
de I-DATETIME
2000 I-DATETIME
, O
el O
Tribunal B-ORG
Administrativo I-ORG
de I-ORG
Gaziantep I-ORG
desestimó O
el O
caso O
del O
demandante O
. O

El O
tribunal O
consideró O
que O
la O
decisión O
impugnada O
de O
11 B-DATETIME
de I-DATETIME
mayo I-DATETIME
de I-DATETIME
2000 I-DATETIME
y O
la O
negativa O
de O
la O
Dirección O
General O
a O
presentar O
la O
información O
y O
los O
documentos O
pertinentes O
se O
habían O
ajustado O
a O
la O
legislación O
nacional O
. O

El O
demandante O
interpuso O
recurso O
. O

Esta O
decisión O
se O
notificó O
a O
la O
demandante O
el O
5 B-DATETIME
de I-DATETIME
julio I-DATETIME
de I-DATETIME
2002 I-DATETIME
. O

PROCEDIMIENTO O
