Le O
requérant O
, O
qui O
avait O
bénéficié O
de O
l O
' O
aide O
juridictionnelle O
, O
était O
représenté O
par O
M B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
S I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Kotuła I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
avocat O
exerçant O
à O
Lublin B-LOC
. O

Le O
requérant O
allègue O
notamment O
une O
violation O
de O
l O
' O
article O
3 O
de O
la O
Convention O
en O
raison O
de O
l O
' O
imposition O
à O
son O
égard O
du O
régime O
dit O
des O
" O
détenus O
dangereux O
" O
. O

LES O
FAITS O

Le O
requérant O
est O
né O
en O
1987 B-DATE
et O
est O
détenu O
à O
Lublin B-LOC
. O

Le B-DATE
1er I-DATE
décembre I-DATE
2005 I-DATE
, O
le O
requérant O
fut O
arrêté O
et O
placé O
en O
détention O
provisoire O
. O

En O
2006 B-DATE
, O
il O
fut O
reconnu O
coupable O
de O
trois B-QUANTITY
chefs O
d O
' O
accusation O
de O
coups O
et O
blessures O
et O
de O
vol O
qualifié O
et O
fut O
condamné O
à O
des O
peines O
d O
' O
emprisonnement O
allant O
de O
deux B-QUANTITY
à O
quatre B-QUANTITY
ans O
. O

Le B-DATE
28 I-DATE
novembre I-DATE
2006 I-DATE
, O
le O
tribunal O
régional O
de O
Lublin B-LOC
lui O
infligea O
une O
peine O
cumulée O
pour O
quatre B-QUANTITY
condamnations O
pénales O
. O

B O
. O
Imposition O
du O
régime O
dit O
de O
" O
détenu O
dangereux O

Le B-DATE
5 I-DATE
novembre I-DATE
2010 I-DATE
, O
la O
commission O
pénitentiaire O
de O
la O
prison O
d O
' O
Opole B-LOC
Lubelskie I-LOC
imposa O
au O
requérant O
le O
régime O
dit O
de O
" O
détenu O
dangereux O
" O
. O

La O
commission O
a O
estimé O
que O
le O
requérant O
avait O
été O
le O
meneur O
ou O
un O
participant O
actif O
d O
' O
une O
manifestation O
collective O
planifiée O
dans O
la O
prison O
d O
' O
Opole B-LOC
Lubelskie I-LOC
( O
article O
88a O
§ O
2 O
( O
2a O
) O
du O
code O
d O
' O
exécution O
des O
peines O
pénales O
) O
, O
les O
détenus O
ayant O
refusé O
d O
' O
accepter O
la O
nourriture O
fournie O
par O
les O
autorités O
pénitentiaires O
. O

La O
commission O
a O
également O
considéré O
que O
le O
requérant O
était O
particulièrement O
dépravé O
. O

Le B-DATE
18 I-DATE
janvier I-DATE
2011 I-DATE
, O
la O
commission O
pénitentiaire O
de O
la O
prison O
d O
' O
Opole B-LOC
Lubelskie I-LOC
rejeta O
un O
recours O
formé O
par O
le O
requérant O
et O
rejeta O
sa O
demande O
d O
' O
autorisation O
d O
' O
examiner O
le O
recours O
en O
dehors O
du O
délai O
légal O
. O

Par O
la O
suite O
, O
le O
requérant O
fut O
transféré O
à O
la O
maison O
d O
' O
arrêt O
de O
Lublin B-LOC
. O

Le B-DATE
3 I-DATE
février I-DATE
2011 I-DATE
, O
la O
commission O
pénitentiaire O
du O
centre O
de O
détention O
provisoire O
de O
Lublin B-LOC
a O
réexaminé O
et O
confirmé O
la O
décision O
d O
' O
appliquer O
le O
régime O
au O
requérant O
, O
considérant O
qu O
' O
il O
représentait O
une O
menace O
grave O
pour O
la O
sécurité O
du O
centre O
de O
détention O
. O

Le O
requérant O
a O
fait O
appel O
. O

Le B-DATE
4 I-DATE
avril I-DATE
2011 I-DATE
, O
le O
tribunal O
régional O
de O
Lublin B-LOC
a O
rejeté O
l O
' O
appel O
. O

Le O
tribunal O
s O
' O
est O
référé O
aux O
motifs O
de O
la O
décision O
du O
5 B-DATE
novembre I-DATE
2010 I-DATE
, O
estimant O
que O
la O
décision O
était O
légale O
et O
justifiée O
. O

Il O
se O
plaignait O
d O
' O
avoir O
des O
difficultés O
à O
accéder O
aux O
activités O
éducatives O
de O
la O
maison O
d O
' O
arrêt O
de O
Lublin B-LOC
. O

Les O
autorités O
ont O
rejeté O
la O
plainte O
, O
estimant O
que O
des O
activités O
éducatives O
n O
' O
étaient O
pas O
organisées O
pour O
les O
détenus O
dangereux O
. O

Il O
a O
affirmé O
que O
les O
autorités O
de O
la O
prison O
d O
' O
Opole B-LOC
Lubelskie I-LOC
avaient O
outrepassé O
leurs O
pouvoirs O
en O
lui O
imposant O
ce O
régime O
. O

Le B-DATE
28 I-DATE
avril I-DATE
2011 I-DATE
, O
la O
commission O
pénitentiaire O
de O
la O
maison O
d O
' O
arrêt O
de O
Lublin B-LOC
a O
annulé O
sa O
décision O
de O
classer O
le O
requérant O
comme O
" O
détenu O
dangereux O
" O
. O

Elle O
a O
considéré O
que O
le O
comportement O
du O
requérant O
s O
' O
était O
amélioré O
et O
qu O
' O
il O
ne O
représentait O
plus O
une O
menace O
pour O
la O
sécurité O
de O
la O
maison O
d O
' O
arrêt O
. O

Les B-DATE
19 I-DATE
et I-DATE
20 I-DATE
août I-DATE
1995 I-DATE
respectivement O
, O
les O
requérants O
furent O
placés O
en O
garde O
à O
vue O
par O
des O
policiers O
du O
département O
antiterroriste O
de O
la O
direction O
de O
la O
sécurité O
d O
' O
Aydın B-LOC
, O
qui O
les O
soupçonnaient O
d O
' O
appartenir O
à O
une O
organisation O
illégale O
, O
à O
savoir O
le O
DHKP B-ORG
/ I-ORG
C I-ORG
. O

Dans O
leurs O
déclarations O
à O
la O
police O
, O
les O
requérants O
acceptèrent O
les O
accusations O
portées O
contre O
eux O
. O

Le B-DATE
22 I-DATE
août I-DATE
1995 I-DATE
, O
les O
requérants O
furent O
traduits O
devant O
le O
juge O
d O
' O
instruction O
du O
tribunal O
de O
première O
instance O
d O
' O
Aydın B-LOC
, O
où O
ils O
répétèrent O
les O
déclarations O
qu O
' O
ils O
avaient O
faites O
à O
la O
police O
. O

Le O
juge O
d O
' O
instruction O
ordonna O
leur O
placement O
en O
détention O
provisoire O
. O

Par O
un O
acte O
d O
' O
accusation O
daté O
du O
6 B-DATE
septembre I-DATE
1995 I-DATE
, O
le O
procureur O
de O
la O
Cour O
de O
sûreté O
de O
l O
' O
Etat O
d O
' O
Izmir B-LOC
engagea O
des O
poursuites O
pénales O
contre O
les O
requérants O
. O

Il O
accusa O
le O
premier O
requérant O
d O
' O
être O
membre O
d O
' O
une O
bande O
armée O
en O
vertu O
de O
l O
' O
article O
168 O
§ O
2 O
du O
code O
pénal O
et O
le O
second O
requérant O
d O
' O
être O
complice O
d O
' O
une O
bande O
armée O
en O
vertu O
de O
l O
' O
article O
169 O
du O
code O
pénal O
. O

Ni O
les O
requérants O
ni O
leurs O
avocats O
n O
' O
étaient O
présents O
à O
cette O
dernière O
audience O
. O

Les O
requérants O
firent O
appel O
. O

Le B-DATE
12 I-DATE
novembre I-DATE
1997 I-DATE
, O
la O
Cour O
de O
cassation O
rejeta O
le O
recours O
des O
requérants O
, O
confirmant O
le O
raisonnement O
et O
l O
' O
appréciation O
des O
preuves O
de O
la O
Cour O
de O
sûreté O
de O
l O
' O
Etat O
d O
' O
Izmir B-LOC
. O

La O
décision O
, O
prononcée O
en O
l O
' O
absence O
des O
requérants O
et O
de O
leurs O
avocats O
, O
a O
été O
déposée O
au O
greffe O
de O
la O
Cour O
de O
sûreté O
de O
l O
' O
État O
d O
' O
Izmir B-LOC
le B-DATE
21 I-DATE
novembre I-DATE
1997 I-DATE
. O

Le O
requérant O
allègue O
que O
sa O
procédure O
pénale O
a O
dépassé O
le O
délai O
raisonnable O
en O
violation O
de O
l O
' O
article O
6 O
§ O
1 O
de O
la O
Convention O
. O

Le B-DATE
19 I-DATE
juin I-DATE
2001 I-DATE
, O
la O
Cour O
a O
rejeté O
une O
partie O
de O
la O
requête O
comme O
irrecevable O
. O

Cette O
affaire O
a O
été O
attribuée O
à O
la O
troisième O
section O
nouvellement O
composée O
. O

Le B-DATE
30 I-DATE
octobre I-DATE
1995 I-DATE
, O
il O
a O
été O
de O
nouveau O
arrêté O
, O
interrogé O
et O
mis O
en O
garde O
pour O
un O
autre O
incident O
de O
viol O
et O
d O
' O
agression O
qui O
s O
' O
est O
également O
produit O
tôt B-TIME
le I-TIME
matin I-TIME
du O
29 B-DATE
octobre I-DATE
1995 I-DATE
. O

Le B-DATE
7 I-DATE
novembre I-DATE
1995 I-DATE
, O
il O
fut O
entièrement O
incarcéré O
et O
placé O
en O
détention O
provisoire O
pour O
ces O
chefs O
d O
' O
accusation O
( O
dont O
il O
fut O
par O
la O
suite O
acquitté O
) O
. O

Le B-DATE
30 I-DATE
novembre I-DATE
1995 I-DATE
, O
le O
requérant O
comparut O
devant O
le O
shérif O
et O
fut O
incarcéré O
pour O
le O
chef O
d O
' O
accusation O
de O
viol O
. O

Le B-DATE
24 I-DATE
juin I-DATE
1996 I-DATE
, O
le O
procès O
s O
' O
ouvrit O
devant O
la O
Haute O
Cour O
. O

Le B-DATE
2 I-DATE
juillet I-DATE
1996 I-DATE
, O
le O
requérant O
fut O
reconnu O
coupable O
, O
à O
la O
majorité O
, O
de O
tous O
les O
chefs O
d O
' O
accusation O
et O
condamné O
à O
9 B-QUANTITY
ans O
et O
9 B-QUANTITY
mois O
d O
' O
emprisonnement O
. O

Le B-DATE
8 I-DATE
juillet I-DATE
1996 I-DATE
, O
le O
requérant O
déposa O
une O
intention O
d O
' O
appel O
auprès O
de O
la O
High O
Court O
siégeant O
en O
tant O
que O
cour O
d O
' O
appel O
. O

Le B-DATE
20 I-DATE
août I-DATE
1996 I-DATE
, O
une O
note O
d O
' O
appel O
a O
été O
déposée O
. O

Le B-DATE
26 I-DATE
septembre I-DATE
1996 I-DATE
, O
un O
juge O
unique O
a O
rejeté O
l O
' O
appel O
. O

Le O
requérant O
a O
fait O
appel O
. O

Le B-DATE
31 I-DATE
octobre I-DATE
1996 I-DATE
, O
la O
note O
d O
' O
appel O
a O
été O
acceptée O
par O
trois B-QUANTITY
juges O
dans O
des O
termes O
restreints O
concernant O
les O
directives O
données O
par O
le O
juge O
de O
première O
instance O
sur O
la O
défense O
spéciale O
de O
l O
' O
alibi O
. O

Le B-DATE
20 I-DATE
décembre I-DATE
1996 I-DATE
, O
l O
' O
appel O
a O
été O
mis O
au O
rôle O
. O

Selon O
le O
gouvernement O
, O
l O
' O
audience O
n O
' O
a O
pas O
eu O
lieu O
car O
le O
requérant O
a O
refusé O
de O
quitter O
la O
prison O
. O

Le O
requérant O
a O
déclaré O
que O
, O
contrairement O
à O
l O
' O
autorité O
statutaire O
, O
le O
directeur O
de O
la O
prison O
a O
refusé O
de O
l O
' O
autoriser O
à O
quitter O
la O
prison O
en O
portant O
des O
vêtements O
civils O
au O
lieu O
de O
l O
' O
uniforme O
de O
la O
prison O
pour O
l O
' O
audience O
. O

Une O
nouvelle O
audience O
a O
été O
fixée O
au O
22 B-DATE
mai I-DATE
1997 I-DATE
. O

À O
cette O
date O
, O
le O
ministère O
public O
a O
demandé O
et O
obtenu O
un O
ajournement O
, O
l O
' O
avocat O
adjoint O
étant O
engagé O
à O
l O
' O
étranger O
. O

Le B-DATE
19 I-DATE
novembre I-DATE
1997 I-DATE
, O
l O
' O
appel O
a O
été O
mis O
au O
rôle O
. O

Il O
a O
été O
abandonné O
en O
raison O
d O
' O
un O
manque O
de O
temps O
à O
l O
' O
audience O
et O
de O
la O
pression O
d O
' O
autres O
affaires O
. O

Il O
a O
été O
noté O
que O
le O
recours O
était O
complexe O
et O
durerait O
une B-QUANTITY
demi I-QUANTITY
- I-QUANTITY
journée I-QUANTITY
. O

Les B-DATE
13 I-DATE
et I-DATE
14 I-DATE
janvier I-DATE
1998 I-DATE
, O
une O
nouvelle O
audience O
a O
eu O
lieu O
. O

L O
' O
avocat O
du O
requérant O
s O
' O
étant O
rendu O
compte O
que O
l O
' O
accusation O
n O
' O
avait O
jamais O
cité O
un O
témoin O
, O
W B-PER
. I-PER
, O
à O
comparaître O
au O
procès O
, O
il O
avait O
déposé O
et O
plaidé O
un O
moyen O
d O
' O
appel O
supplémentaire O
sur O
ce O
point O
. O

Le O
procès O
en O
appel O
a O
été O
poursuivi O
jusqu O
' O
au O
13 B-DATE
février I-DATE
1998 I-DATE
pour O
lui O
permettre O
de O
le O
faire O
. O

Le B-DATE
13 I-DATE
février I-DATE
1998 I-DATE
, O
la O
High O
Court O
a O
jugé O
que O
le O
fait O
de O
ne O
pas O
avoir O
entendu O
le O
témoignage O
de O
W B-PER
. I-PER
était O
injuste O
et O
que O
d O
' O
autres O
témoignages O
devaient O
être O
entendus O
. O

Lord B-LEGAL_PROFESSIONAL
Philip I-LEGAL_PROFESSIONAL
a O
été O
désigné O
comme O
juge O
chargé O
d O
' O
entendre O
les O
preuves O
. O

Le B-DATE
20 I-DATE
août I-DATE
1998 I-DATE
, O
l O
' O
audience O
fut O
ajournée O
, O
l O
' O
avocat O
du O
requérant O
ayant O
renoncé O
à O
agir O
en O
son O
nom O
. O

Le B-DATE
16 I-DATE
octobre I-DATE
1998 I-DATE
, O
W B-PER
. I-PER
a O
témoigné O
. O

Le O
recours O
fut O
réinscrit O
à O
l O
' O
audience O
du O
8 B-DATE
janvier I-DATE
1999 I-DATE
, O
mais O
les O
avocats O
du O
requérant O
écrivirent O
à O
la O
Cour O
pour O
demander O
qu O
' O
une O
autre O
date O
, O
éventuellement O
dans O
la B-DATE
semaine I-DATE
suivante I-DATE
, O
soit O
fixée O
en O
raison O
de O
l O
' O
indisponibilité O
de O
l O
' O
avocat O
. O

Le B-DATE
24 I-DATE
juin I-DATE
1999 I-DATE
, O
le O
recours O
a O
été O
entendu O
par O
la O
High O
Court O
. O

Le B-DATE
22 I-DATE
juillet I-DATE
1999 I-DATE
, O
l O
' O
arrêt O
de O
la O
Cour O
a O
été O
rendu O
par O
le O
Lord O
Justice O
General O
, O
Lord B-LEGAL_PROFESSIONAL
Rodger I-LEGAL_PROFESSIONAL
. O

Il O
a O
rejeté O
le O
recours O
du O
requérant O
. O

PROCEDURE O

La O
requête O
de O
la O
Commission O
se O
référait O
aux O
articles O
44 O
et O
48 O
( O
art O
. O
44 O
, O
art O
. O
48 O
) O
et O
à O
la O
déclaration O
par O
laquelle O
le O
Royaume B-LOC
- I-LOC
Uni I-LOC
reconnaissait O
la O
juridiction O
obligatoire O
de O
la O
Cour O
( O
art O
. O
46 O
) O
( O
art O
. O
46 O
) O
; O
la O
demande O
du O
gouvernement O
se O
référait O
à O
l O
' O
article O
48 O
( O
art O
. O
48 O
) O
. O

L O
' O
objet O
de O
la O
requête O
et O
de O
la O
demande O
était O
d O
' O
obtenir O
une O
décision O
sur O
le O
point O
de O
savoir O
si O
les O
faits O
de O
la O
cause O
révélaient O
une O
violation O
par O
l O
' O
État O
défendeur O
des O
obligations O
qui O
lui O
incombent O
en O
vertu O
de O
l O
' O
article O
6 O
par O
. O
3 O
c O
) O
( O
art O
. O
6 O
) O
. O
3 O
( O
c O
) O
( O
art O
. O
6 O
- O
3 O
-c O
) O
. O

En O
réponse O
à O
l O
' O
enquête O
menée O
conformément O
à O
l O
' O
article O
33 O
para O
. O
3 O
d O
) O
du O
règlement O
de O
la O
Cour O
A O
, O
le O
requérant O
déclara O
qu O
' O
il O
souhaitait O
participer O
à O
la O
procédure O
et O
désigna O
l O
' O
avocat O
qui O
le O
représenterait O
( O
article O
30 O
) O
. O

Le B-DATE
23 I-DATE
août I-DATE
1993 I-DATE
, O
le O
président O
de O
la O
Cour O
a O
décidé O
que O
, O
dans O
l O
' O
intérêt O
d O
' O
une O
bonne O
administration O
de O
la O
justice O
, O
cette O
affaire O
et O
l O
' O
affaire O
Maxwell B-PER
c O
. O
Royaume B-LOC
- I-LOC
Uni I-LOC
( O
no O
31 B-CODE
/ I-CODE
1993 I-CODE
/ I-CODE
426 I-CODE
/ I-CODE
505 I-CODE
) O
seraient O
entendues O
par O
la O
même O
chambre O
( O
article O
21 O
, O
paragraphe O
6 O
) O
. O

Le B-DATE
5 I-DATE
avril I-DATE
1994 I-DATE
, O
le O
Gouvernement O
a O
présenté O
sa O
réponse O
écrite O
aux O
demandes O
de O
satisfaction O
équitable O
formulées O
par O
le O
requérant O
au O
titre O
de O
l O
' O
article O
50 O
( O
art O
. O
50 O
) O
de O
la O
Convention O
. O

La O
Cour O
avait O
tenu O
une O
réunion O
préparatoire O
. O

Ont O
comparu O
devant O
la O
Cour O

pour O
la O
requérante O
Mme B-LEGAL_PROFESSIONAL
R I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Rae I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
QC O
, O
conseil O
, O
Mme B-LEGAL_PROFESSIONAL
A I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
M I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Chisholm I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
solicitor O
. O

Il O
vit O
à O
Glasgow B-LOC
, O
en O
Ecosse B-LOC
. O

Le B-DATE
14 I-DATE
décembre I-DATE
1989 I-DATE
, O
trois B-QUANTITY
hommes O
masqués O
, O
armés O
d O
' O
un O
fusil O
de O
chasse O
et O
d O
' O
un O
couteau O
, O
ont O
commis O
un O
vol O
dans O
un O
bureau O
de O
poste O
à O
Glen B-LOC
Village I-LOC
, I-LOC
Falkirk I-LOC
, I-LOC
Ecosse I-LOC
, O
au O
cours O
duquel O
ils O
ont O
agressé O
trois B-QUANTITY
employés O
du O
bureau O
de O
poste O
. O

Ils O
ont O
également O
endommagé O
une O
voiture O
. O

À O
la O
suite O
d O
' O
enquêtes O
, O
M B-PER
. I-PER
Boner I-PER
et O
deux B-QUANTITY
autres O
hommes O
ont O
été O
arrêtés O
et O
placés O
en O
détention O
provisoire O
. O

Le O
requérant O
a O
été O
inculpé O
d O
' O
agression O
et O
de O
vol O
à O
main O
armée O
, O
de O
dégradations O
volontaires O
et O
de O
trois B-QUANTITY
chefs O
d O
' O
accusation O
concernant O
des O
armes O
à O
feu O
. O

Entre O
le B-DATE
29 I-DATE
mars I-DATE
et O
le B-DATE
10 I-DATE
avril I-DATE
1990 I-DATE
, O
il O
fut O
jugé O
par O
la O
High B-ORG
Court I-ORG
of I-ORG
Justiciary I-ORG
siégeant O
à O
Edimbourg B-LOC
. O

Le O
requérant O
a O
bénéficié O
de O
l O
' O
aide O
juridictionnelle O
pour O
la O
préparation O
de O
sa O
défense O
et O
pour O
sa O
représentation O
par O
un O
avocat O
au O
procès O
. O

Au O
cours O
du O
procès O
, O
un O
témoin O
de O
l O
' O
accusation O
, O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
, O
entra O
dans O
la O
salle O
d O
' O
audience O
avant O
de O
déposer O
et O
parla O
à O
l O
' O
un O
des O
co O
- O
accusés O
du O
requérant O
, O
contre O
lequel O
les O
charges O
avaient O
été O
abandonnées O
. O

Lorsque O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
a O
été O
appelée O
à O
témoigner O
, O
l O
' O
avocat O
du O
requérant O
s O
' O
est O
opposé O
à O
sa O
présence O
antérieure O
dans O
la O
salle O
d O
' O
audience O
. O

Le O
juge O
de O
première O
instance O
a O
ajourné O
l O
' O
affaire O
et O
a O
demandé O
à O
l O
' O
avocat O
de O
l O
' O
accusation O
de O
procéder O
à O
une O
enquête O
plus O
approfondie O
afin O
de O
déterminer O
si O
la O
présence O
de O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
était O
due O
à O
une O
négligence O
ou O
à O
un O
manquement O
de O
la O
part O
de O
la O
Couronne O
. O

Le O
procureur O
a O
informé O
le O
juge O
que O
les O
enquêtes O
n O
' O
avaient O
révélé O
aucune O
faute O
de O
la O
part O
d O
' O
une O
personne O
dont O
le O
ministère O
public O
était O
responsable O
. O

Ce O
point O
n O
' O
a O
pas O
été O
contesté O
par O
le O
conseil O
de O
la O
requérante O
, O
qui O
n O
' O
a O
d O
' O
ailleurs O
pas O
été O
en O
mesure O
d O
' O
indiquer O
en O
quoi O
la O
déposition O
de O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
pouvait O
être O
affectée O
par O
sa O
présence O
antérieure O
au O
tribunal O
. O

Le O
juge O
de O
première O
instance O
a O
donc O
estimé O
que O
l O
' O
interrogatoire O
de O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
ne O
causerait O
aucune O
injustice O
. O

Estimant O
que O
les O
conditions O
juridiques O
pertinentes O
étaient O
remplies O
( O
voir O
paragraphe O
17 O
ci O
- O
dessous O
) O
, O
il O
a O
donc O
exercé O
son O
pouvoir O
discrétionnaire O
et O
a O
autorisé O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
à O
témoigner O
. O

Par O
la O
suite O
, O
l O
' O
avocat O
du O
requérant O
a O
eu O
l O
' O
occasion O
de O
contre O
- O
interroger O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
sur O
la O
question O
de O
sa O
présence O
au O
tribunal O
. O

Dans O
son O
témoignage O
, O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
a O
déclaré O
que O
le O
requérant O
était O
venu O
chez O
elle O
la B-DATE
veille I-DATE
du O
vol O
et O
avait O
parlé O
de O
cambrioler O
le O
bureau O
de O
poste O
. O

Le B-DATE
lendemain I-DATE
matin B-TIME
, O
il O
avait O
quitté O
la O
maison O
et O
était O
revenu O
plus O
tard O
avec O
un O
sac O
, O
dans O
un O
état O
de O
nervosité O
. O

Parmi O
les O
autres O
éléments O
de O
preuve O
à O
l O
' O
encontre O
du O
requérant O
, O
il O
y O
a O
le O
fait O
qu O
' O
un O
fusil O
de O
chasse O
et O
divers O
objets O
volés O
au O
bureau O
de O
poste O
ont O
été O
retrouvés O
dans O
les O
locaux O
du O
requérant O
. O

En O
outre O
, O
un O
autre O
témoin O
a O
identifié O
M B-PER
. I-PER
Boner I-PER
comme O
étant O
l O
' O
un O
des O
voleurs O
et O
la O
déclaration O
de O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
a O
été O
soutenue O
par O
sa O
fille O
de O
9 B-QUANTITY
ans O
. O

M B-PER
. I-PER
Boner I-PER
a O
fait O
appel O
à O
de O
nouveaux O
avocats O
, O
qui O
ont O
demandé O
à O
un O
autre O
avocat O
de O
les O
conseiller O
sur O
les O
possibilités O
d O
' O
appel O
et O
de O
rédiger O
une O
note O
d O
' O
appel O
. O

Dans O
son O
avis O
daté O
du O
10 B-DATE
juin I-DATE
1990 I-DATE
, O
l O
' O
avocat O
a O
déclaré O
qu O
' O
à O
son O
avis O
, O
le O
seul O
motif O
d O
' O
appel O
possible O
concernait O
" O
l O
' O
admissibilité O
du O
témoignage O
de O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
" O
et O
la O
question O
de O
savoir O
" O
si O
le O
juge O
de O
première O
instance O
a O
commis O
une O
erreur O
dans O
l O
' O
exercice O
de O
son O
pouvoir O
discrétionnaire O
en O
l O
' O
autorisant O
à O
être O
présente O
" O
. O

Malgré O
cette O
reconnaissance O
, O
il O
a O
rédigé O
une O
note O
d O
' O
appel O
contenant O
six B-QUANTITY
motifs O
, O
dont O
les O
deux B-QUANTITY
premiers O
concernaient O
la O
décision O
du O
juge O
de O
première O
instance O
d O
' O
admettre O
le O
témoin O
. O

Cette O
note O
d O
' O
appel O
a O
été O
déposée O
par O
les O
avocats O
du O
requérant O
le B-DATE
13 I-DATE
juin I-DATE
1990 I-DATE
. O

Jusqu O
' O
à O
ce O
moment O
, O
tout O
le O
travail O
avait O
été O
couvert O
par O
l O
' O
assistance O
judiciaire O
accordée O
pour O
le O
procès O
. O

Une O
demande O
d O
' O
extension O
de O
l O
' O
aide O
judiciaire O
à O
la O
procédure O
d O
' O
appel O
avait O
été O
présentée O
en O
mai B-DATE
1990 I-DATE
. O

Le B-DATE
25 I-DATE
juillet I-DATE
1990 I-DATE
, O
le O
Scottish B-ETHNIC_CATEGORY
Legal B-ORG
Aid I-ORG
Board I-ORG
( O
" O
le O
Board B-ORG
" O
) O
a O
demandé O
au O
requérant O
de O
fournir O
un O
avis O
de O
son O
avocat O
sur O
ses O
chances O
de O
succès O
. O

L O
' O
avis O
précédent O
, O
daté O
du O
10 B-DATE
juin I-DATE
1990 I-DATE
, O
a O
donc O
été O
transmis O
au O
Board B-ORG
, O
ainsi O
qu O
' O
un O
avis O
complémentaire O
du O
même O
avocat O
, O
daté O
du O
6 B-DATE
septembre I-DATE
1990 I-DATE
. O

Dans O
ce O
dernier O
avis O
, O
l O
' O
avocat O
a O
réitéré O
l O
' O
opinion O
selon O
laquelle O
le O
recours O
reposait O
sur O
la O
question O
de O
savoir O
si O
le O
témoignage O
de O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
était O
recevable O
. O

Cependant O
, O
il O
a O
de O
nouveau O
déclaré O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
pas O
reçu O
suffisamment O
d O
' O
éléments O
pour O
évaluer O
le O
bien O
- O
fondé O
du O
recours O
. O

Le B-DATE
27 I-DATE
septembre I-DATE
1990 I-DATE
, O
les O
avocats O
du O
requérant O
informèrent O
la O
Commission O
par O
téléphone O
que O
l O
' O
avocat O
avait O
finalement O
décidé O
qu O
' O
il O
ne O
pouvait O
pas O
soutenir O
la O
demande O
d O
' O
assistance O
judiciaire O
ou O
le O
recours O
, O
qu O
' O
ils O
étaient O
du O
même O
avis O
et O
que O
, O
par O
conséquent O
, O
ils O
ne O
pouvaient O
plus O
représenter O
le O
requérant O
. O

Les O
termes O
de O
cet O
appel O
téléphonique O
ont O
été O
confirmés O
dans O
une O
lettre O
datée O
du O
2 B-DATE
novembre I-DATE
1990 I-DATE
adressée O
par O
les O
avocats O
à O
la O
Commission O
. O

Le B-DATE
14 I-DATE
novembre I-DATE
1990 I-DATE
, O
le O
Scottish B-ETHNIC_CATEGORY
Legal B-ORG
Aid I-ORG
Board I-ORG
a O
notifié O
aux O
avocats O
de O
M B-PER
. I-PER
Boner I-PER
que O
sa O
demande O
d O
' O
aide O
juridictionnelle O
avait O
été O
rejetée O
parce O
que O
le O
Board B-ORG
n O
' O
était O
pas O
convaincu O
, O
comme O
il O
était O
tenu O
de O
l O
' O
être O
en O
vertu O
de O
la O
législation O
pertinente O
( O
voir O
point O
26 O
ci O
- O
dessous O
) O
, O
qu O
' O
il O
avait O
des O
motifs O
sérieux O
d O
' O
interjeter O
appel O
et O
qu O
' O
il O
était O
raisonnable O
qu O
' O
il O
bénéficie O
de O
l O
' O
aide O
juridictionnelle O
. O

Dans O
une O
lettre O
du O
11 B-DATE
décembre I-DATE
1990 I-DATE
adressée O
au O
requérant O
, O
la O
chambre O
a O
ajouté O
qu O
' O
elle O
ne O
voyait O
pas O
le O
bien O
- O
fondé O
du O
recours O
. O

Malgré O
l O
' O
avis O
de O
ses O
avocats O
et O
de O
son O
conseil O
, O
M B-PER
. I-PER
Boner I-PER
a O
décidé O
de O
poursuivre O
le O
recours O
. O

Le O
requérant O
, O
qui O
n O
' O
avait O
aucune O
connaissance O
juridique O
et O
n O
' O
était O
pas O
assisté O
dans O
ses O
conclusions O
, O
présenta O
sa O
propre O
affaire O
le B-DATE
24 I-DATE
janvier I-DATE
1991 I-DATE
devant O
la O
High B-ORG
Court I-ORG
of I-ORG
Justiciary I-ORG
, O
siégeant O
à O
Édimbourg B-LOC
et O
agissant O
en O
tant O
que O
juridiction O
d O
' O
appel O
. O

Rien O
n O
' O
indique O
dans O
le O
dossier O
que O
la O
cour O
ait O
demandé O
à O
l O
' O
avocat O
de O
la B-ORG
Couronne I-ORG
de O
s O
' O
adresser O
à O
elle O
. O

La O
cour O
d O
' O
appel O
a O
examiné O
les O
deux O
premiers O
moyens O
d O
' O
appel O
concernant O
Mme B-PER
G I-PER
. I-PER
et O
a O
estimé O
qu O
' O
ils O
étaient O
mal O
fondés O
et O
que O
le O
juge O
de O
première O
instance O
avait O
correctement O
abordé O
la O
question O
. O

Le O
requérant O
ne O
s O
' O
étant O
pas O
adressé O
à O
la O
cour O
sur O
les O
autres O
moyens O
d O
' O
appel O
, O
ceux O
- O
ci O
n O
' O
ont O
pas O
été O
examinés O
par O
la O
cour O
. O

Elle O
a O
toutefois O
examiné O
d O
' O
autres O
points O
soulevés O
par O
le O
requérant O
, O
mais O
est O
parvenue O
à O
" O
la O
conclusion O
claire O
qu O
' O
il O
n O
' O
y O
avait O
pas O
eu O
d O
' O
erreur O
judiciaire O
en O
l O
' O
espèce O
" O
. O
Le O
recours O
contre O
la O
condamnation O
a O
été O
rejeté O
à O
l O
' O
unanimité O
. O

PROCÉDURE O

Le O
requérant O
, O
qui O
purgeait O
une O
peine O
d O
' O
emprisonnement O
à O
vie O
obligatoire O
, O
alléguait O
que O
la O
commission O
des O
libérations O
conditionnelles O
n O
' O
avait O
pas O
fourni O
les O
garanties O
et O
procédures O
requises O
par O
l O
' O
article O
5 O
§ O
4 O
lorsqu O
' O
elle O
examinait O
s O
' O
il O
devait O
être O
libéré O
et O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
pas O
de O
droit O
exécutoire O
à O
une O
indemnisation O
pour O
toute O
violation O
de O
ses O
droits O
, O
comme O
l O
' O
exigeait O
l O
' O
article O
5 O
§ O
5 O
. O

Le O
requérant O
a O
déposé O
des O
observations O
sur O
la O
satisfaction O
équitable O
et O
le O
Gouvernement O
a O
répondu O
( O
article O
59 O
§ O
1 O
du O
règlement O
) O
. O

LES O
FAITS O

Le O
requérant O
a O
été O
condamné O
vers O
1981 B-DATE
pour O
le O
meurtre O
d O
' O
une O
connaissance O
. O

Il O
a O
été O
condamné O
à O
une O
peine O
obligatoire O
d O
' O
emprisonnement O
à O
perpétuité O
et O
son O
tarif O
( O
la O
période O
minimale O
d O
' O
emprisonnement O
requise O
pour O
satisfaire O
aux O
exigences O
de O
rétribution O
et O
de O
dissuasion O
) O
a O
été O
fixé O
à O
12 B-QUANTITY
ans O
. O

Lors O
du O
dernier O
examen O
du O
requérant O
par O
la O
commission O
des O
libérations O
conditionnelles O
en O
2001 B-DATE
, O
il O
était O
détenu O
à O
la O
prison B-ORG
de I-ORG
Wymott I-ORG
en O
tant O
que O
prisonnier O
de O
" O
catégorie O
C O
" O
( O
les O
prisonniers O
étant O
classés O
dans O
une O
catégorie O
de O
sécurité O
allant O
de O
la O
catégorie O
A O
( O
risque O
le O
plus O
élevé O
) O
à O
la O
catégorie O
D O
( O
adapté O
aux O
conditions O
de O
détention O
en O
milieu O
ouvert O
) O
) O
. O

La O
Commission O
des O
libérations O
conditionnelles O
a O
recommandé O
que O
le O
requérant O
soit O
transféré O
en O
milieu O
ouvert O
et O
que O
sa O
détention O
soit O
réexaminée O
après O
deux B-QUANTITY
ans O
. O

Par O
lettre O
du O
6 B-DATE
juillet I-DATE
2001 I-DATE
, O
le O
secrétaire O
d O
' O
État O
informa O
l O
' O
administration O
pénitentiaire O
qu O
' O
il O
n O
' O
acceptait O
pas O
la O
recommandation O
de O
la O
commission O
des O
libérations O
conditionnelles O
de O
transférer O
le O
requérant O
en O
milieu O
ouvert O
et O
que O
le O
prochain O
réexamen O
devrait O
commencer O
après O
12 B-QUANTITY
mois O
. O

En O
juin B-DATE
2001 I-DATE
, O
le O
requérant O
fut O
transféré O
à O
la O
prison O
de O
Manchester B-LOC
. O

Il O
affirme O
n O
' O
avoir O
reçu O
la O
notification O
de O
la O
décision O
de O
libération O
conditionnelle O
qu O
' O
après O
le B-DATE
13 I-DATE
septembre I-DATE
2001 I-DATE
. O

Le O
Gouvernement O
indique O
qu O
' O
une O
copie O
de O
la O
lettre O
de O
décision O
a O
été O
envoyée O
au O
requérant O
le B-DATE
6 I-DATE
juillet I-DATE
2001 I-DATE
et O
une O
copie O
aux O
avocats O
du O
requérant O
le B-DATE
7 I-DATE
août I-DATE
2001 I-DATE
. O

Lorsque O
le O
requérant O
a O
changé O
d O
' O
avocat O
en O
septembre B-DATE
2001 I-DATE
, O
les O
autorités O
ont O
envoyé O
une O
copie O
de O
la O
décision O
à O
son O
nouvel O
avocat O
. O

Le O
requérant O
a O
déclaré O
qu O
' O
il O
souhaitait O
demander O
un O
contrôle O
juridictionnel O
de O
la O
décision O
, O
mais O
qu O
' O
il O
n O
' O
était O
pas O
en O
mesure O
de O
trouver O
un O
avocat O
prêt O
à O
agir O
en O
son O
nom O
. O

Ses O
avocats O
de O
l O
' O
époque O
lui O
ont O
indiqué O
que O
le O
contrôle O
judiciaire O
avait O
peu O
de O
chances O
d O
' O
aboutir O
car O
les O
rapports O
recommandant O
le O
passage O
à O
des O
conditions O
ouvertes O
étaient O
légèrement O
ambigus O
, O
qu O
' O
il O
y O
avait O
un O
certain O
nombre O
de O
rapports O
très O
défavorables O
et O
que O
le O
secrétaire O
d O
' O
État O
avait O
donné O
des O
raisons O
détaillées O
pour O
rejeter O
le O
passage O
recommandé O
. O

La O
première O
audition O
du O
requérant O
devant O
la O
commission O
des O
libérations O
conditionnelles O
dans O
le O
cadre O
des O
nouvelles O
dispositions O
était O
prévue O
pour O
novembre B-DATE
2003 I-DATE
. O

À O
la O
demande O
du O
requérant O
, O
elle O
a O
été O
reportée O
à O
mai B-DATE
2004 I-DATE
pour O
lui O
permettre O
de O
suivre O
certains O
cours O
identifiés O
dans O
les O
rapports O
en O
vue O
de O
l O
' O
examen O
par O
la O
Commission O
des O
libérations O
conditionnelles O
. O

Le O
requérant O
était O
représenté O
par O
M B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
M I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
İşeri I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
avocat O
exerçant O
à O
Izmir B-LOC
. O

Le B-DATE
même I-DATE
jour I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
été O
interrogé O
au O
service O
antiterroriste O
en O
l O
' O
absence O
d O
' O
un O
avocat O
. O

Selon O
un O
formulaire O
expliquant O
les O
droits O
des O
personnes O
arrêtées O
que O
le O
requérant O
avait O
signé O
, O
il O
lui O
avait O
été O
rappelé O
les O
charges O
retenues O
contre O
lui O
et O
son O
droit O
de O
garder O
le O
silence O
. O

Dans O
sa O
déclaration O
, O
le O
requérant O
a O
admis O
son O
implication O
dans O
l O
' O
organisation O
armée O
illégale O
. O

Le B-DATE
20 I-DATE
avril I-DATE
2000 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
été O
présenté O
au O
procureur O
puis O
au O
juge O
d O
' O
instruction O
de O
la O
Cour O
de O
sûreté O
de O
l O
' O
Etat O
d O
' O
Izmir B-LOC
. O

Le B-DATE
même I-DATE
jour I-DATE
, O
l O
' O
avocat O
du O
requérant O
a O
demandé O
à O
lui O
rendre O
visite O
, O
mais O
cette O
demande O
a O
été O
rejetée O
par O
le O
procureur O
. O

Le B-DATE
11 I-DATE
juin I-DATE
2001 I-DATE
, O
la O
Cour O
de O
cassation O
, O
confirmant O
le O
raisonnement O
et O
l O
' O
appréciation O
de O
la O
Cour O
de O
sûreté O
de O
l O
' O
État O
d O
' O
Izmir B-LOC
, O
rejeta O
le O
recours O
du O
requérant O
. O

Le O
requérant O
était O
représenté O
par O
M B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Bjørn I-LEGAL_PROFESSIONAL
Stordrange I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
avocat O
exerçant O
à O
Oslo B-LOC
( I-LOC
Norvège I-LOC
) I-LOC
. O

Le O
gouvernement O
norvégien B-NATIONALITY
( O
" O
le O
gouvernement O
" O
) O
était O
représenté O
par O
son O
agent O
, O
M B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Frode I-LEGAL_PROFESSIONAL
Elgesem I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
procureur O
, O
bureau O
du O
procureur O
général O
( O
affaires O
civiles O
) O
. O

Le O
requérant O
allègue O
que O
certaines O
procédures O
pénales O
engagées O
contre O
lui O
pour O
fraude O
ont O
dépassé O
le O
délai O
raisonnable O
, O
en O
violation O
de O
l O
' O
article O
6 O
§ O
1 O
de O
la O
Convention O
. O

Par O
une O
décision O
du O
16 B-DATE
novembre I-DATE
1999 I-DATE
, O
la O
chambre O
a O
déclaré O
la O
requête O
recevable O
. O

Il O
s O
' O
agissait O
de O
deux O
sociétés O
à O
responsabilité O
limitée O
, O
fondées O
respectivement O
en O
août B-DATE
et I-DATE
décembre I-DATE
1985 I-DATE
et O
dénommées O
Cosmesin B-ORG
Laboratorieprodukter I-ORG
A I-ORG
/ I-ORG
S I-ORG
( I-ORG
" I-ORG
Cosmesin I-ORG
" I-ORG
) I-ORG
et O
Geneve B-ORG
A I-ORG
/ I-ORG
S I-ORG
( I-ORG
" I-ORG
Geneve I-ORG
" I-ORG
) I-ORG
. O

Selon O
les O
conclusions O
des O
tribunaux O
norvégiens B-NATIONALITY
dans O
les O
procédures O
mentionnées O
ci O
- O
dessous O
, O
il O
s O
' O
agissait O
d O
' O
un O
système O
pyramidal O
frauduleux O
par O
lequel O
Cosmesin B-ORG
achetait O
à O
un O
producteur O
danois B-NATIONALITY
des O
concentrés O
lyophilisés O
de O
bactéries O
lactiques O
au O
prix O
de O
100 B-QUANTITY
couronnes B-CURRENCY
norvégiennes I-CURRENCY
( I-CURRENCY
NOK I-CURRENCY
) I-CURRENCY
par O
sac O
( O
contenant O
0 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
5 I-QUANTITY
gramme O
) O
, O
les O
revendait O
à O
Geneve B-ORG
au O
prix O
de O
240 B-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
par O
sac O
, O
qui O
les O
revendait O
à O
nouveau O
au O
prix O
de O
330 B-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
par O
sac O
à O
des O
cultivateurs O
qu O
' O
elle O
avait O
recrutés O
et O
, O
après O
15 B-QUANTITY
semaines O
, O
rachetait O
les O
produits O
cultivés O
au O
prix O
de O
625 B-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
. O

Le O
nombre O
de O
producteurs O
est O
passé O
de O
4 B-QUANTITY
à O
la O
fin O
de O
1985 B-DATE
à O
3 B-QUANTITY
. I-QUANTITY
205 I-QUANTITY
à O
la O
fin O
de O
janvier B-DATE
1987 I-DATE
. O

Aucun O
produit O
contenant O
les O
substances O
cultivées O
n O
' O
a O
jamais O
été O
commercialisé O
ou O
produit O
. O

En O
novembre B-DATE
1986 I-DATE
, O
les O
sociétés O
ont O
cessé O
de O
tenir O
une O
comptabilité O
. O

Le B-DATE
27 I-DATE
janvier I-DATE
1987 I-DATE
, O
le O
médiateur O
des O
consommateurs O
( O
Forbrukerombudet O
) O
a O
déposé O
une O
plainte O
auprès O
du O
directeur O
général O
du O
ministère O
public O
( O
Riksadvokaten O
) O
contre O
Geneve B-ORG
et O
Cosmesin B-ORG
pour O
avoir O
escroqué O
plusieurs O
milliers O
de O
personnes O
qui O
avaient O
investi O
dans O
des O
produits O
de O
Geneve B-ORG
. O

Les O
sociétés O
ont O
fait O
faillite O
en O
février B-DATE
1987 I-DATE
. O

Entre O
février B-DATE
et I-DATE
avril I-DATE
1987 I-DATE
, O
la O
police O
a O
reçu O
335 B-QUANTITY
plaintes O
de O
cultivateurs O
de O
différentes O
régions O
de O
Norvège B-LOC
. O

D O
' O
autres O
plaintes O
ont O
été O
déposées O
en O
janvier B-DATE
1988 I-DATE
et O
janvier B-DATE
1989 I-DATE
respectivement O
par O
une O
grande O
banque O
et O
l O
' O
administration O
fiscale O
. O

Le B-DATE
30 I-DATE
janvier I-DATE
1987 I-DATE
, O
la O
police O
a O
procédé O
à O
des O
perquisitions O
et O
à O
des O
confiscations O
. O

Ces O
mesures O
, O
y O
compris O
les O
interrogatoires O
des O
personnes O
impliquées O
, O
se O
sont O
poursuivies O
en O
février B-DATE
. O

Le B-DATE
20 I-DATE
février I-DATE
1987 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
été O
arrêté O
, O
puis O
relâché O
sous O
certaines O
conditions O
. O

Il O
s O
' O
installa O
alors O
en O
Suisse B-LOC
et O
, O
par O
une O
lettre O
du O
4 B-DATE
décembre I-DATE
1987 I-DATE
, O
son O
avocat O
informa O
la O
police O
de O
son O
adresse O
en O
Suisse B-LOC
et O
de O
sa O
volonté O
de O
se O
rendre O
à O
Oslo B-LOC
pour O
rencontrer O
les O
enquêteurs O
de O
la O
police O
si O
nécessaire O
. O

Tout O
au O
long O
de O
l O
' O
année O
1987 B-DATE
, O
des O
enquêtes O
ont O
été O
menées O
au O
Danemark B-LOC
, O
en O
Suède B-LOC
et O
en O
Angleterre B-LOC
concernant O
les O
relations O
d O
' O
affaires O
et O
les O
investissements O
des O
sociétés O
. O

En O
octobre B-DATE
1991 I-DATE
et O
en O
avril B-DATE
1992 I-DATE
, O
la O
police O
a O
interrogé O
12 B-QUANTITY
cultivateurs O
. O

Le B-DATE
29 I-DATE
février I-DATE
1988 I-DATE
, O
le O
tribunal O
des O
successions O
( O
skifteretten O
) O
a O
reçu O
le O
rapport O
final O
des O
administrateurs O
des O
successions O
de O
Cosmesin B-ORG
et O
de O
Genève B-ORG
. O

Après O
les O
premières O
auditions O
mentionnées O
ci O
- O
dessus O
, O
l O
' O
un O
des O
deux O
protagonistes O
de O
l O
' O
activité O
criminelle O
en O
question O
, O
M B-PER
. I-PER
D I-PER
. I-PER
R I-PER
. I-PER
, O
a O
disparu O
. O

Le B-DATE
7 I-DATE
novembre I-DATE
1990 I-DATE
, O
il O
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
espagnole B-NATIONALITY
. O

Le B-DATE
8 I-DATE
juillet I-DATE
1991 I-DATE
, O
il O
a O
été O
remis O
en O
liberté O
en O
Espagne B-LOC
, O
sous O
réserve O
de O
l O
' O
obligation O
de O
se O
présenter O
à O
la O
police O
. O

Après O
l O
' O
émission O
d O
' O
actes O
d O
' O
accusation O
en O
août B-DATE
1989 I-DATE
, O
l O
' O
affaire O
a O
été O
soumise O
au O
tribunal O
municipal O
d O
' O
Oslo B-LOC
le B-DATE
4 I-DATE
septembre I-DATE
1991 I-DATE
. O

Dans O
les O
actes O
d O
' O
accusation O
définitifs O
publiés O
le B-DATE
17 I-DATE
mars I-DATE
1992 I-DATE
, O
le O
requérant O
était O
accusé O
de O
fraude O
grave O
portant O
sur O
des O
montants O
totalisant O
environ O
25 B-QUANTITY
000 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
( O
articles O
270 O
et O
271 O
du O
code O
pénal O
) O
, O
d O
' O
établissement O
illégal O
de O
chèques O
- O
pour O
des O
montants O
totalisant O
près O
de O
4 B-QUANTITY
500 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
- O
au O
nom O
d O
' O
une O
société O
insolvable O
( O
articles O
285 O
et O
288 O
du O
code O
pénal O
) O
, O
et O
d O
' O
avoir O
méconnu O
les O
obligations O
légales O
qui O
lui O
incombaient O
, O
et O
avoir O
ignoré O
les O
obligations O
légales O
relatives O
à O
la O
tenue O
de O
la O
comptabilité O
et O
à O
la O
fourniture O
d O
' O
informations O
aux O
autorités O
concernant O
le O
paiement O
de O
la O
TVA O
, O
ce O
qui O
a O
entraîné O
une O
fraude O
d O
' O
environ O
3 B-QUANTITY
500 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
NOK B-CURRENCY
( O
article O
286 O
du O
code O
pénal O
et O
article O
72 O
de O
la O
loi O
sur O
la O
TVA O
de O
1969 O
- O
merverdiavgiftsloven O
) O
. O

Après O
une O
audience O
de O
20 B-QUANTITY
jours O
en O
octobre B-DATE
et I-DATE
novembre I-DATE
1992 I-DATE
, O
le O
tribunal O
municipal O
, O
par O
un O
jugement O
du O
19 B-DATE
novembre I-DATE
1992 I-DATE
, O
a O
reconnu O
le O
requérant O
coupable O
de O
tous O
les O
chefs O
d O
' O
accusation O
sauf O
celui O
de O
la O
TVA O
, O
et O
l O
' O
a O
condamné O
à O
deux B-QUANTITY
ans O
d O
' O
emprisonnement O
. O

En O
ce O
qui O
concerne O
la O
détermination O
de O
la O
peine O
, O
le O
tribunal O
municipal O
nota O
d O
' O
emblée O
que O
les O
infractions O
pour O
lesquelles O
le O
requérant O
avait O
été O
condamné O
étaient O
passibles O
d O
' O
une O
peine O
d O
' O
emprisonnement O
pouvant O
aller O
jusqu O
' O
à O
9 B-QUANTITY
ans O
. O

Il O
a O
ajouté O
que O
des O
considérations O
générales O
de O
prévention O
de O
la O
criminalité O
suggéraient O
que O
des O
infractions O
économiques O
du O
type O
de O
celles O
en O
cause O
justifiaient O
une O
peine O
sévère O
. O

Comme O
il O
ressort O
de O
son O
raisonnement O
, O
le O
tribunal O
municipal O
a O
estimé O
que O
le O
comportement O
des O
défendeurs O
était O
particulièrement O
répréhensible O
et O
a O
souligné O
que O
les O
souffrances O
qu O
' O
ils O
avaient O
causées O
à O
des O
cultivateurs O
innocents O
devaient O
être O
considérées O
comme O
une O
circonstance O
aggravante O
lors O
de O
la O
détermination O
de O
la O
peine O
. O

Le O
City O
Court O
a O
ensuite O
examiné O
la O
question O
de O
l O
' O
atténuation O
, O
en O
tenant O
compte O
des O
trois O
facteurs O
suivants O
: O
" O
À O
l O
' O
exception O
de O
D B-PER
. I-PER
R I-PER
. I-PER
, O
les O
accusés O
étaient O
jeunes O
au O
moment O
où O
ils O
ont O
commis O
les O
actes O
interdits O
. O

. O
. O
. O
Il O
s O
' O
est O
donc O
écoulé O
d O
' O
importantes O
années O
de O
décantation O
entre O
les O
actes O
criminels O
et O
le O
jugement O
de O
l O
' O
affaire O
. O

En O
outre O
, O
la O
Cour O
attache O
une O
certaine O
importance O
, O
mais O
pas O
beaucoup O
, O
au O
fait O
que O
les O
infractions O
ont O
été O
commises O
à O
une O
époque O
où O
les O
banques O
étaient O
peu O
enclines O
à O
accorder O
des O
prêts O
. O

. O
. O
. O
La O
Cour O
estime O
que O
si O
l O
' O
on O
avait O
fait O
preuve O
d O
' O
une O
plus O
grande O
prudence O
, O
le O
système O
pyramidal O
aurait O
été O
découvert O
plus O
tôt O
. O

Enfin O
, O
le O
tribunal O
attache O
de O
l O
' O
importance O
, O
dans O
une O
mesure O
non O
négligeable O
, O
au O
fait O
qu O
' O
une O
longue O
période O
s O
' O
est O
écoulée O
depuis O
que O
les O
actes O
ont O
été O
commis O
. O

Le O
ministère O
public O
a O
transmis O
l O
' O
affaire O
au O
tribunal O
d O
' O
Oslo B-LOC
en O
décembre B-DATE
1991 I-DATE
et O
les O
enquêtes O
finales O
concernant O
un O
aspect O
de O
l O
' O
affaire O
aussi O
important O
que O
la O
valeur O
des O
cultivateurs O
et O
leur O
utilisation O
possible O
se O
sont O
poursuivies O
jusqu O
' O
au O
premier O
semestre O
de O
1992 B-DATE
. O

Bien O
qu O
' O
il O
soit O
exact O
que O
D B-PER
. I-PER
R I-PER
. I-PER
ait O
séjourné O
à O
l O
' O
étranger O
pendant O
de O
longues O
périodes O
, O
le O
tribunal O
ne O
voit O
pas O
comment O
cela O
pourrait O
justifier O
les O
retards O
dans O
les O
enquêtes O
. O

Il O
est O
entendu O
que O
les O
retards O
dans O
l O
' O
enquête O
ont O
été O
causés O
par O
un O
changement O
d O
' O
enquêteurs O
dans O
l O
' O
affaire O
. O

Bien O
qu O
' O
il O
faille O
tenir O
compte O
du O
temps O
écoulé O
depuis O
que O
les O
actes O
ont O
été O
commis O
, O
le O
tribunal O
estime O
que O
la O
peine O
doit O
être O
sévère O
" O
. O

Deux B-QUANTITY
autres O
coaccusés O
, O
dont O
M B-PER
. I-PER
D I-PER
. I-PER
R I-PER
. I-PER
, O
considérés O
comme O
ayant O
joué O
un O
rôle O
plus O
important O
dans O
l O
' O
activité O
interdite O
, O
furent O
condamnés O
à O
trois B-QUANTITY
ans O
d O
' O
emprisonnement O
. O

Le B-DATE
28 I-DATE
décembre I-DATE
1992 I-DATE
, O
le O
requérant O
se O
pourvut O
en O
cassation O
, O
alléguant O
un O
vice O
de O
procédure O
en O
première O
instance O
et O
demandant O
un O
nouveau O
procès O
. O

Le B-DATE
29 I-DATE
avril I-DATE
1993 I-DATE
, O
le O
Comité O
de O
sélection O
des O
recours O
de O
la O
Cour O
suprême O
( O
Høyesteretts O
kjæremålsutvalg O
) O
a O
admis O
le O
recours O
dans O
la O
mesure O
où O
il O
concernait O
la O
question O
de O
procédure O
. O

Dans O
la O
procédure O
devant O
la O
Cour O
suprême O
, O
le O
requérant O
a O
en O
outre O
demandé O
une O
réduction O
de O
peine O
. O

Après O
avoir O
recueilli O
des O
témoignages O
le B-DATE
14 I-DATE
décembre I-DATE
1993 I-DATE
et O
tenu O
une O
audience O
le B-DATE
6 I-DATE
septembre I-DATE
1994 I-DATE
, O
la O
Cour O
suprême O
a O
rejeté O
le O
pourvoi O
le B-DATE
13 I-DATE
septembre I-DATE
1994 I-DATE
. O

En O
ce O
qui O
concerne O
la O
détermination O
de O
la O
peine O
, O
elle O
a O
rappelé O
que O
le O
tribunal O
municipal O
avait O
pris O
en O
considération O
, O
comme O
circonstance O
atténuante O
, O
le O
long O
laps O
de O
temps O
qui O
s O
' O
était O
écoulé O
depuis O
le O
comportement O
incriminé O
. O

La O
Cour O
suprême O
a O
estimé O
que O
, O
bien O
que O
plus O
de O
temps O
se O
soit O
écoulé O
depuis O
le O
jugement O
du O
tribunal O
municipal O
, O
elle O
ne O
voyait O
aucune O
raison O
de O
réduire O
la O
peine O
. O

Le O
requérant O
était O
représenté O
par O
M B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
H I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Cangir I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
avocat O
exerçant O
à O
Mardin B-LOC
. O

Le O
requérant O
alléguait O
qu O
' O
à O
la O
suite O
de O
décisions O
inéquitables O
rendues O
par O
les O
juridictions O
internes O
, O
il O
avait O
été O
privé O
de O
sa O
terre O
qui O
constituait O
la O
principale O
source O
de O
revenus O
de O
sa O
famille O
. O

Il O
invoquait O
les O
articles O
6 O
, O
13 O
, O
14 O
et O
18 O
de O
la O
Convention O
et O
l O
' O
article O
1 O
du O
Protocole O
n° O
1 O
. O

Le O
22 O
novembre O
1984 O
, O
la O
loi O
no O
3083 O
entra O
en O
vigueur O
. O

L O
' O
article O
5 O
de O
cette O
loi O
prévoyait O
la O
possibilité O
de O
louer O
des O
terres O
domaniales O
à O
des O
agriculteurs O
dans O
le O
besoin O
et O
remplissant O
certains O
critères O
d O
' O
éligibilité O
( O
" O
ayants O
droit O
" O
) O
. O

Suite O
à O
la O
promulgation O
de O
la O
loi O
n° O
3083 O
, O
le O
requérant O
s O
' O
adressa O
à O
la O
Commission O
qui O
déterminait O
l O
' O
éligibilité O
des O
agriculteurs O
en O
tant O
qu O
' O
ayants O
droit O
et O
demanda O
à O
bénéficier O
de O
terres O
à O
Ceylanpınar B-LOC
, O
dans O
le O
sud B-LOC
- I-LOC
est I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Turquie I-LOC
. O

Le B-DATE
1er I-DATE
mars I-DATE
1999 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
été O
identifié O
comme O
ayant O
droit O
et O
a O
loué O
des O
terres O
à O
la O
Direction O
générale O
de O
la O
réforme O
agricole O
( O
Tarım O
Reformu O
Genel O
Müdürlüğü O
) O
( O
" O
la O
Direction O
générale O
" O
) O
pour O
une O
durée O
indéterminée O
, O
moyennant O
le O
paiement O
d O
' O
un O
loyer O
. O

Le O
requérant O
gagnait O
sa O
vie O
en O
cultivant O
ces O
terres O
. O

Le B-DATE
11 I-DATE
mai I-DATE
2000 I-DATE
, O
après O
avoir O
mené O
une O
" O
enquête O
de O
sécurité O
" O
, O
la O
direction O
générale O
a O
annulé O
le O
statut O
d O
' O
ayant O
droit O
du O
requérant O
. O

Le B-DATE
31 I-DATE
mai I-DATE
2000 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
saisi O
le O
tribunal O
administratif O
de O
Gaziantep B-LOC
d O
' O
une O
demande O
de O
sursis O
à O
exécution O
et O
d O
' O
annulation O
de O
la O
décision O
de O
la O
direction O
générale O
. O

Le B-DATE
8 I-DATE
juin I-DATE
2000 I-DATE
, O
le O
tribunal O
administratif O
de O
Gaziantep B-LOC
a O
décidé O
de O
demander O
à O
l O
' O
administration O
défenderesse O
d O
' O
indiquer O
les O
raisons O
qui O
ont O
motivé O
sa O
décision O
d O
' O
annuler O
la O
qualité O
d O
' O
ayant O
droit O
du O
requérant O
. O

Le O
tribunal O
a O
invité O
l O
' O
administration O
défenderesse O
à O
soumettre O
sa O
réponse O
et O
les O
documents O
pertinents O
dans O
un O
délai O
de O
trente B-QUANTITY
jours O
. O

Le B-DATE
2 I-DATE
août I-DATE
2000 I-DATE
, O
le O
tribunal O
administratif O
de O
Gaziantep B-LOC
a O
rejeté O
la O
demande O
du O
requérant O
de O
surseoir O
à O
l O
' O
exécution O
de O
la O
décision O
, O
estimant O
que O
les O
conditions O
nécessaires O
n O
' O
étaient O
pas O
réunies O
. O

À O
une O
date O
non O
précisée O
, O
la O
direction O
générale O
a O
refusé O
de O
fournir O
les O
informations O
ou O
les O
documents O
demandés O
par O
le O
tribunal O
administratif O
de O
Gaziantep B-LOC
. O

À O
cet O
égard O
, O
la O
direction O
générale O
s O
' O
est O
appuyée O
sur O
l O
' O
article O
20 O
§ O
3 O
de O
la O
loi O
sur O
la O
procédure O
administrative O
, O
qui O
prévoit O
que O
le O
Premier O
ministre O
ou O
un O
autre O
ministre O
du O
gouvernement O
peut O
s O
' O
abstenir O
de O
soumettre O
des O
informations O
ou O
des O
documents O
à O
une O
juridiction O
administrative O
si O
les O
informations O
ou O
les O
documents O
en O
question O
concernent O
la O
sécurité O
ou O
les O
intérêts O
vitaux O
de O
l O
' O
État O
. O

Le B-DATE
7 I-DATE
décembre I-DATE
2000 I-DATE
, O
le O
tribunal O
administratif O
de O
Gaziantep B-LOC
a O
rejeté O
l O
' O
affaire O
du O
requérant O
. O

Le O
tribunal O
a O
estimé O
que O
la O
décision O
contestée O
du O
11 B-DATE
mai I-DATE
2000 I-DATE
et O
le O
refus O
de O
la O
direction O
générale O
de O
soumettre O
les O
informations O
et O
documents O
pertinents O
étaient O
conformes O
à O
la O
législation O
nationale O
. O

Le O
requérant O
a O
fait O
appel O
. O

Le B-DATE
15 I-DATE
avril I-DATE
2002 I-DATE
, O
la O
Cour O
administrative O
suprême O
a O
rejeté O
le O
recours O
du O
requérant O
. O

Les O
requérants O
étaient O
représentés O
par O
M B-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
S I-LEGAL_PROFESSIONAL
. I-LEGAL_PROFESSIONAL
Esmer I-LEGAL_PROFESSIONAL
, O
avocat O
exerçant O
à O
Ankara B-LOC
. O

Les O
requérants O
allèguent O
que O
leur O
affaire O
, O
qui O
a O
débuté O
en O
1989 B-DATE
et O
s O
' O
est O
achevée O
en O
1996 B-DATE
, O
n O
' O
a O
pas O
été O
entendue O
dans O
un O
délai O
raisonnable O
comme O
l O
' O
exige O
la O
Convention O
. O

LES O
FAITS O

En O
septembre B-DATE
1980 I-DATE
, O
les O
requérants O
furent O
placés O
en O
garde O
à O
vue O
puis O
en O
détention O
provisoire O
car O
ils O
étaient O
soupçonnés O
d O
' O
appartenir O
à O
une O
organisation O
illégale O
. O

Le O
procureur O
militaire O
d O
' O
Erzincan B-LOC
déposa O
un O
acte O
d O
' O
accusation O
devant O
le O
tribunal B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
loi I-ORG
martiale I-ORG
d O
' O
Erzincan B-LOC
( O
sıkıyönetim B-ORG
askeri I-ORG
mahkemesi I-ORG
) O
, O
accusant O
les O
requérants O
, O
en O
vertu O
de O
l O
' O
article O
146 O
du O
code O
pénal O
, O
d O
' O
appartenir O
à O
une O
organisation O
illégale O
ayant O
pour O
but O
de O
porter O
atteinte O
à O
l O
' O
ordre O
constitutionnel O
. O

À O
diverses O
dates O
entre O
1982 B-DATE
et O
1984 B-DATE
, O
les O
requérants O
furent O
libérés O
dans O
l O
' O
attente O
de O
leur O
procès O
. O

Le B-DATE
13 I-DATE
septembre I-DATE
1988 I-DATE
, O
le O
tribunal B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
loi I-ORG
martiale I-ORG
d O
' O
Erzincan B-LOC
acquitta O
les O
requérants O
des O
charges O
retenues O
contre O
eux O
. O

Ils O
demandaient O
une O
indemnisation O
pour O
leur O
détention O
provisoire O
injustifiée O
. O

Le B-DATE
20 I-DATE
octobre I-DATE
1989 I-DATE
, O
la O
cour O
a O
décidé O
de O
joindre O
les O
affaires O
des O
requérants O
. O

Le B-DATE
15 I-DATE
décembre I-DATE
1993 I-DATE
, O
la O
cour B-ORG
d I-ORG
' I-ORG
assises I-ORG
de O
Sinop B-LOC
a O
accordé O
une O
indemnité O
non O
pécuniaire O
aux O
requérants O
. O

Les O
requérants O
ont O
fait O
appel O
, O
estimant O
que O
le O
montant O
de O
l O
' O
indemnité O
accordée O
n O
' O
était O
pas O
suffisant O
. O

Le B-DATE
31 I-DATE
janvier I-DATE
1995 I-DATE
, O
la O
Cour O
de O
cassation O
a O
cassé O
le O
jugement O
du O
tribunal O
de O
première O
instance O
. O

Le B-DATE
6 I-DATE
juin I-DATE
1995 I-DATE
, O
la O
cour B-ORG
d I-ORG
' I-ORG
assises I-ORG
de O
Sinop B-LOC
a O
augmenté O
le O
montant O
de O
l O
' O
indemnisation O
non O
pécuniaire O
. O

Le B-DATE
15 I-DATE
juin I-DATE
1995 I-DATE
, O
les O
requérants O
ont O
à O
nouveau O
fait O
appel O
. O

Le B-DATE
30 I-DATE
mai I-DATE
1996 I-DATE
, O
la O
Cour O
de O
cassation O
rejette O
le O
pourvoi O
des O
requérants O
et O
confirme O
l O
' O
arrêt O
de O
la O
cour O
d O
' O
assises O
. O

LES O
FAITS O

Le O
requérant O
est O
né O
en O
1947 B-DATE
et O
vit O
à O
Orsa B-LOC
. O

Le B-DATE
28 I-DATE
mai I-DATE
1996 I-DATE
, O
l O
' O
administration O
fiscale O
( O
skattemyndigheten O
) O
du O
comté O
de O
Kopparberg B-LOC
adressa O
au O
requérant O
un O
avis O
préliminaire O
( O
övervägande O
) O
l O
' O
informant O
qu O
' O
elle O
envisageait O
de O
refuser O
la O
déduction O
qu O
' O
il O
avait O
faite O
des O
intérêts O
qu O
' O
il O
avait O
payés O
sur O
des O
dettes O
pour O
un O
montant O
de O
2 B-QUANTITY
000 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
couronnes B-CURRENCY
suédoises I-CURRENCY
( I-CURRENCY
SEK I-CURRENCY
) I-CURRENCY
, O
ainsi O
que O
les O
plus O
- O
values O
déclarées O
pour O
la O
vente O
d O
' O
actions O
pour O
un O
montant O
de O
775 B-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK B-CURRENCY
, O
qu O
' O
il O
avait O
indiquées O
dans O
sa O
déclaration O
d O
' O
impôt O
pour O
l O
' O
année O
1995 B-DATE
. O

En O
outre O
, O
elle O
envisageait O
d O
' O
imposer O
des O
suppléments O
d O
' O
impôt O
( O
skattetillägg O
) O
d O
' O
un O
montant O
de O
147 B-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK B-CURRENCY
( O
environ O
15 B-QUANTITY
800 I-QUANTITY
euros B-CURRENCY
[ I-CURRENCY
EUR I-CURRENCY
] I-CURRENCY
) O
, O
soit O
40 B-QUANTITY
% I-QUANTITY
de O
l O
' O
augmentation O
de O
l O
' O
impôt O
à O
payer O
sur O
la O
somme O
de O
1 B-QUANTITY
225 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK B-CURRENCY
. O

L O
' O
examen O
préliminaire O
était O
basé O
sur O
une O
enquête O
menée O
auprès O
d O
' O
une O
société O
qui O
avait O
fait O
des O
affaires O
avec O
un O
nombre O
important O
de O
personnes O
privées O
. O

En O
ce O
qui O
concerne O
le O
requérant O
, O
il O
est O
apparu O
qu O
' O
il O
avait O
emprunté O
40 B-QUANTITY
000 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK B-CURRENCY
à O
la O
société O
et O
l O
' O
avait O
chargée O
d O
' O
acheter O
des O
actions O
pour O
le O
même O
montant O
en O
son O
nom O
. O

Le O
requérant O
a O
ensuite O
revendu O
les O
actions O
à O
la O
société O
à O
une O
date O
déterminée O
, O
ce O
qui O
lui O
a O
permis O
de O
réaliser O
une O
plus O
- O
value O
. O

En O
même O
temps O
, O
il O
a O
remboursé O
le O
prêt O
avec O
les O
intérêts O
à O
la O
société O
. O

Comme O
la O
plus O
- O
value O
correspondait O
aux O
intérêts O
, O
ils O
ont O
été O
compensés O
l O
' O
un O
par O
l O
' O
autre O
. O

Le O
requérant O
a O
été O
invité O
à O
présenter O
ses O
observations O
éventuelles O
à O
l O
' O
administration O
fiscale O
avant O
le B-DATE
22 I-DATE
juillet I-DATE
1996 I-DATE
, O
ce O
qu O
' O
il O
a O
fait O
. O

Il O
a O
affirmé O
que O
les O
transactions O
avaient O
eu O
lieu O
et O
que O
sa O
déclaration O
fiscale O
devait O
être O
approuvée O
. O

Le B-DATE
27 I-DATE
septembre I-DATE
1996 I-DATE
, O
l O
' O
administration O
fiscale O
a O
décidé O
de O
donner O
suite O
à O
son O
examen O
préliminaire O
. O

En O
ce O
qui O
concerne O
l O
' O
imposition O
de O
suppléments O
d O
' O
impôt O
, O
elle O
a O
constaté O
que O
le O
requérant O
avait O
fourni O
des O
informations O
incorrectes O
sur O
les O
prétendues O
transactions O
. O

Le B-DATE
3 I-DATE
janvier I-DATE
1997 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
fait O
appel O
de O
la O
décision O
, O
contestant O
les O
conclusions O
de O
l O
' O
administration O
fiscale O
. O

Il O
a O
soutenu O
qu O
' O
il O
n O
' O
y O
avait O
aucune O
raison O
de O
lui O
refuser O
les O
déductions O
ou O
de O
lui O
imposer O
des O
majorations O
fiscales O
. O

Le B-DATE
30 I-DATE
avril I-DATE
1997 I-DATE
, O
l O
' O
administration O
fiscale O
a O
procédé O
au O
réexamen O
obligatoire O
de O
sa O
décision O
du O
27 B-DATE
septembre I-DATE
1996 I-DATE
, O
mais O
l O
' O
a O
maintenue O
. O

Elle O
a O
ensuite O
transmis O
le O
recours O
au O
tribunal O
administratif O
du O
comté O
de O
Dalarna B-LOC
( O
länsrätten O
) O
. O

Le B-DATE
29 I-DATE
mai I-DATE
2000 I-DATE
, O
le O
tribunal O
administratif O
du O
comté O
a O
rejeté O
le O
recours O
du O
requérant O
après O
avoir O
tenu O
une O
audience O
. O

Il O
s O
' O
est O
rallié O
à O
la O
conclusion O
de O
l O
' O
administration O
fiscale O
selon O
laquelle O
aucune O
transaction O
n O
' O
avait O
en O
réalité O
eu O
lieu O
entre O
le O
requérant O
et O
la O
société O
, O
de O
sorte O
qu O
' O
elle O
ne O
pouvait O
être O
incluse O
dans O
sa O
déclaration O
d O
' O
impôt O
. O

En O
outre O
, O
le O
tribunal O
a O
estimé O
que O
le O
requérant O
avait O
fourni O
des O
informations O
incorrectes O
à O
l O
' O
administration O
fiscale O
et O
qu O
' O
il O
n O
' O
y O
avait O
pas O
lieu O
de O
remettre O
les O
suppléments O
d O
' O
impôt O
. O

Le B-DATE
30 I-DATE
janvier I-DATE
2002 I-DATE
, O
il O
a O
présenté O
de O
nouvelles O
observations O
à O
la O
Cour O
, O
indiquant O
notamment O
que O
ses O
droits O
au O
titre O
de O
l O
' O
article O
6 O
de O
la O
Convention O
avaient O
été O
violés O
parce O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
pas O
eu O
accès O
aux O
mêmes O
documents O
que O
l O
' O
administration O
fiscale O
et O
parce O
que O
les O
suppléments O
d O
' O
impôt O
lui O
avaient O
été O
imposés O
de O
manière O
incorrecte O
. O

Par O
arrêt O
du O
15 B-DATE
avril I-DATE
2002 I-DATE
, O
la O
cour O
administrative O
d O
' O
appel O
a O
confirmé O
intégralement O
le O
jugement O
du O
tribunal O
de O
première O
instance O
, O
sans O
donner O
de O
nouveaux O
motifs O
. O

Le B-DATE
27 I-DATE
mai I-DATE
2002 I-DATE
, O
le O
requérant O
s O
' O
est O
pourvu O
devant O
la O
Cour O
administrative O
suprême O
( O
Regeringsrätten O
) O
en O
invoquant O
les O
mêmes O
motifs O
que O
devant O
les O
juridictions O
inférieures O
et O
en O
les O
développant O
. O

Le B-DATE
25 I-DATE
novembre I-DATE
2003 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
assigné O
l O
' O
État O
suédois B-NATIONALITY
, O
par O
l O
' O
intermédiaire O
du O
chancelier O
de O
justice O
, O
devant O
le O
tribunal O
de O
district O
( O
tingsrätten O
) O
de O
Stockholm B-LOC
. O

Il O
a O
demandé O
6 B-QUANTITY
850 I-QUANTITY
000 I-QUANTITY
SEK B-CURRENCY
( O
environ O
736 B-QUANTITY
000 I-QUANTITY
EUR B-CURRENCY
) O
de O
dommages O
et O
intérêts O
au O
motif O
que O
l O
' O
administration O
fiscale O
et O
les O
juridictions O
administratives O
ne O
lui O
avaient O
pas O
offert O
une O
procédure O
équitable O
, O
lui O
ayant O
caché O
certaines O
informations O
, O
et O
que O
la O
procédure O
avait O
été O
d O
' O
une O
durée O
excessive O
. O

Il O
a O
invoqué O
la O
législation O
nationale O
ainsi O
que O
la O
Convention O
et O
sa O
jurisprudence O
. O

L O
' O
État O
a O
contesté O
l O
' O
action O
, O
estimant O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
causé O
au O
requérant O
aucun O
préjudice O
, O
ni O
par O
faute O
ni O
par O
négligence O
, O
pour O
lequel O
il O
pourrait O
demander O
des O
dommages O
- O
intérêts O
. O

Par O
un O
jugement O
du O
21 B-DATE
décembre I-DATE
2004 I-DATE
, O
le O
tribunal O
de O
district O
a O
rejeté O
les O
demandes O
du O
requérant O
. O

En O
ce O
qui O
concerne O
la O
durée O
de O
la O
procédure O
, O
le O
tribunal O
a O
estimé O
que O
l O
' O
examen O
de O
son O
dossier O
fiscal O
par O
les O
juridictions O
administratives O
n O
' O
avait O
pas O
duré O
assez O
longtemps O
pour O
engager O
la O
responsabilité O
de O
l O
' O
État O
en O
matière O
de O
dommages O
- O
intérêts O
. O

Le B-DATE
27 I-DATE
décembre I-DATE
2004 I-DATE
, O
le O
requérant O
a O
fait O
appel O
devant O
la O
Cour O
d O
' O
appel O
de O
Svea B-LOC
( O
hovrätten O
) O
en O
maintenant O
ses O
prétentions O
. O

Le B-DATE
2 I-DATE
novembre I-DATE
2005 I-DATE
, O
la O
Cour O
d O
' O
appel O
a O
confirmé O
intégralement O
le O
jugement O
de O
la O
juridiction O
inférieure O
. O

En O
ce O
qui O
concerne O
le O
grief O
relatif O
à O
la O
durée O
de O
la O
procédure O
, O
la O
cour O
a O
estimé O
, O
sans O
donner O
de O
motifs O
, O
que O
la O
procédure O
fiscale O
ne O
pouvait O
pas O
être O
considérée O
comme O
ayant O
été O
d O
' O
une O
durée O
excessive O
. O

Le B-DATE
12 I-DATE
octobre I-DATE
2005 I-DATE
, O
le O
requérant O
s O
' O
est O
pourvu O
devant O
la O
Cour O
suprême O
( O
Högsta O
domstolen O
) O
où O
l O
' O
affaire O
est O
toujours O
pendante O
, O
dans O
l O
' O
attente O
d O
' O
une O
décision O
sur O
l O
' O
autorisation O
d O
' O
interjeter O
appel O
. O

PROCEDURE O