sentence text labels

1 PROCÉDURE O

2 À O

2 l’affaire O

2 ( O

2 no O

2 57592 B-CODE

2 / I-CODE

2 08 I-CODE

2 ) O

2 - O

2 de O

2 - O

2 et O

2 du O

2 Nord O

2 et O

2 dont O

2 un O

2 ressortissant O

2 de O

2 cet O

2 État O

2 , O

2 M B-PER

2 . I-PER

2 Arthur I-PER

2 Hutchinson I-PER

2 ( O

2 « O

2 le O

2 requérant O

2 » O

2 ) O

2 , O

2 a O

2 saisi O

2 le O

2 10 B-DATETIME

2 novembre I-DATETIME

2 2008 I-DATETIME

2 en O

2 de O

2 34 O

2 de O

2 la O

2 sauvegarde O

2 l’homme O

2 et O

2 ( O

2 « O

2 la O

2 » O

2 ) O

2 . O

3 , O

3 a O

3 au O

3 judiciaire O

3 , O

3 a O

3 été O

3 représenté O

3 par O

3 le O

3 cabinet O

3 Kyles B-ORG

3 Legal I-ORG

3 Practice I-ORG

3 , O

3 de O

3 North B-LOC

3 Shields I-LOC

3 . O

4 Le O

4 ( O

4 « O

4 le O

4 » O

4 ) O

4 a O

4 été O

4 représenté O

4 par O

4 son O

4 agent O

4 , O

4 M B-PER

4 . I-PER

4 P I-PER

4 . I-PER

4 McKell I-PER

4 , O

4 du O

4 Affaires O

4 étrangères O

4 et O

4 du O

4 Commonwealth O

4 . O

5 Le O

5 requérant O

5 alléguait O

5 en O

5 particulier O

5 que O

5 la O

5 peine O

5 de O

5 perpétuité O

5 réelle O

5 prononcée O

5 à O

5 son O

5 égard O

5 était O

5 incompatible O

5 avec O

5 3 O

5 de O

5 la O

5 . O

6 La O

6 a O

6 été O

6 à O

6 de O

6 la O

6 Cour O

6 ( O

6 article O

6 52 O

6 § O

6 1 O

6 du O

6 règlement O

6 de O

6 la O

6 Cour O

6 – O

6 « O

6 le O

6 règlement O

6 » O

6 ) O

6 . O

7 Le O

7 10 B-DATETIME

7 juillet I-DATETIME

7 2013 I-DATETIME

7 , O

7 le O

7 grief O

7 tiré O

7 de O

7 l’article O

7 3 O

7 a O

7 été O

7 communiqué O

7 au O

7 Gouvernement O

7 et O

7 la O

7 requête O

7 a O

7 été O

7 déclarée O

7 irrecevable O

7 pour O

7 le O

7 surplus O

7 à O

7 l’article O

7 54 O

7 § O

7 3 O

7 du O

7 règlement O

7 . O

8 Par O

8 un O

8 arrêt O

8 du O

8 3 B-DATETIME

8 février I-DATETIME

8 2015 I-DATETIME

8 , O

8 une O

8 chambre O

8 de O

8 la O

8 quatrième O

8 section O

8 composée O

8 des O

8 juges O

8 Raimondi B-PER

8 , O

8 Nicolaou B-PER

8 , O

8 Bianku B-PER

8 , O

8 Tsotsoria B-PER

8 , O

8 Kalaydjieva B-PER

8 , O

8 Mahoney B-PER

8 et O

8 Wojtyczek B-PER

8 , O

8 ainsi O

8 que O

8 de O

8 F B-PER

8 . I-PER

8 Aracı I-PER

8 , O

8 greffière O

8 adjointe O

8 de O

8 section O

8 , O

8 a O

8 déclaré O

8 recevable O

8 , O

8 à O

8 la O

8 majorité O

8 , O

8 le O

8 grief O

8 tiré O

8 de O

8 l’article O

8 3 O

8 et O

8 a O

8 conclu O

8 , O

8 par O

8 six O

8 voix O

8 contre O

8 une O

8 , O

8 à O

8 la O

8 non O

8 - O

8 violation O

8 de O

8 cette O

8 disposition O

8 . O

9 À O

9 l’arrêt O

9 se O

9 trouvait O

9 joint O

9 l’exposé O

9 de O

9 l’opinion O

9 dissidente O

9 de O

9 la O

9 juge O

9 Kalaydjieva B-PER

9 . O

10 Le O

10 1er B-DATETIME

10 juin I-DATETIME

10 2015 I-DATETIME

10 , O

10 faisant O

10 droit O

10 à O

10 la O

10 demande O

10 formée O

10 par O

10 le O

10 requérant O

10 le O

10 5 B-DATETIME

10 mars I-DATETIME

10 2015 I-DATETIME

10 , O

10 le O

10 collège O

10 de O

10 la O

10 Grande O

10 Chambre O

10 a O

10 décidé O

10 de O

10 renvoyer O

10 l’affaire O

10 devant O

10 celle O

10 - O

10 ci O

10 en O

10 vertu O

10 de O

10 l’article O

10 43 O

10 de O

10 la O

10 Convention O

10 . O

11 La O

11 composition O

11 de O

11 la O

11 Grande O

11 Chambre O

11 a O

11 été O

11 arrêtée O

11 conformément O

11 aux O

11 des O

11 articles O

11 26 O

11 §§ O

11 4 O

11 et O

11 5 O

11 de O

11 la O

11 Convention O

11 et O

11 24 O

11 du O

11 règlement O

11 . O

12 Tant O

12 le O

12 déposé O

12 des O

12 sur O

12 fond O

12 de O

12 l’affaire O

12 ( O

12 article O

12 59 O

12 § O

12 1 O

12 du O

12 règlement O

12 ) O

12 . O

13 Par O

13 ailleurs O

13 , O

13 des O

13 observations O

13 ont O

13 été O

13 reçues O

13 du O

13 European O

13 Prison O

13 Litigation O

13 Network O

13 ( O

13 « O

13 EPLN O

13 » O

13 ) O

13 , O

13 que O

13 le O

13 président O

13 de O

13 la O

13 Grande O

13 Chambre O

13 avait O

13 autorisé O

13 à O

13 intervenir O

13 dans O

13 la O

13 procédure O

13 écrite O

13 ( O

13 36 O

13 § O

13 2 O

13 de O

13 la O

13 Convention O

13 et O

13 44 O

13 § O

13 3 O

13 du O

13 règlement O

13 ) O

13 . O

14 Le O

14 Gouvernement O

14 y O

14 a O

14 répondu O

14 oralement O

14 lors O

14 de O

14 l’audience O

14 ( O

14 44 O

14 § O

14 6 O

14 du O

14 ) O

14 . O

15 Une O

15 s’est O

15 public O

15 des O

15 droits O

15 de O

15 l’homme O

15 , O

15 à O

15 Strasbourg O

15 , O

15 le O

15 21 B-DATETIME

15 octobre I-DATETIME

15 2015 I-DATETIME

15 ( O

15 59 O

15 § O

15 3 O

15 du O

15 ) O

15 . O

16 Ont O

16 comparu O

16 : O

17 pour O

17 le O

17 Gouvernement O

18 MM B-PER

18 . I-PER

18 P I-PER

18 . I-PER

18 McKell I-PER

18 , O

18 agent O

18 , O

19 J B-PER

19 . I-PER

19 Wright I-PER

19 , I-PER

19 QC I-PER

19 , O

19 Attorney O

19 General O

19 , O

20 J B-PER

20 . I-PER

20 Eadie I-PER

20 , I-PER

20 QC I-PER

20 , O

20 conseils O

20 ; O

21 Mmes B-PER

21 A I-PER

21 . I-PER

21 Foulds I-PER

21 , O

21 C B-PER

21 . I-PER

21 Gaskell I-PER

21 , O

21 M B-PER

21 . I-PER

21 J I-PER

21 . I-PER

21 Gerard I-PER

21 , O

21 Mme B-PER

21 J I-PER

21 . I-PER

21 Earl I-PER

21 , O

21 conseillers O

21 ; O

22 pour O

22 le O

22 requérant O

23 M B-PER

23 . I-PER

23 J I-PER

23 . I-PER

23 Bennathan I-PER

23 , I-PER

23 QC I-PER

23 , O

24 Mme B-PER

24 K I-PER

24 . I-PER

24 Thorne I-PER

24 , O

24 conseils O

24 , O

25 M B-PER

25 . I-PER

25 J I-PER

25 . I-PER

25 Turner I-PER

25 , O

25 conseiller O

25 . O

26 La O

26 Cour O

26 a O

26 entendu O

26 MM B-PER

26 . I-PER

26 Wright I-PER

26 et O

26 Bennathan B-PER

26 en O

26 leurs O

26 déclarations O

26 et O

26 en O

26 leurs O

26 réponses O

26 à O

26 des O

26 questions O

26 de O

26 juges O

26 . O

27 EN O

28 . O

28 LES O

28 DE O

28 L’ESPÈCE O

29 Le O

29 requérant O

29 est O

29 né O

29 en O

29 1941 B-DATETIME

29 et O

29 est O

29 actuellement O

29 détenu O

29 à O

29 la B-ORG

29 prison I-ORG

29 de I-ORG

29 Durham I-ORG

29 . O

30 En O

30 octobre B-DATETIME

30 1983 I-DATETIME

30 , O

30 il O

30 s’introduisit O

30 au O

30 domicile O

30 d’une O

30 famille O

30 , O

30 tua O

30 à O

30 coups O

30 de O

30 poignard O

30 le O

30 père O

30 de O

30 famille O

30 , O

30 son O

30 épouse O

30 et O

30 leur O

30 fils O

30 adulte O

30 , O

31 et O

31 viola O

31 à O

31 plusieurs O

31 reprises O

31 leur O

31 fille O

31 de O

31 18 B-DEM

31 ans I-DEM

31 après O

31 l’avoir O

31 traînée O

31 devant O

31 le O

31 corps O

31 de O

31 son O

31 . O

32 Il O

32 fut O

32 quelques O

32 plus O

32 tard O

32 et O

32 accusé O

32 de O

32 ces O

32 infractions O

32 . O

33 Au O

33 procès O

33 , O

33 il O

33 plaida O

33 non O

33 coupable O

33 , O

33 niant O

33 les O

33 meurtres O

33 et O

33 affirmant O

33 que O

33 les O

33 rapports O

33 sexuels O

33 étaient O

33 consentis O

33 . O

34 Le O

34 14 B-DATETIME

34 septembre I-DATETIME

34 1984 I-DATETIME

34 , O

34 il O

34 fut O

34 reconnu O

34 coupable O

34 de O

34 trois O

34 chefs O

34 de O

34 meurtre O

34 , O

34 de O

34 viol O

34 et O

34 de O

34 vol O

34 aggravé O

34 . O

35 Le O

35 juge O

35 du O

35 fond O

35 condamna O

35 le O

35 requérant O

35 à O

35 peine O

35 d’emprisonnement O

35 à O

35 perpétuité O

35 et O

35 , O

35 conformément O

35 aux O

35 règles O

35 de O

35 fixation O

35 des O

35 peines O

35 qui O

35 étaient O

35 alors O

35 en O

35 vigueur O

35 , O

35 recommanda O

35 au O

35 ministre O

35 de O

35 l’Intérieur O

35 d’appliquer O

35 une O

35 période O

35 punitive O

35 ( O

35 tariff O

35 ) O

35 de O

35 dix B-DATETIME

35 - I-DATETIME

35 huit I-DATETIME

35 ans I-DATETIME

35 . O

36 Invité O

36 le O

36 12 B-DATETIME

36 janvier I-DATETIME

36 1988 I-DATETIME

36 à O

36 donner O

36 de O

36 nouveau O

36 son O

36 avis O

36 , O

36 le O

36 juge O

36 déclara O

36 par O

36 écrit O

36 qu’« O

36 aux O

36 fins O

36 des O

36 impératifs O

36 de O

36 rétribution O

36 et O

36 de O

36 dissuasion O

36 , O

36 il O

36 s’agi O

36 [ O

36 ssai O

36 ] O

36 t O

36 d’un O

36 cas O

36 où O

36 la O

36 perpétuité O

36 réelle O

36 s’impos O

36 [ O

36 ait O

36 ] O

36 » O

36 . O

37 Le O

37 15 B-DATETIME

37 janvier I-DATETIME

37 1988 I-DATETIME

37 , O

37 le O

37 Lord O

37 Chief O

37 Justice O

37 recommanda O

37 que O

37 la O

37 durée O

37 de O

37 la O

37 période O

37 punitive O

37 fût O

37 fixée O

37 pour O

37 la O

37 vie O

37 entière O

37 du O

37 requérant O

37 et O

37 s’exprima O

37 ainsi O

37 : O

37 « O

37 Je O

37 ne O

37 pense O

37 pas O

37 que O

37 cet O

37 homme O

37 doive O

37 jamais O

37 être O

37 libéré O

37 , O

37 indépendamment O

37 même O

37 du O

37 risque O

37 qu’entraînerait O

37 pareille O

37 mesure O

37 » O

37 . O

38 Le O

38 16 B-DATETIME

38 décembre I-DATETIME

38 1994 I-DATETIME

38 , O

38 le O

38 ministre O

38 informa O

38 le O

38 requérant O

38 qu’il O

38 avait O

38 décidé O

38 de O

38 lui O

38 infliger O

38 une O

38 peine O

38 de O

38 perpétuité O

38 réelle O

38 . O

39 À O

39 la O

39 suite O

39 de O

39 l’entrée O

39 en O

39 vigueur O

39 de O

39 la O

39 loi O

39 de O

39 2003 O

39 sur O

39 la O

39 justice O

39 pénale O

39 ( O

39 Criminal O

39 Justice O

39 Act O

39 2003 O

39 ) O

39 , O

39 le O

39 requérant O

39 saisit O

39 la O

39 High O

39 Court O

39 d’une O

39 demande O

39 de O

39 réexamen O

39 de O

39 sa O

39 peine O

39 , O

39 arguant O

39 qu’il O

39 aurait O

39 fallu O

39 lui O

39 appliquer O

39 la O

39 période O

39 punitive O

39 de O

39 dix B-DATETIME

39 - I-DATETIME

39 huit I-DATETIME

39 ans I-DATETIME

39 recommandée O

39 à O

39 son O

39 procès O

39 . O

40 Le O

40 16 B-DATETIME

40 mai I-DATETIME

40 2008 I-DATETIME

40 , O

40 la O

40 High O

40 Court O

40 rendit O

40 son O

40 arrêt O

40 dans O

40 lequel O

40 elle O

40 concluait O

40 qu’il O

40 n’y O

40 avait O

40 aucune O

40 raison O

40 d’infirmer O

40 la O

40 décision O

40 du O

40 ministre O

40 . O

41 Selon O

41 la O

41 haute O

41 juridiction O

41 , O

41 la O

41 gravité O

41 des O

41 infractions O

41 était O

41 telle O

41 que O

41 la O

41 peine O

41 de O

41 référence O

41 ne O

41 pouvait O

41 être O

41 qu’une O

41 peine O

41 de O

41 perpétuité O

41 réelle O

41 , O

42 et O

42 l’affaire O

42 présentait O

42 en O

42 outre O

42 plusieurs O

42 facteurs O

42 aggravants O

42 très O

42 sérieux O

42 et O

42 aucune O

42 circonstance O

42 atténuante O

42 . O

43 Le O

43 6 B-DATETIME

43 octobre I-DATETIME

43 2008 I-DATETIME

43 , O

43 la O

43 Cour O

43 d’appel O

43 débouta O

43 le O

43 requérant O

43 . O

45 A O

45 l O

45 ' O

45 l O

45 ' O

45 affaire O

45 ( O

45 no O

45 8866 B-CODE

45 / I-CODE

45 04 I-CODE

45 ) O

45 - O

45 de O

45 - O

45 et O

45 d O

45 ' O

45 du O

45 Nord O

45 et O

45 dont O

45 un O

45 ressortissant O

45 de O

45 cet O

45 Etat O

45 , O

45 M B-PER

45 . I-PER

45 Yassar I-PER

45 Hussain I-PER

45 ( O

45 « O

45 le O

45 requérant O

45 » O

45 ) O

45 , O

45 a O

45 saisi O

45 la O

45 Cour O

45 le O

45 1er B-DATETIME

45 mars I-DATETIME

45 2004 I-DATETIME

45 en O

45 de O

45 l O

45 ' O

45 34 O

45 de O

45 la O

45 sauvegarde O

45 l O

45 ' O

45 homme O

45 et O

45 ( O

45 « O

45 la O

45 Convention O

45 » O

45 ) O

45 . O

46 Le O

46 requérant O

46 est O

46 représenté O

46 par O

46 Me B-PER

46 M I-PER

46 . I-PER

46 Bromley I-PER

46 , O

46 du O

46 cabinet O

46 d O

46 ' O

46 avocats O

46 Lichfield B-ORG

46 Reynolds I-ORG

46 de O

46 Stoke B-LOC

46 - I-LOC

46 on I-LOC

46 -Trent I-LOC

46 . O

47 Le O

47 britannique O

47 ( O

47 « O

47 le O

47 Gouvernement O

47 » O

47 ) O

47 est O

47 , O

47 M B-PER

47 . I-PER

47 J I-PER

47 . I-PER

47 Grainger I-PER

47 , O

47 du O

47 Affaires O

47 étrangères O

47 et O

47 du O

47 Commonwealth O

47 . O

48 Le O

48 16 B-DATETIME

48 février I-DATETIME

48 2005 I-DATETIME

48 , O

48 a O

48 la O

48 au O

48 . O

49 En O

49 de O

49 l O

49 ' O

49 29 O

49 § O

49 3 O

49 de O

49 la O

49 , O

49 a O

49 d O

49 ' O

49 recevabilité O

49 et O

49 le O

49 fond O

49 de O

49 la O

49 requête O

49 . O

50 EN O

51 . O

51 LES O

51 DE O

51 L O

51 ' O

51 ESPÈCE O

52 Le O

52 requérant O

52 est O

52 né O

52 en O

52 1981 B-DATETIME

52 et O

52 réside O

52 à O

52 Stoke B-LOC

52 - I-LOC

52 on I-LOC

52 -Trent I-LOC

52 . O

53 Le O

53 14 B-DATETIME

53 mai I-DATETIME

53 2002 I-DATETIME

53 , O

53 il O

53 fut O

53 arrêté O

53 car O

53 il O

53 était O

53 soupçonné O

53 d O

53 ' O

53 avoir O

53 intimidé O

53 des O

53 témoins O

53 . O

54 Au O

54 cours O

54 d O

54 ' O

54 une O

54 parade O

54 d O

54 ' O

54 identification O

54 qui O

54 se O

54 tint O

54 l O

54 ' O

54 après O

54 - O

54 midi O

54 même O

54 , O

54 l O

54 ' O

54 un O

54 des O

54 deux O

54 témoins O

54 le O

54 reconnut O

54 formellement O

54 . O

55 Le O

55 requérant O

55 indique O

55 que O

55 cette O

55 dame O

55 a O

55 admis O

55 dans O

55 sa O

55 déposition O

55 initiale O

55 à O

55 la O

55 police O

55 qu O

55 ' O

55 elle O

55 consommait O

55 de O

55 l O

55 ' O

55 héroïne O

55 et O

55 n O

55 ' O

55 était O

55 par O

55 nature O

55 pas O

55 un O

55 témoin O

55 fiable O

55 . O

56 Le O

56 requérant O

56 fut O

56 par O

56 la O

56 suite O

56 inculpé O

56 de O

56 cinq O

56 chefs O

56 d O

56 ' O

56 entrave O

56 intentionnelle O

56 à O

56 l O

56 ' O

56 exercice O

56 de O

56 la O

56 justice O

56 . O

57 Il O

57 plaida O

57 non O

57 coupable O

57 le O

57 2 B-DATETIME

57 août I-DATETIME

57 2002 I-DATETIME

57 et O

57 le O

57 procès O

57 fut O

57 renvoyé O

57 au O

57 7 B-DATETIME

57 octobre I-DATETIME

57 2002 I-DATETIME

57 devant O

57 la O

57 Crown B-ORG

57 Court I-ORG

57 de I-ORG

57 Stoke I-ORG

57 - I-ORG

57 on I-ORG

57 -Trent I-ORG

57 . O

58 Aucun O

58 juge O

58 n O

58 ' O

58 étant O

58 disponible O

58 à O

58 la O

58 date O

58 prévue O

58 , O

58 le O

58 procès O

58 fut O

58 reporté O

58 au O

58 3 B-DATETIME

58 février I-DATETIME

58 2003 I-DATETIME

58 . O

59 Le O

59 deuxième O

59 jour O

59 , O

59 le O

59 témoin O

59 qui O

59 avait O

59 identifié O

59 le O

59 requérant O

59 ne O

59 comparut O

59 pas O

59 et O

59 le O

59 procès O

59 dut O

59 être O

59 suspendu O

59 . O

60 Lorsque O

60 celui O

60 - O

60 ci O

60 se O

60 tint O

60 le O

60 15 B-DATETIME

60 septembre I-DATETIME

60 2003 I-DATETIME

60 , O

60 le O

60 ministère O

60 public O

60 ( O

60 Counsel O

60 for O

60 the O

60 Crown O

60 ) O

60 s O

60 ' O

60 adressa O

60 au O

60 tribunal O

60 en O

60 ces O

60 termes O

60 : O

61 « O

61 Lorsque O

61 l O

61 ' O

61 affaire O

61 est O

61 passée O

61 en O

61 jugement O

61 en O

61 février O

61 , O

61 [ O

61 L O

61 . O

61 ] O

61 a O

61 été O

61 présente O

61 le O

61 premier O

61 jour O

61 . O

62 Elle O

62 n O

62 ' O

62 a O

62 pas O

62 été O

62 appelée O

62 à O

62 la O

62 barre O

62 pour O

62 témoigner O

62 et O

62 n O

62 ' O

62 est O

62 pas O

62 revenue O

62 le O

62 deuxième O

62 jour O

62 . O

63 Cela O

63 n O

63 ' O

63 a O

63 pas O

63 manqué O

63 de O

63 causer O

63 quelque O

63 préoccupation O

63 . O

64 Je O

64 pense O

64 qu O

64 ' O

64 il O

64 est O

64 juste O

64 de O

64 dire O

64 que O

64 , O

64 à O

64 différentes O

64 étapes O

64 du O

64 procès O

64 , O

64 elle O

64 a O

64 soufflé O

64 le O

64 chaud O

64 et O

64 le O

64 froid O

64 . O

65 [ O

65 L O

65 . O

65 ] O

65 a O

65 indiqué O

65 aux O

65 policiers O

65 qui O

65 ont O

65 récemment O

65 pris O

65 contact O

65 avec O

65 elle O

65 , O

65 et O

65 elle O

65 l O

65 ' O

65 a O

65 répété O

65 hier O

65 encore O

65 , O

65 qu O

65 ' O

65 elle O

65 ne O

65 souhaitait O

65 pas O

65 réellement O

65 témoigner O

65 . O

66 Elle O

66 est O

66 venue O

66 au O

66 tribunal O

66 aujourd O

66 ' O

66 hui O

66 et O

66 , O

66 avec O

66 la O

66 permission O

66 de O

66 mon O

66 éminent O

66 collègue O

66 , O

66 j O

66 ' O

66 ai O

66 pu O

66 avoir O

66 une O

66 conversation O

66 avec O

66 elle O

66 . O

67 Votre O

67 Honneur O

67 , O

67 le O

67 fait O

67 est O

67 qu O

67 ' O

67 elle O

67 ne O

67 veut O

67 pas O

67 témoigner O

67 . O

68 Elle O

68 a O

68 pour O

68 cela O

68 des O

68 raisons O

68 personnelles O

68 que O

68 je O

68 n O

68 ' O

68 entends O

68 pas O

68 divulguer O

68 en O

68 public O

68 . O

69 Elle O

69 s O

69 ' O

69 est O

69 engagée O

69 dans O

69 une O

69 nouvelle O

69 relation O

69 . O

70 Elle O

70 a O

70 avancé O

70 dans O

70 la O

70 vie O

70 . O

71 Elle O

71 tente O

71 de O

71 toutes O

71 ses O

71 forces O

71 de O

71 mettre O

71 les O

71 événements O

71 liés O

71 à O

71 toute O

71 cette O

71 affaire O

71 derrière O

71 elle O

71 . O

72 Elle O

72 a O

72 convaincu O

72 les O

72 policiers O

72 qui O

72 lui O

72 ont O

72 parlé O

72 hier O

72 et O

72 les O

72 personnes O

72 dont O

72 je O

72 tire O

72 mes O

72 instructions O

72 qu O

72 ' O

72 aucune O

72 menace O

72 n O

72 ' O

72 a O

72 été O

72 exercée O

72 contre O

72 elle O

72 en O

72 rapport O

72 avec O

72 la O

72 procédure O

72 d O

72 ' O

72 aujourd O

72 ' O

72 hui O

72 . O

73 sur O

73 fait O

73 [ O

73 ] O

73 ni O

73 d O

73 ' O

73 le O

73 de O

73 - O

73 ci O

73 elle O

73 . O

74 Nous O

74 pas O

74 , O

74 en O

74 raison O

74 la O

74 de O

74 , O

74 ' O

74 elle O

74 contrainte O

74 de O

74 témoigner O

74 en O

74 l O

74 ' O

74 affaire O

74 . O

75 Votre O

75 Honneur O

75 , O

75 nous O

75 avons O

75 eu O

75 une O

75 discussion O

75 très O

75 approfondie O

75 dont O

75 il O

75 ressort O

75 que O

75 , O

75 sans O

75 le O

75 témoignage O

75 de O

75 [ O

75 L O

75 . O

75 ] O

75 , O

75 nous O

75 ne O

75 pouvons O

75 à O

75 l O

75 ' O

75 évidence O

75 pas O

75 aller O

75 plus O

75 loin O

75 . O

76 Je O

76 n O

76 ' O

76 ai O

76 aucun O

76 élément O

76 de O

76 preuve O

76 à O

76 présenter O

76 . O

77 Il O

77 y O

77 a O

77 lieu O

77 de O

77 rendre O

77 le O

77 verdict O

77 . O

77 » O

78 Le O

78 requérant O

78 fut O

78 dûment O

78 acquitté O

78 . O

79 Son O

79 avocat O

79 ayant O

79 demandé O

79 que O

79 les O

79 dépens O

79 de O

79 son O

79 client O

79 lui O

79 soient O

79 remboursés O

79 , O

79 le O

79 juge O

79 refusa O

79 en O

79 déclarant O

79 : O

80 « O

80 Pareil O

80 remboursement O

80 est O

80 refusé O

80 . O

81 Il O

81 y O

81 a O

81 des O

81 éléments O

81 de O

81 preuve O

81 clairs O

81 dans O

81 les O

81 pièces O

81 du O

81 dossier O

81 . O

82 Le O

82 ministère O

82 public O

82 est O

82 d O

82 ' O

82 avis O

82 qu O

82 ' O

82 il O

82 n O

82 ' O

82 entend O

82 pas O

82 contraindre O

82 cette O

82 personne O

82 à O

82 témoigner O

82 bien O

82 qu O

82 ' O

82 il O

82 existe O

82 des O

82 éléments O

82 de O

82 preuve O

82 convaincants O

82 sur O

82 ces O

82 questions O

82 . O

83 Il O

83 s O

83 ' O

83 agit O

83 d O

83 ' O

83 un O

83 pouvoir O

83 discrétionnaire O

83 que O

83 , O

83 je O

83 le O

83 crains O

83 , O

83 je O

83 n O

83 ' O

83 exercerai O

83 pas O

83 en O

83 votre O

83 faveur O

83 . O

83 » O

84 Le O

84 requérant O

84 interjeta O

84 appel O

84 . O

84 Il O

84 fut O

84 débouté O

84 le O

84 14 B-DATETIME

84 novembre I-DATETIME

84 2003 I-DATETIME

84 avec O

84 l O

84 ' O

84 explication O

84 suivante O

84 : O

84 « O

84 Pour O

84 pouvoir O

84 être O

84 contestée O

84 en O

84 appel O

84 en O

84 tant O

84 que O

84 sentence O

84 , O

84 la O

84 décision O

84 doit O

84 faire O

84 suite O

84 à O

84 une O

84 condamnation O

84 . O

85 Or O

85 la O

85 décision O

85 de O

85 rembourser O

85 les O

85 dépens O

85 du O

85 défendeur O

85 n O

85 ' O

85 étant O

85 prise O

85 que O

85 lorsque O

85 l O

85 ' O

85 action O

85 publique O

85 n O

85 ' O

85 a O

85 pas O

85 abouti O

85 , O

85 elle O

85 ne O

85 constitue O

85 pas O

85 une O

85 sentence O

85 et O

85 ne O

85 peut O

85 donc O

85 faire O

85 l O

85 ' O

85 objet O

85 d O

85 ' O

85 un O

85 recours O

85 devant O

85 la O

85 chambre O

85 criminelle O

85 de O

85 la O

85 Cour O

85 d O

85 ' O

85 appel O

85 . O

85 » O

87 a O

87 été O

87 déférée O

87 à O

87 l’Homme O

87 ( O

87 " O

87 " O

87 ) O

87 par O

87 le O

87 - O

87 de O

87 - O

87 et O

87 du O

87 Nord O

87 ( O

87 " O

87 le O

87 " O

87 ) O

87 les O

87 23 B-DATETIME

87 26 B-DATETIME

87 1995 I-DATETIME

87 , O

87 le O

87 32 O

87 . O

87 1 O

87 et O

87 47 O

87 de O

87 la O

87 ( O

87 . O

87 32 O

87 - O

87 1 O

87 , O

87 . O

87 47 O

87 ) O

87 . O

88 A O

88 son O

88 origine O

88 ( O

88 no O

88 19380 B-CODE

88 / I-CODE

88 92 I-CODE

88 ) O

88 - O

88 Uni O

88 un O

88 citoyen O

88 de O

88 , O

88 M B-PER

88 . I-PER

88 Stephen I-PER

88 , O

88 avait O

88 saisi O

88 20 B-DATETIME

88 1991 I-DATETIME

88 en O

88 de O

88 25 O

88 ( O

88 . O

88 25 O

88 ) O

88 . O

89 La O

89 de O

89 renvoie O

89 aux O

89 44 O

89 et O

89 48 O

89 ( O

89 . O

89 44 O

89 , O

89 . O

89 48 O

89 ) O

89 qu’à O

89 la O

89 de O

89 ( O

89 46 O

89 ) O

89 ( O

89 art O

89 . O

89 46 O

89 ) O

89 , O

89 la O

89 du O

89 à O

89 48 O

89 ( O

89 art O

89 . O

89 48 O

89 ) O

89 . O

90 ont O

90 sur O

90 les O

90 de O

90 la O

90 cause O

90 un O

90 de O

90 5 O

90 et O

90 6 O

90 de O

90 la O

90 ( O

90 . O

90 5 O

90 , O

90 art O

90 . O

90 6 O

90 ) O

90 . O

91 En O

91 à O

91 33 O

91 . O

91 3 O

91 d O

91 ) O

91 du O

91 A O

91 , O

91 le O

91 et O

91 désigné O

91 son O

91 ( O

91 30 O

91 du O

91 A O

91 ) O

91 . O

92 constituer O

92 Sir B-PER

92 John I-PER

92 , O

92 juge O

92 élu O

92 ( O

92 43 O

92 de O

92 la O

92 ) O

92 ( O

92 . O

92 43 O

92 ) O

92 , O

92 M B-PER

92 . I-PER

92 R I-PER

92 . I-PER

92 , O

92 - O

92 de O

92 ( O

92 21 O

92 . O

92 4 O

92 ) O

92 du O

92 A O

92 ) O

92 . O

93 Le O

93 5 B-DATETIME

93 1995 I-DATETIME

93 , O

93 de O

93 Cour O

93 , O

93 . I-PER

93 R I-PER

93 . I-PER

93 Ryssdal I-PER

93 , O

93 a O

93 au O

93 , O

93 , O

93 le O

93 des O

93 , O

93 à O

93 savoir O

93 M B-PER

93 . I-PER

93 , O

93 M B-PER

93 . I-PER

93 B I-PER

93 . I-PER

93 , O

93 . I-PER

93 R I-PER

93 . I-PER

93 , O

93 M B-PER

93 . I-PER

93 I I-PER

93 . I-PER

93 , O

93 M B-PER

93 . I-PER

93 L I-PER

93 . I-PER

93 , O

93 M B-PER

93 . I-PER

93 G I-PER

93 . I-PER

93 et O

93 M B-PER

93 . I-PER

93 D I-PER

93 . I-PER

93 ( O

93 43 O

93 in O

93 de O

93 la O

93 et O

93 21 O

93 . O

93 5 O

93 du O

93 ) O

93 ( O

93 . O

93 43 O

93 ) O

93 . O

94 En O

94 qualité O

94 de O

94 ( O

94 21 O

94 . O

94 6 O

94 du O

94 A O

94 ) O

94 , O

94 M B-PER

94 . I-PER

94 a O

94 , O

94 greffier O

94 , O

94 du O

94 , O

94 la O

94 déléguée O

94 de O

94 sujet O

94 de O

94 ( O

94 37 O

94 . O

94 1 O

94 et O

94 38 O

94 ) O

94 . O

95 , O

95 le O

95 greffier O

95 a O

95 les O

95 du O

95 les O

95 27 B-DATETIME

95 et O

95 7 B-DATETIME

95 août I-DATETIME

95 1995 I-DATETIME

95 . O

96 qu’en O

96 avait O

96 décidé O

96 , O

96 le O

96 22 B-DATETIME

96 1995 I-DATETIME

96 , O

96 l’Homme O

96 à O

96 . O

97 Cour O

97 tenu O

97 auparavant O

97 . O

98 Ont O

98 : O

99 le O

100 . I-PER

100 M I-PER

100 . I-PER

100 , O

100 , O

100 du O

100 Commonwealth O

100 , O

100 , O

101 D B-PER

101 . I-PER

101 , O

101 P B-PER

101 . I-PER

101 , O

101 , O

102 M B-PER

102 . I-PER

102 , O

102 , O

102 ; O

104 J I-PER

104 . I-PER

104 , O

104 ; O

106 MM B-PER

106 . I-PER

106 B I-PER

106 . I-PER

106 , O

106 A B-PER

106 . I-PER

106 , O

106 , O

106 , O

107 J B-PER

107 . I-PER

107 , O

107 . O

108 en O

108 Mme B-PER

108 , O

108 M B-PER

108 . I-PER

108 M B-PER

108 . I-PER

108 . O

109 A O

109 suite O

109 du O

109 23 B-DATETIME

109 1995 I-DATETIME

109 , O

109 s’est O

109 dessaisie O

109 au O

109 d’une O

109 ( O

109 51 O

109 . O

109 1 O

109 du O

109 A O

109 ) O

109 . O

110 à O

110 51 O

110 par O

110 . O

110 2 O

110 a O

110 ) O

110 et O

110 ) O

110 du O

110 A O

110 , O

110 et O

110 le O

110 - O

110 de O

110 , O

110 M B-PER

110 . I-PER

110 M B-PER

110 . I-PER

110 , O

110 que O

110 membres O

110 ( O

110 à O

110 savoir O

110 M B-PER

110 . I-PER

110 B I-PER

110 . I-PER

110 , O

110 . I-PER

110 F I-PER

110 . I-PER

110 Gölcüklü I-PER

110 , O

110 M B-PER

110 . I-PER

110 . I-PER

110 et O

110 M B-PER

110 . I-PER

110 K I-PER

110 . I-PER

110 ) O

110 de O

110 de O

110 . O

111 Le O

111 5 B-DATETIME

111 1995 I-DATETIME

111 , O

111 a O

111 au O

111 , O

111 , O

111 le O

111 des O

111 , O

111 à O

111 M B-PER

111 . I-PER

111 . I-PER

111 , O

111 . I-PER

111 . I-PER

111 , O

111 E I-PER

111 . I-PER

111 Palm I-PER

111 , O

111 . I-PER

111 A I-PER

111 . I-PER

111 . I-PER

111 , O

111 M B-PER

111 . I-PER

111 . I-PER

111 . I-PER

111 Baka I-PER

111 , O

111 M B-PER

111 . I-PER

111 M I-PER

111 . I-PER

111 A I-PER

111 . I-PER

111 et O

111 . I-PER

111 . I-PER

111 ( O

111 51 O

111 par O

111 . O

111 2 O

111 c O

111 ) O

111 du O

111 A O

111 ) O

111 . O

112 du O

112 , O

112 la O

112 déléguée O

112 de O

112 , O

112 a O

112 décidé O

112 le O

112 26 B-DATETIME

112 1996 I-DATETIME

112 qu’il O

112 n’y O

112 avait O

112 lieu O

112 de O

112 rouvrir O

112 le O

112 de O

112 ( O

112 38 O

112 combiné O

112 avec O

112 51 O

112 . O

112 6 O

112 du O

112 A O

112 ) O

112 . O

113 EN O

114 . O

114 LES O

114 DE O

115 1er B-DATETIME

115 1990 I-DATETIME

115 , O

115 M B-PER

115 . I-PER

115 assujetti O

115 à O

115 de O

115 ( O

115 ) O

115 , O

115 d’un O

115 de O

115 325 B-QUANTITY

115 ( I-QUANTITY

115 GBP I-QUANTITY

115 ) I-QUANTITY

115 . O

116 ne O

116 s’en O

116 et O

116 , O

116 21 B-DATETIME

116 1990 I-DATETIME

116 , O

116 émit O

116 une O

116 de O

116 du I-ORG

116 comté I-ORG

116 ( O

116 " O

116 " O

116 ) O

116 à O

116 ( O

116 19 O

116 - O

116 , O

116 29 O

116 et O

116 39 O

116 . O

116 1 O

116 du O

116 ) O

116 . O

117 M B-PER

117 . I-PER

117 , O

117 et O

117 se O

117 de O

117 ses O

117 ( O

117 il O

117 vivait O

117 ) O

117 , O

117 mais O

117 ils O

117 possédait O

117 ou O

117 saisir O

117 pour O

117 la O

117 . O

118 41 O

118 du O

118 de O

118 1989 O

118 sur O

118 et O

118 de O

118 de O

118 ( O

118 Charge O

118 ( O

118 ) O

118 1989 O

118 , O

118 " O

118 " O

118 ; O

118 19 O

118 - O

118 ) O

118 , O

118 dispose O

118 de O

118 biens O

118 saisis O

118 afin O

118 le O

118 de O

118 dû O

118 , O

118 d’ordonner O

118 la O

118 corps O

118 . O

119 d’une O

119 , O

119 le O

119 , O

119 , O

119 en O

119 vue O

119 le O

119 de O

119 de O

119 dû O

119 part O

119 . O

120 ce O

120 , O

120 25 B-DATETIME

120 mars I-DATETIME

120 1991 I-DATETIME

120 , O

120 M B-PER

120 . I-PER

120 de O

120 . O

121 ne O

121 ou O

121 par O

121 , O

121 pût O

121 au O

121 d’une O

121 le O

121 cadre O

121 du O

121 " O

121 " O

121 ( O

121 " O

121 " O

121 ) O

121 avant O

121 ( O

121 29 O

121 - O

121 ) O

121 , O

121 s’ils O

121 , O

121 une O

121 ( O

121 Way O

121 - O

121 " O

121 " O

121 ) O

121 ( O

121 30 O

121 - O

121 ) O

121 . O

122 que O

122 M B-PER

122 . I-PER

122 , O

122 avait O

122 au O

122 fin O

122 de O

122 de O

122 ( O

122 " O

122 O O

122 " O

122 General O

122 ) O

122 , O

122 avait O

122 en O

122 1989 I-DATETIME

122 un O

122 de O

122 à O

122 , O

122 mais O

122 abandonné O

122 en O

122 1990 I-DATETIME

122 n’avait O

122 . O

123 Il O

123 un O

123 , O

123 heurté O

123 que O

123 , O

123 et O

123 il O

123 ni O

123 biens O

123 ni O

123 . O

124 la O

124 foi O

124 de O

124 , O

124 que O

124 le O

124 de O

124 de O

124 de O

124 dû O

124 , O

124 - O

124 ci O

124 " O

124 ayant O

124 les O

124 de O

124 son O

124 de O

124 " O

124 . O

125 Ils O

125 donc O

125 jours I-DATETIME

125 à O

125 de O

125 . O

126 M B-PER

126 . I-PER

126 même O

126 jour O

126 à O

126 la O

126 de I-ORG

126 . O

127 27 B-DATETIME

127 mars I-DATETIME

127 1991 I-DATETIME

127 , O

127 un O

127 solicitor O

127 et O

127 invita O

127 à O

127 les O

127 de O

127 droit O

127 de O

127 ( O

127 21 O

127 - O

127 ) O

127 et O

127 ( O

127 22 O

127 - O

127 ) O

127 . O

128 , O

128 mais O

128 la O

128 de O

128 elle O

128 pas O

128 prévue O

128 une O

128 . O

129 Pour O

129 , O

129 le O

129 solicitor O

129 28 B-DATETIME

129 1991 I-DATETIME

129 , O

129 mais O

129 en O

129 . O

130 4 B-DATETIME

130 1991 I-DATETIME

130 , O

130 le O

130 M B-PER

130 . I-PER

130 invita O

130 la O

130 à O

130 contrôle O

130 . O

131 Il O

131 tenu O

131 contrôle O

131 , O

131 déjà O

131 formé O

131 appel O

131 en O

131 renvoi O

131 de O

131 , O

131 il O

131 la O

131 de O

131 son O

131 tant O

131 que O

131 à O

131 - O

131 les O

131 de O

131 droit O

131 ( O

131 22 O

131 - O

131 ) O

131 . O

132 5 B-DATETIME

132 1991 I-DATETIME

132 M B-PER

132 . I-PER

132 donc O

132 onze B-DATETIME

132 jours I-DATETIME

132 . O

133 Les O

133 7 B-DATETIME

133 8 I-DATETIME

133 1991 I-DATETIME

133 , O

133 la O

133 Divisional O

133 les O

133 de O

133 qui O

133 lui O

133 la O

133 contrôle O

133 ( B-MISC

133 v I-MISC

133 . I-MISC

133 , I-MISC

133 ex I-MISC

133 , I-MISC

133 8 I-MISC

133 1991 I-MISC

133 , I-MISC

133 ) I-MISC

133 . O

134 M B-PER

134 . I-PER

134 avait O

134 . O

135 qu’il O

135 avait O

135 fallu O

135 contrôle O

135 pour O

135 , O

135 qu’il O

135 valait O

135 statuer O

135 sur O

135 les O

135 de O

135 droit O

135 ; O

136 elle O

136 donc O

136 pas O

136 sur O

136 la O

136 contrôle O

136 . O

137 Le B-PER

137 juge I-PER

137 , O

137 de O

137 la O

137 Divisional O

137 , O

137 que O

137 versé O

137 que O

137 M B-PER

137 . I-PER

137 de O

137 de O

137 en O

137 : O

138 " O

138 A O

138 mon O

138 , O

138 pas O

138 . O

139 , O

139 ne O

139 et O

139 ne O

139 de O

139 et O

139 payer O

139 de O

139 . O

140 , O

140 à O

140 , O

140 moins O

140 le O

140 vu O

140 qu’ilavait O

140 , O

140 et O

140 a O

140 ou O

140 . O

141 Une O

141 rapportée O

141 . O

142 A O

142 , O

142 constat O

142 par O

142 ne O

142 saurait O

142 s’appuyer O

142 sur O

142 . O

142 " O

143 Il O

143 en O

143 que O

143 la O

143 M B-PER

143 . I-PER

143 aurait O

143 même O

143 existé O

143 , O

143 étant O

143 dans O

143 le O

143 , O

143 et O

143 " O

143 [ O

143 ] O

143 areille O

143 le O

143 [ O

143 ] O

143 et O

143 qu’il O

143 n’y O

143 l’y O

143 " O

143 . O

144 En O

144 , O

144 dû O

144 , O

144 au O

144 lieu O

144 , O

144 voies O

144 . O

145 pu O

145 la O

145 du O

145 à O

145 la O

145 aux O

145 eux O

145 , O

145 d’ordonner O

145 la O

145 mise O

145 , O

145 une O

145 si O

145 la O

145 M B-PER

145 . I-PER

145 à O

145 ( O

145 19 O

145 - O

145 ) O

145 . O

146 M B-PER

146 . I-PER

146 la O

146 sa O

146 le O

146 chef O

146 , O

146 comme O

146 108 O

146 de O

146 de O

146 1990 O

146 sur O

146 et O

146 ( O

146 and O

146 Services O

146 Act O

146 1990 O

146 ) O

146 ( O

146 paragraphe O

146 28 O

146 ci O

146 - O

146 dessous O

146 ) O

146 . O

148 a O

148 été O

148 déférée O

148 à O

148 Droits O

148 de O

148 l’Homme O

148 ( O

148 " O

148 la O

148 Commission O

148 " O

148 ) O

148 puis O

148 le O

148 Royaume O

148 de O

148 Suède O

148 ( O

148 " O

148 le O

148 Gouvernement O

148 " O

148 ) O

148 , O

148 les O

148 13 B-DATETIME

148 juillet I-DATETIME

148 et I-DATETIME

148 8 I-DATETIME

148 septembre I-DATETIME

148 1989 I-DATETIME

148 respectivement O

148 , O

148 le O

148 32 O

148 . O

148 1 O

148 et O

148 47 O

148 ( O

148 . O

148 32 O

148 - O

148 1 O

148 , O

148 art O

148 . O

148 47 O

148 ) O

148 de O

148 la O

148 . O

149 A O

149 son O

149 origine O

149 ( O

149 no O

149 11581 B-CODE

149 / I-CODE

149 85 I-CODE

149 ) O

149 un O

149 , O

149 M B-PER

149 . I-PER

149 Peter I-PER

149 , O

149 avait O

149 saisi O

149 le O

149 20 B-DATETIME

149 novembre I-DATETIME

149 1984 I-DATETIME

149 en O

149 de O

149 25 O

149 ( O

149 . O

149 25 O

149 ) O

149 . O

150 La O

150 de O

150 renvoie O

150 aux O

150 44 O

150 et O

150 48 O

150 ( O

150 . O

150 44 O

150 , O

150 . O

150 48 O

150 ) O

150 qu’à O

150 la O

150 de O

150 ( O

150 46 O

150 ) O

150 ( O

150 art O

150 . O

150 46 O

150 ) O

150 . O

151 Comme O

151 la O

151 du O

151 , O

151 sur O

151 les O

151 de O

151 la O

151 cause O

151 révèlent O

151 un O

151 manquement O

151 de O

151 aux O

151 exigences O

151 des O

151 articles O

151 9 O

151 et O

151 14 O

151 ( O

151 art O

151 . O

151 14+9 O

151 ) O

151 de O

151 la O

151 Convention O

151 , O

151 le O

151 second O

151 combiné O

151 avec O

151 le O

151 premier O

151 et O

151 avec O

151 l’article O

151 1 O

151 du O

151 Protocole O

151 no O

151 1 O

151 ( O

151 art O

151 . O

151 14+P1 O

151 - O

151 1 O

151 ) O

151 . O

152 En O

152 à O

152 33 O

152 . O

152 3 O

152 d O

152 ) O

152 du O

152 , O

152 le O

152 l’instance O

152 et O

152 a O

152 désigné O

152 son O

152 ( O

152 30 O

152 ) O

152 . O

153 constituer O

153 droit O

153 E I-PER

153 . I-PER

153 Palm I-PER

153 , O

153 juge O

153 élu O

153 ( O

153 43 O

153 de O

153 la O

153 ) O

153 ( O

153 . O

153 43 O

153 ) O

153 , O

153 et O

153 . O

153 R O

153 . O

153 Ryssdal O

153 , O

153 de O

153 la O

153 Cour O

153 ( O

153 article O

153 21 O

153 par O

153 . O

153 3 O

153 b O

153 ) O

153 du O

153 règlement O

153 ) O

153 . O

154 Le O

154 25 B-DATETIME

154 août I-DATETIME

154 1989 I-DATETIME

154 , O

154 celui O

154 - O

154 ci O

154 en O

154 a O

154 désigné O

154 par O

154 tirage O

154 au O

154 sort O

154 les O

154 cinq O

154 autres O

154 membres O

154 , O

154 à O

154 savoir O

154 MM O

154 . O

154 L O

154 . O

154 - O

154 E O

154 . O

154 , O

154 C O

154 . O

154 Russo O

154 , O

154 A O

154 . O

154 Spielmann O

154 , O

154 N B-PER

154 . I-PER

154 Valticos I-PER

154 et O

154 I B-PER

154 . I-PER

154 Foighel I-PER

154 , O

154 greffier O

154 ( O

154 43 O

154 in O

154 de O

154 la O

154 Convention O

154 et O

154 21 O

154 par O

154 . O

154 4 O

154 du O

154 règlement O

154 ) O

154 ( O

154 art O

154 . O

154 43 O

154 ) O

154 . O

155 Ayant O

155 assumé O

155 la O

155 présidence O

155 de O

155 ( O

155 21 O

155 . O

155 5 O

155 du O

155 ) O

155 , O

155 M B-PER

155 . I-PER

155 Ryssdal I-PER

155 a O

155 greffier O

155 l’agent O

155 du O

155 Gouvernement O

155 , O

155 le O

155 délégué O

155 de O

155 la O

155 Commission O

155 et O

155 le O

155 conseil O

155 du O

155 requérant O

155 au O

155 sujet O

155 de O

155 la O

155 nécessité O

155 d’une O

155 procédure O

155 écrite O

155 ( O

155 article O

155 37 O

155 par O

155 . O

155 1 O

155 ) O

155 . O

156 Il O

156 a O

156 en O

156 outre O

156 accueilli O

156 la O

156 demande O

156 d’assistance O

156 judiciaire O

156 de O

156 M O

156 . O

156 Darby O

156 ( O

156 article O

156 4 O

156 de O

156 l’addendum O

156 au O

156 règlement O

156 de O

156 la O

156 Cour O

156 ) O

156 . O

157 Conformément O

157 à O

157 son O

157 ordonnance O

157 , O

157 le O

157 greffier O

157 a O

157 reçu O

157 le O

157 mémoire O

157 de O

157 l’intéressé O

157 le O

157 28 O

157 février O

157 1990 B-DATETIME

157 , O

157 puis O

157 celui O

157 du O

157 Gouvernement O

157 le O

157 6 B-DATETIME

157 mars I-DATETIME

157 ; O

157 par O

157 une O

157 lettre O

157 du O

157 6 B-DATETIME

157 avril I-DATETIME

157 , O

157 le O

157 secrétaire O

157 de O

157 la O

157 Commission O

157 l’a O

157 informé O

157 que O

157 le O

157 délégué O

157 s’exprimerait O

157 lors O

157 des O

157 audiences O

157 . O

158 Le B-DATETIME

158 16 I-DATETIME

158 janvier I-DATETIME

158 1990 I-DATETIME

158 , O

158 le O

158 président O

158 a O

158 fixé O

158 au O

158 22 B-DATETIME

158 mai I-DATETIME

158 la O

158 date O

158 d’ouverture O

158 de O

158 la O

158 procédure O

158 orale O

158 après O

158 avoir O

158 recueilli O

158 l’opinion O

158 des O

158 comparants O

158 par O

158 les O

158 soins O

158 du O

158 greffier O

158 ( O

158 article O

158 38 O

158 du O

158 règlement O

158 ) O

158 . O

159 débats O

159 se O

159 sont O

159 déroulés O

159 en O

159 public O

159 le O

159 jour O

159 dit O

159 , O

159 l’Homme O

159 à O

159 . O

160 Cour O

160 tenu O

160 auparavant O

160 . O

161 Ont O

161 comparu O

161 : O

162 pour O

162 le O

162 Gouvernement O

162 : O

163 M B-PER

163 . I-PER

163 H I-PER

163 . I-PER

163 Corell I-PER

163 , O

163 ambassadeur O

163 , O

163 sous O

163 - O

163 secrétaire O

163 aux O

163 Affaires O

163 juridiques O

163 et O

163 consulaires O

163 , O

163 agent O

163 , O

164 Mme B-PER

164 C I-PER

164 . I-PER

164 Westerling I-PER

164 , O

164 conseiller O

164 juridique O

164 au O

164 ministère O

164 des O

164 Finances O

164 , O

165 M B-PER

165 . I-PER

165 C I-PER

165 . I-PER

165 - I-PER

165 H I-PER

165 . I-PER

165 Ehrencrona I-PER

165 , O

165 conseiller O

165 au O

165 ministère O

165 des O

165 Affaires O

165 étrangères O

165 , O

165 conseillers O

165 ; O

166 pour O

166 la O

166 Commission O

167 M B-PER

167 . I-PER

167 J I-PER

167 . I-PER

167 A I-PER

167 . I-PER

167 Frowein I-PER

167 , O

167 délégué O

167 ; O

168 pour O

168 le O

168 requérant O

169 Me B-PER

169 C I-PER

169 . I-PER

169 Palme I-PER

169 , O

169 avocat O

169 , O

169 conseil O

169 . O

170 La O

170 Cour O

170 a O

170 entendu O

170 en O

170 leurs O

170 plaidoiries O

170 , O

170 ainsi O

170 qu’en O

170 leurs O

170 réponses O

170 à O

170 ses O

170 questions O

170 , O

170 M B-PER

170 . I-PER

170 Corell I-PER

170 pour O

170 le O

170 Gouvernement O

170 , O

170 M B-PER

170 . I-PER

170 Frowein I-PER

170 pour O

170 la O

170 Commission O

170 et O

170 Me B-PER

170 Palme I-PER

170 pour O

170 le O

170 requérant O

170 . O

171 Ce O

171 dernier O

171 a O

171 fait O

171 lui O

171 - O

171 même O

171 une O

171 brève O

171 . O

172 EN O

173 . O

173 LES O

173 DE O

173 L’ESPÈCE O

174 A O

174 . O

174 Le O

174 contexte O

175 Citoyen O

175 finlandais B-DEM

175 d’origine O

175 britannique B-DEM

175 né O

175 en O

175 1926 B-DEM

175 , O

176 M O

176 . O

176 Peter O

176 Darby O

176 était O

176 en O

176 1977 B-DATETIME

176 employé O

176 comme O

176 médecin O

176 par O

176 les O

176 chemins B-ORG

176 de I-ORG

176 fer I-ORG

176 suédois I-ORG

176 à O

176 Gävle B-LOC

176 , I-LOC

176 en I-LOC

176 Suède I-LOC

176 . O

177 Il O

177 y O

177 louait O

177 un O

177 appartement O

177 mais O

177 passait O

177 ses O

177 fins O

177 de O

177 semaine O

177 en O

177 famille O

177 sur O

177 l’île O

177 de O

177 Lemland B-LOC

177 , O

177 dans O

177 l’archipel O

177 finlandais B-DEM

177 neutre O

177 et O

177 démilitarisé O

177 d’Åland B-LOC

177 , O

177 du O

177 côté O

177 sud O

177 du O

177 golfe B-LOC

177 de I-LOC

177 Botnie I-LOC

177 . O

178 A O

178 partir O

178 de O

178 la O

178 fin O

178 de O

178 1981 B-DATETIME

178 , O

178 il O

178 pratiqua O

178 sa O

178 profession O

178 au O

178 service O

178 de O

178 la O

178 santé O

178 publique O

178 de O

178 Norrtälje B-LOC

178 , O

178 autre O

178 ville O

178 suédoise B-DEM

178 . O

179 Depuis O

179 le O

179 mois B-DATETIME

179 d’août I-DATETIME

179 1986 I-DATETIME

179 , O

179 il O

179 l’exerce O

179 dans O

179 ledit O

179 archipel B-LOC

179 . O

180 À O

180 il O

180 en O

180 il O

180 assujetti O

180 à O

180 , O

180 en O

180 du O

180 traité O

180 finno O

180 - O

180 contre O

180 ( O

180 18 O

180 - O

180 ) O

180 , O

180 au O

180 que O

180 procuraient O

180 les O

180 emplois O

180 susvisés O

180 . O

181 Il O

181 bénéficiait O

181 d’abattements O

181 pour O

181 les O

181 dépenses O

181 découlant O

181 de O

181 l’entretien O

181 de O

181 deux O

181 maisons O

181 et O

181 pour O

181 ses O

181 frais O

181 de O

181 trajet O

181 à O

181 destination O

181 et O

181 en O

181 provenance O

181 des O

181 îles O

181 Åland B-LOC

181 . O

182 Considéré O

182 en O

182 Suède O

182 comme O

182 non O

182 - O

182 résident O

182 , O

182 il O

182 fut O

182 , O

182 jusqu’en O

182 1979 B-DATETIME

182 , O

182 imposé O

182 dans O

182 le O

182 " O

182 district O

182 commun O

182 " O

182 ( O

182 gemensamma B-LOC

182 distriktet I-LOC

182 ) O

182 et O

182 ne O

182 payait O

182 qu’un O

182 impôt O

182 municipal O

182 réduit O

182 ( O

182 paragraphe O

182 19 O

182 ci O

182 - O

182 dessous O

182 ) O

182 . O

183 A O

183 la O

183 suite O

183 d’un O

183 amendement O

183 à O

183 la O

183 loi O

183 , O

183 entré O

183 en O

183 vigueur O

183 le O

183 1er B-DATETIME

183 janvier I-DATETIME

183 1979 I-DATETIME

183 , O

183 le O

183 requérant O

183 fut O

183 taxé O

183 non O

183 plus O

183 dans O

183 le O

183 district O

183 commun O

183 mais O

183 à O

183 Gävle B-LOC

183 , O

183 la O

183 commune O

183 où O

183 il O

183 habitait O

183 ( O

183 paragraphe O

183 20 O

183 ci O

183 - O

183 dessous O

183 ) O

183 . O

184 Il O

184 perdit O

184 ainsi O

184 l’avantage O

184 des O

184 abattements O

184 accordés O

184 jusque O

184 - O

184 là O

184 et O

184 dut O

184 acquitter O

184 la O

184 totalité O

184 des O

184 impôts O

184 municipaux O

184 , O

184 y O

184 compris O

184 un O

184 impôt O

184 spécial O

184 destiné O

184 à O

184 l’Église B-ORG

184 luthérienne I-ORG

184 de I-ORG

184 Suède I-ORG

184 ( O

184 " O

184 l’impôt O

184 ecclésial O

184 " O

184 , O

184 paragraphes O

184 21 O

184 - O

184 23 O

184 ci O

184 - O

184 dessous O

184 ) O

184 . O

185 Les O

185 autorités O

185 fiscales O

185 l’informèrent O

185 qu’il O

185 ne O

185 pouvait O

185 revendiquer O

185 une O

185 quelconque O

185 réduction O

185 de O

185 ce O

185 dernier O

185 sans O

185 être O

185 officiellement O

185 enregistré O

185 comme O

185 résident O

185 en O

185 Suède O

185 ( O

185 paragraphe O

185 22 O

185 ci O

185 - O

185 dessous O

185 ) O

185 . O

186 B O

186 . O

186 Le O

186 recours O

186 de O

186 M B-PER

186 . I-PER

186 Darby I-PER

186 contre O

186 la O

186 décision O

186 de O

186 l’imposer O

186 à O

186 l’égal O

186 d’un O

186 résident O

187 M B-PER

187 . I-PER

187 le O

187 ( O

187 ) O

187 la O

187 de O

187 le O

187 traiter O

187 , O

187 pour O

187 1979 B-DATETIME

187 , O

187 comme O

187 une O

187 personne O

187 résidant O

187 à O

187 Gävle B-LOC

187 . O

188 Il O

188 affirmait O

188 que O

188 l’on O

188 devait O

188 continuer O

188 à O

188 l’imposer O

188 dans O

188 le O

188 district O

188 commun O

188 car O

188 il O

188 ne O

188 demeurait O

188 pas O

188 en O

188 Suède O

188 . O

189 Le O

189 tribunal O

189 le O

189 débouta O

189 le O

189 25 B-DATETIME

189 février I-DATETIME

189 1982 I-DATETIME

189 . O

190 L’intéressé O

190 avait O

190 obtenu O

190 entre O

190 temps O

190 de O

190 l’administration O

190 nationale O

190 des O

190 impôts O

190 ( O

190 riksskatteverket O

190 ) O

190 , O

190 le O

190 19 B-DATETIME

190 février I-DATETIME

190 1982 I-DATETIME

190 , O

190 une O

190 décision O

190 selon O

190 laquelle O

190 on O

190 l’imposerait O

190 dans O

190 le O

190 district O

190 commun O

190 , O

190 au O

190 lieu O

190 de O

190 l’assimiler O

190 à O

190 un O

190 résident O

190 aux O

190 fins O

190 de O

190 l’article O

190 68 O

190 de O

190 la O

190 loi O

190 de O

190 1928 O

190 sur O

190 la O

190 fiscalité O

190 municipale O

190 ( O

190 kommunalskattelagen O

190 , O

190 paragraphe O

190 20 O

190 ci O

190 - O

190 dessous O

190 ) O

190 , O

190 s’il O

190 se O

190 rendait O

190 chaque O

190 jour O

190 de O

190 l’archipel B-LOC

190 à O

190 son O

190 travail O

190 en O

190 Suède O

190 . O

191 Pareille O

191 navette O

191 quotidienne O

191 lui O

191 paraissant O

191 impraticable O

191 dans O

191 le O

191 cas O

191 de O

191 Gävle B-LOC

191 , O

191 mais O

191 pouvant O

191 à O

191 la O

191 rigueur O

191 se O

191 réaliser O

191 entre O

191 Lemland B-LOC

191 et O

191 Norrtälje B-LOC

191 , O

191 il O

191 accepta O

191 en O

191 1982 B-DATETIME

191 un O

191 emploi O

191 à O

191 moindres O

191 responsabilités O

191 et O

191 rémunération O

191 dans O

191 cette O

191 ville O

191 . O

192 Il O

192 fut O

192 donc O

192 imposé O

192 derechef O

192 dans O

192 le O

192 district O

192 commun O

192 , O

192 où O

192 il O

192 échappait O

192 à O

192 l’impôt O

192 ecclésial O

192 . O

193 Contre O

193 le O

193 jugement O

193 du O

193 tribunal O

193 précité O

193 , O

193 il O

193 forma O

193 un O

193 appel O

193 que O

193 la O

193 Cour O

193 administrative O

193 ( O

193 kammarrätten O

193 ) O

193 de O

193 Sundsvall B-LOC

193 rejeta O

193 le O

193 22 B-DATETIME

193 1982 I-DATETIME

193 . O

194 Le O

194 15 B-DATETIME

194 1984 I-DATETIME

194 , O

194 Cour O

194 suprême O

194 ( O

194 regeringsrätten O

194 ) O

194 lui O

194 refusa O

194 l’autorisation O

194 de O

194 la O

194 saisir O

194 . O

195 C O

195 . O

195 Les O

195 plaintes O

195 du O

195 requérant O

195 concernant O

195 l’obligation O

195 d’acquitter O

195 l’intégralité O

195 de O

195 l’impôt O

195 ecclésial O

196 à O

196 , O

196 M B-PER

196 . I-PER

196 le O

196 ( O

196 ) O

196 du O

196 de I-LOC

196 la O

196 de O

196 1979 B-DATETIME

196 ; O

196 il O

196 soulignait O

196 qu’il O

196 de O

196 Suède I-ORG

196 , O

196 ni O

196 Suédois B-DEM

196 , O

196 ni O

196 résident O

196 suédois O

196 . O

197 Le O

197 tribunal O

197 le O

197 débouta O

197 le O

197 19 B-DATETIME

197 mai I-DATETIME

197 1989 I-DATETIME

197 : O

197 il O

197 estima O

197 inapplicable O

197 en O

197 l’espèce O

197 la O

197 loi O

197 de O

197 1951 O

197 relative O

197 à O

197 certains O

197 dégrèvements O

197 d’impôt O

197 en O

197 faveur O

197 des O

197 personnes O

197 n’appartenant O

197 pas O

197 à O

197 l’Église O

197 de O

197 Suède O

197 ( O

197 lag O

197 1951 O

197 : O

197 691 O

197 om O

197 viss O

197 för O

197 den O

197 som O

197 icke O

197 tillhör O

197 svenska O

197 kyrkan O

197 , O

197 " O

197 la O

197 loi O

197 de O

197 1951 O

197 " O

197 , O

197 paragraphe O

197 22 O

197 ci O

197 - O

197 dessous O

197 ) O

197 . O

198 L’intéressé O

198 déféra O

198 le O

198 litige O

198 à O

198 la O

198 Cour B-ORG

198 d’appel I-ORG

198 administrative I-ORG

198 de I-ORG

198 Sundsvall I-ORG

198 , O

198 qui O

198 confirma O

198 le O

198 jugement O

198 le O

198 22 B-DATETIME

198 1982 I-DATETIME

198 . O

199 La O

199 Cour O

199 administrative O

199 suprême O

199 repoussa O

199 , O

199 le O

199 9 B-DATETIME

199 octobre I-DATETIME

199 1984 I-DATETIME

199 , O

199 sa O

199 demande O

199 en O

199 autorisation O

199 de O

199 se O

199 pourvoir O

199 devant O

199 elle O

199 . O

200 M O

200 . O

200 Darby O

200 s’adressa O

200 aussi O

200 au O

200 parlementaire O

200 ( O

200 justitieombudsmannen O

200 ) O

200 , O

200 se O

200 plaignant O

200 de O

200 devoir O

200 payer O

200 un O

200 impôt O

200 pour O

200 les O

200 activités O

200 religieuses O

200 de O

200 l’Église B-ORG

200 de I-ORG

200 Suède I-ORG

200 . O

201 Dans O

201 sa O

201 décision O

201 du O

201 16 B-DATETIME

201 avril I-DATETIME

201 1982 I-DATETIME

201 , O

201 le O

201 médiateur O

201 notait O

201 que O

201 la O

201 loi O

201 de O

201 1951 O

201 avait O

201 suscité O

201 des O

201 controverses O

201 , O

201 entre O

201 autres O

201 au O

201 Parlement O

201 , O

201 dans O

201 la O

201 mesure O

201 où O

201 elle O

201 subordonnait O

201 à O

201 une O

201 inscription O

201 officielle O

201 de O

201 résidence O

201 en O

201 Suède O

201 ( O

201 mantalsskriven O

201 , O

201 au O

201 sens O

201 du O

201 décret O

201 relatif O

201 à O

201 la O

201 tenue O

201 des O

201 actes O

201 de O

201 l’état O

201 civil O

201 , O

201 folkbokföringsförordningen O

201 ) O

201 , O

201 la O

201 possibilité O

201 de O

201 solliciter O

201 une O

201 exonération O

201 de O

201 l’impôt O

201 ecclésial O

201 . O

202 Il O

202 concluait O

202 que O

202 malgré O

202 sa O

202 portée O

202 limitée O

202 , O

202 le O

202 problème O

202 soulevé O

202 par O

202 le O

202 requérant O

202 révélait O

202 , O

202 dans O

202 la O

202 législation O

202 fiscale O

202 , O

202 une O

202 inconséquence O

202 dénuée O

202 de O

202 justification O

202 objective O

202 et O

202 propre O

202 à O

202 causer O

202 une O

202 irritation O

202 compréhensible O

202 . O

203 Dans O

203 une O

203 lettre O

203 même O

203 au O

203 , O

203 d’abolir O

203 la O

203 condition O

203 de O

203 résidence O

203 ; O

204 son O

204 initiative O

204 aboutit O

204 au O

204 résultat O

204 souhaité O

204 par O

204 lui O

204 ( O

204 paragraphe O

204 23 O

204 ci O

204 - O

204 dessous O

204 ) O

204 . O

205 D O

205 . O

205 L’impôt O

205 ecclésial O

205 payé O

205 par O

205 le O

205 requérant O

206 Pour O

206 les O

206 années O

206 1979 B-DATETIME

206 , O

206 1980 B-DATETIME

206 et O

206 1981 B-DATETIME

206 , O

206 le O

206 requérant O

206 versa O

206 1 B-QUANTITY

206 336 I-QUANTITY

206 , O

206 1 B-QUANTITY

206 717 I-QUANTITY

206 et O

206 1 B-QUANTITY

206 325 I-QUANTITY

206 couronnes I-QUANTITY

206 suédoises I-QUANTITY

206 au O

206 titre O

206 de O

206 l’impôt O

206 ecclésial O

206 . O

207 Il O

207 n’aurait O

207 eu O

207 à O

207 en O

207 payer O

207 que O

207 401 B-QUANTITY

207 , O

207 515 B-QUANTITY

207 et O

207 397 B-QUANTITY

207 s’il O

207 avait O

207 joui O

207 de O

207 la O

207 réduction O

207 prévue O

207 par O

207 la O

207 loi O

207 de O

207 1951 O

207 ( O

207 paragraphe O

207 22 O

207 ci O

207 - O

207 dessous O

207 ) O

207 . O

209 A O

209 l’affaire O

209 ( O

209 no O

209 44362 B-CODE

209 / I-CODE

209 04 I-CODE

209 ) O

209 - O

209 de O

209 - O

209 et O

209 du O

209 Nord O

209 de O

209 , O

209 Kirk B-PER

209 et O

209 ( O

209 « O

209 les O

209 » O

209 ) O

209 , O

209 ont O

209 saisi O

209 le O

209 23 B-DATETIME

209 novembre I-DATETIME

209 2004 I-DATETIME

209 en O

209 de O

209 34 O

209 de O

209 la O

209 sauvegarde O

209 l’Homme O

209 et O

209 fondamentales O

209 ( O

209 « O

209 la O

209 Convention O

209 » O

209 ) O

209 . O

210 Les O

210 requérants O

210 , O

210 qui O

210 ont O

210 au O

210 bénéfice O

210 de O

210 l’assistance O

210 judiciaire O

210 , O

210 sont O

210 représentés O

210 par O

210 Me B-PER

210 E I-PER

210 . I-PER

210 Abrahamson I-PER

210 , O

210 avocat O

210 . O

211 Le O

211 britannique O

211 ( O

211 « O

211 le O

211 Gouvernement O

211 » O

211 ) O

211 est O

211 , O

211 M B-PER

211 . I-PER

211 J I-PER

211 . I-PER

211 Grainger I-PER

211 , O

211 du O

211 Affaires O

211 étrangères O

211 et O

211 du O

211 Commonwealth O

211 . O

212 8 B-DATETIME

212 2005 I-DATETIME

212 , O

212 a O

212 la O

212 requête O

212 au O

212 Gouvernement O

212 . O

213 Se O

213 prévalant O

213 des O

213 dispositions O

213 de O

213 l’article O

213 29 O

213 § O

213 3 O

213 , O

213 elle O

213 a O

213 décidé O

213 que O

213 seraient O

213 examinés O

213 en O

213 même O

213 temps O

213 la O

213 recevabilité O

213 et O

213 le O

213 bien O

213 - O

213 fondé O

213 de O

213 l’affaire O

213 . O

214 EN O

214 FAIT O

215 I O

215 . O

215 LES O

215 CIRCONSTANCES O

215 DE O

215 L’ESPÈCE O

216 Les O

216 sont O

216 nés O

216 respectivement O

216 en O

216 1972 B-DATETIME

216 et O

216 1958 B-DATETIME

216 . O

217 Le O

217 premier O

217 requérant O

217 purge O

217 une O

217 peine O

217 d’emprisonnement O

217 ( O

217 prison B-ORG

217 de I-ORG

217 Dovergate I-ORG

217 à O

217 Uttoxeter B-LOC

217 ) O

217 et O

217 la O

217 seconde O

217 requérante O

217 réside O

217 à O

217 Hull B-LOC

217 . O

218 En O

218 1994 B-DATETIME

218 , O

218 le O

218 premier O

218 requérant O

218 fut O

218 condamné O

218 pour O

218 meurtre O

218 à O

218 la O

218 réclusion O

218 à O

218 perpétuité O

218 , O

218 avec O

218 un O

218 tariff O

218 de O

218 quinze B-DATETIME

218 ans I-DATETIME

218 . O

219 Il O

219 est O

219 détenu O

219 dans O

219 un O

219 établissement O

219 pénitentiaire O

219 privé O

219 et O

219 peut O

219 espérer O

219 être O

219 libéré O

219 au O

219 plus O

219 tôt O

219 en O

219 2009 B-DATETIME

219 . O

220 Il O

220 n’a O

220 pas O

220 d’enfants O

220 . O

221 En O

221 1999 B-DATETIME

221 , O

221 il O

221 rencontra O

221 la O

221 seconde O

221 requérante O

221 , O

221 alors O

221 que O

221 celle O

221 - O

221 ci O

221 était O

221 également O

221 en O

221 prison O

221 , O

221 et O

221 entama O

221 avec O

221 elle O

221 une O

221 correspondance O

221 par O

221 l’intermédiaire O

221 d’un O

221 réseau O

221 de O

221 correspondants O

221 pour O

221 détenus O

221 . O

222 La O

222 seconde O

222 requérante O

222 a O

222 depuis O

222 lors O

222 été O

222 libérée O

222 , O

222 à O

222 une O

222 date O

222 qui O

222 n’a O

222 pas O

222 été O

222 précisée O

222 . O

223 En O

223 2001 B-DATETIME

223 , O

223 les O

223 requérants O

223 se O

223 marièrent O

223 . O

224 La O

224 seconde O

224 requérante O

224 a O

224 déjà O

224 trois B-DEM

224 enfants I-DEM

224 d’autres O

224 relations O

224 . O

225 Le O

225 couple O

225 souhaitant O

225 avoir O

225 un O

225 enfant O

225 ensemble O

225 , O

225 le O

225 premier O

225 requérant O

225 sollicita O

225 en O

225 octobre B-DATETIME

225 2001 I-DATETIME

225 la O

225 possibilité O

225 de O

225 pratiquer O

225 une O

225 insémination B-MISC

225 artificielle I-MISC

225 . O

226 En O

226 décembre B-DATETIME

226 2002 I-DATETIME

226 , O

226 la O

226 seconde O

226 requérante O

226 se O

226 joignit O

226 à O

226 cette O

226 demande O

226 . O

227 Leurs O

227 solicitors O

227 présentèrent O

227 des O

227 conclusions O

227 au O

227 ministre O

227 compétent O

227 , O

227 invoquant O

227 l’ancienneté O

227 de O

227 leur O

227 relation O

227 et O

227 le O

227 fait O

227 que O

227 , O

227 eu O

227 égard O

227 à O

227 la O

227 date B-MISC

227 de I-MISC

227 libération I-MISC

227 la I-MISC

227 plus I-MISC

227 proche I-MISC

227 du I-MISC

227 premier I-MISC

227 requérant I-MISC

227 et I-MISC

227 à I-MISC

227 l’âge I-MISC

227 de I-MISC

227 la I-MISC

227 seconde I-MISC

227 requérante I-MISC

227 , O

227 il O

227 était O

227 improbable O

227 que O

227 les O

227 intéressés O

227 puissent O

227 avoir O

227 un O

227 enfant O

227 ensemble O

227 sans O

227 avoir O

227 recours O

227 à O

227 l’insémination B-MISC

227 artificielle I-MISC

227 . O

228 Dans O

228 une O

228 lettre O

228 datée O

228 du O

228 28 B-DATETIME

228 mai I-DATETIME

228 2003 I-DATETIME

228 , O

228 le O

228 ministre O

228 refusa O

228 leur O

228 demande O

228 . O

229 Il O

229 commença O

229 par O

229 exposer O

229 sa O

229 politique O

229 générale O

229 ( O

229 « O

229 la O

229 politique O

229 » O

229 ) O

229 : O

230 « O

230 Les O

230 demandes O

230 d’insémination B-MISC

230 artificielle I-MISC

230 présentées O

230 par O

230 des O

230 détenus O

230 sont O

230 soigneusement O

230 examinées O

230 au O

230 cas O

230 par O

230 cas O

230 et O

230 ne O

230 sont O

230 accueillies O

230 que O

230 dans O

230 des O

230 circonstances O

230 exceptionnelles O

230 . O

231 En O

231 vue O

231 de O

231 la O

231 prise O

231 de O

231 décision O

231 , O

231 une O

231 attention O

231 particulière O

231 est O

231 accordée O

231 aux O

231 considérations O

231 générales O

231 suivantes O

231 : O

232 – O

232 si O

232 le O

232 recours O

232 à O

232 l’insémination B-MISC

232 artificielle I-MISC

232 est O

232 le O

232 seul O

232 moyen O

232 par O

232 lequel O

232 la O

232 conception O

232 est O

232 susceptible O

232 de O

232 se O

232 produire O

232 ; O

233 – O

233 si O

233 la O

233 date O

233 de O

233 libération O

233 prévue O

233 du O

233 détenu O

233 est O

233 trop O

233 lointaine O

233 pour O

233 que O

233 le O

233 couple O

233 puisse O

233 attendre O

233 et O

233 assez O

233 proche O

233 pour O

233 que O

233 le O

233 détenu O

233 puisse O

233 assumer O

233 ses O

233 responsabilités O

233 parentales O

233 ; O

234 – O

234 si O

234 les O

234 deux O

234 parties O

234 veulent O

234 s’engager O

234 dans O

234 cette O

234 procédure O

234 et O

234 que O

234 les O

234 autorités O

234 médicales O

234 internes O

234 et O

234 externes O

234 à O

234 la O

234 prison O

234 estiment O

234 que O

234 le O

234 couple O

234 est O

234 médicalement O

234 apte O

234 à O

234 avoir O

234 recours O

234 à O

234 l’insémination B-MISC

234 artificielle I-MISC

234 ; O

235 – O

235 si O

235 le O

235 couple O

235 avait O

235 une O

235 relation O

235 bien O

235 établie O

235 et O

235 stable O

235 avant O

235 l’emprisonnement O

235 , O

235 qui O

235 est O

235 susceptible O

235 de O

235 persister O

235 après O

235 la O

235 libération O

235 du O

235 détenu O

235 ; O

236 – O

236 s’il O

236 existe O

236 un O

236 quelconque O

236 élément O

236 suggérant O

236 que O

236 la O

236 situation O

236 du O

236 couple O

236 et O

236 les O

236 dispositions O

236 mises O

236 en O

236 place O

236 pour O

236 le O

236 bien O

236 - O

236 être O

236 de O

236 l’enfant O

236 sont O

236 satisfaisantes O

236 , O

236 y O

236 compris O

236 la O

236 durée O

236 pendant O

236 laquelle O

236 l’enfant O

236 peut O

236 s’attendre O

236 à O

236 vivre O

236 sans O

236 père O

236 ou O

236 sans O

236 mère O

236 ; O

237 – O

237 si O

237 , O

237 eu O

237 égard O

237 au O

237 passé O

237 et O

237 aux O

237 antécédents O

237 du O

237 détenu O

237 et O

237 à O

237 d’autres O

237 facteurs O

237 pertinents O

237 , O

237 certains O

237 éléments O

237 portent O

237 à O

237 croire O

237 qu’il O

237 ne O

237 serait O

237 pas O

237 dans O

237 l’intérêt O

237 public O

237 de O

237 permettre O

237 l’insémination B-MISC

237 artificielle I-MISC

237 dans O

237 une O

237 affaire O

237 donnée O

237 . O

237 » O

238 Le O

238 ministre O

238 donna O

238 alors O

238 les O

238 raisons O

238 de O

238 son O

238 refus O

238 en O

238 l’espèce O

238 . O

239 D’une O

239 part O

239 , O

239 la O

239 seconde O

239 requérante O

239 aurait O

239 51 B-DEM

239 ans I-DEM

239 à O

239 la O

239 date O

239 de O

239 libération O

239 la O

239 plus O

239 proche O

239 du O

239 premier O

239 requérant O

239 , O

239 de O

239 sorte O

239 que O

239 la O

239 probabilité O

239 qu’elle O

239 puisse O

239 concevoir B-MISC

239 un I-MISC

239 enfant I-MISC

239 naturellement I-MISC

239 était O

239 faible O

239 . O

240 Les O

240 deux O

240 requérants O

240 étaient O

240 en O

240 outre O

240 totalement O

240 d’accord O

240 quant O

240 à O

240 leur O

240 souhait O

240 d’avoir O

240 recours O

240 à O

240 la O

240 procréation B-MISC

240 artificielle I-MISC

240 . O

241 D’autre O

241 part O

241 cependant O

241 , O

241 et O

241 surtout O

241 , O

241 leur O

241 relation O

241 avait O

241 débuté O

241 alors O

241 qu’ils O

241 étaient O

241 tous O

241 deux O

241 en O

241 prison O

241 et O

241 n’avait O

241 pas O

241 été O

241 mise O

241 à O

241 l’épreuve O

241 dans O

241 l’environnement O

241 normal O

241 de O

241 la O

241 vie O

241 quotidienne O

241 . O

242 Deuxièmement O

242 , O

242 le O

242 cadre O

242 existant O

242 était O

242 insuffisant O

242 pour O

242 que O

242 les O

242 besoins O

242 matériels O

242 de O

242 tout O

242 enfant O

242 à O

242 naître O

242 puissent O

242 être O

242 satisfaits O

242 de O

242 manière O

242 indépendante O

242 . O

243 Troisièmement O

243 , O

243 il O

243 n’y O

243 avait O

243 aucun O

243 réseau O

243 de O

243 soutien O

243 de O

243 proximité O

243 déjà O

243 établi O

243 pour O

243 la O

243 mère O

243 et O

243 tout O

243 enfant O

243 pouvant O

243 être O

243 conçu O

243 était O

243 inexistant O

243 . O

244 Quatrièmement O

244 , O

244 l’enfant O

244 éventuel O

244 se O

244 retrouverait O

244 sans B-MISC

244 père I-MISC

244 pendant I-MISC

244 une I-MISC

244 partie I-MISC

244 importante I-MISC

244 de I-MISC

244 ses I-MISC

244 années I-MISC

244 d’enfance I-MISC

244 . O

245 Cinquièmement O

245 , O

245 eu O

245 égard O

245 à O

245 la O

245 violence O

245 du O

245 crime O

245 commis O

245 par O

245 le O

245 premier O

245 requérant O

245 , O

245 le O

245 public O

245 pouvait O

245 se O

245 déclarer O

245 légitimement O

245 préoccupé O

245 par O

245 l’idée O

245 que O

245 les O

245 éléments O

245 de O

245 répression O

245 et O

245 de O

245 dissuasion O

245 de O

245 sa O

245 peine O

245 de O

245 prison O

245 soient O

245 annihilés O

245 si O

245 l’intéressé O

245 était O

245 autorisé O

245 à O

245 concevoir O

245 un O

245 enfant O

245 par O

245 insémination B-MISC

245 artificielle I-MISC

245 . O

246 Les O

246 contrôle O

246 de O

246 la O

246 décision O

246 du O

246 ministre O

246 . O

247 Le O

247 29 B-DATETIME

247 juillet I-DATETIME

247 2003 I-DATETIME

247 , O

247 la O

247 High O

247 Court O

247 refusa O

247 l’autorisation O

247 à O

247 l’issue O

247 d’une O

247 procédure O

247 écrite O

247 . O

248 Les O

248 requérants O

248 renouvelèrent O

248 leur O

248 demande O

248 et O

248 , O

248 le O

248 5 B-DATETIME

248 septembre I-DATETIME

248 2003 I-DATETIME

248 , O

248 l’autorisation O

248 leur O

248 fut O

248 de O

248 nouveau O

248 refusée O

248 à O

248 l’issue O

248 d’une O

248 audience O

248 . O

249 Le O

249 13 B-DATETIME

249 octobre I-DATETIME

249 2003 I-DATETIME

249 , O

249 les O

249 requérants O

249 présentèrent O

249 une O

249 requête O

249 à O

249 la O

249 Cour O

249 ( O

249 no O

249 34127 B-CODE

249 / I-CODE

249 03 I-CODE

249 ) O

249 , O

249 laquelle O

249 fut O

249 déclarée O

249 irrecevable O

249 en O

249 décembre B-DATETIME

249 2003 I-DATETIME

249 au O

249 motif O

249 qu’ils O

249 n’avaient O

249 pas O

249 épuisé O

249 les O

249 voies O

249 de O

249 recours O

249 internes O

249 . O

250 Les O

250 requérants O

250 sollicitèrent O

250 alors O

250 de O

250 la O

250 Cour O

250 d’appel O

250 l’autorisation O

250 d’interjeter O

250 appel O

250 . O

251 Le O

251 30 B-DATETIME

251 septembre I-DATETIME

251 2004 I-DATETIME

251 , O

251 leur O

251 demande O

251 fut O

251 rejetée O

251 à O

251 l’unanimité O

251 par O

251 la O

251 Cour O

251 d’appel O

251 . O

252 Le O

252 Lord B-PER

252 Justice I-PER

252 Auld I-PER

252 se O

252 fonda O

252 en O

252 principe O

252 sur O

252 l’arrêt O

252 de O

252 la O

252 Cour O

252 d’appel O

252 dans O

252 l’affaire O

252 R O

252 ( O

252 ) O

252 v O

252 . O

252 of O

252 State O

252 for O

252 the O

252 Home O

252 Department O

252 ( O

252 [ O

252 2001 O

252 ] O

252 , O

252 vol O

252 . O

252 3 O

252 , O

252 Weekly O

252 Law O

252 Reports O

252 , O

252 p O

252 . O

252 533 O

252 ) O

252 . O

253 Il O

253 souligna O

253 les O

253 similarités O

253 des O

253 arguments O

253 avancés O

253 par O

253 les O

253 requérants O

253 en O

253 l’espèce O

253 et O

253 ceux O

253 présentés O

253 dans O

253 l’affaire O

253 Mellor O

253 . O

254 Renvoyant O

254 à O

254 la O

254 conclusion O

254 de O

254 Lord O

254 Phillips O

254 dans O

254 l’affaire O

254 Mellor O

254 ( O

254 voir O

254 la O

254 partie O

254 « O

254 Droit O

254 et O

254 pratique O

254 internes O

254 pertinents O

254 » O

254 ci O

254 - O

254 dessous O

254 ) O

254 , O

254 il O

254 déclara O

254 ce O

254 qui O

254 suit O

254 : O

255 « O

255 ( O

255 . O

255 . O

255 . O

255 ) O

255 Lord O

255 Phillips O

255 avait O

255 manifestement O

255 à O

255 l’esprit O

255 , O

255 et O

255 a O

255 explicitement O

255 évoqué O

255 dans O

255 son O

255 arrêt O

255 , O

255 dispositions O

255 de O

255 l’article O

255 8 O

255 § O

255 2 O

255 de O

255 la O

255 Convention O

255 , O

255 qui O

255 exposent O

255 divers O

255 éléments O

255 pouvant O

255 justifier O

255 l’ingérence O

255 dans O

255 le O

255 droit O

255 au O

255 respect O

255 de O

255 la O

255 vie O

255 privée O

255 et O

255 familiale O

255 , O

255 y O

255 compris O

255 la O

255 protection O

255 de O

255 la O

255 santé O

255 et O

255 de O

255 la O

255 morale O

255 et O

255 la O

255 protection O

255 des O

255 droits O

255 et O

255 libertés O

255 d’autrui O

255 . O

256 Il O

256 me O

256 semble O

256 que O

256 les O

256 préoccupations O

256 , O

256 voire O

256 l’attitude O

256 du O

256 public O

256 , O

256 quant O

256 à O

256 l’exercice O

256 en O

256 prison O

256 par O

256 les O

256 détenus O

256 de O

256 certains O

256 droits O

256 qu’ils O

256 pourraient O

256 prendre O

256 pour O

256 acquis O

256 à O

256 l’extérieur O

256 , O

256 et O

256 le O

256 souci O

256 des O

256 droits B-MISC

256 de I-MISC

256 tout I-MISC

256 enfant I-MISC

256 putatif I-MISC

256 quant O

256 à O

256 l’éducation O

256 qu’il O

256 recevrait O

256 en O

256 fonction O

256 des O

256 circonstances O

256 et O

256 de O

256 la O

256 durée O

256 de O

256 l’emprisonnement O

256 impliqués O

256 , O

256 sont O

256 des O

256 circonstances O

256 extrêmement O

256 pertinentes O

256 aux O

256 fins O

256 de O

256 l’article O

256 8 O

256 § O

256 2 O

256 ( O

256 . O

256 . O

256 . O

256 ) O

257 En O

257 conséquence O

257 , O

257 à O

257 mon O

257 avis O

257 , O

257 [ O

257 les O

257 requérants O

257 ] O

257 n’ont O

257 pas O

257 la O

257 possibilité O

257 de O

257 demander O

257 le O

257 réexamen O

257 de O

257 la O

257 validité O

257 de O

257 la O

257 politique O

257 du O

257 ministre O

257 , O

257 que O

257 la O

257 présente O

257 cour O

257 , O

257 dans O

257 l’affaire O

257 Mellor O

257 , O

257 a O

257 jugé O

257 rationnelle O

257 et O

257 à O

257 tous O

257 autres O

257 égards O

257 légale O

257 . O

258 Ainsi O

258 que O

258 Lord O

258 Phillips O

258 l’a O

258 clairement O

258 dit O

258 dans O

258 son O

258 jugement O

258 dans O

258 cette O

258 affaire O

258 , O

258 si O

258 la O

258 politique O

258 prend O

258 pour O

258 point O

258 de O

258 départ O

258 l’idée O

258 que O

258 l’impossibilité O

258 d’avoir O

258 recours O

258 à O

258 l’insémination B-MISC

258 artificielle I-MISC

258 peut O

258 empêcher O

258 complètement O

258 la O

258 conception O

258 , O

258 le O

258 point O

258 d’arrivée O

258 est O

258 l’examen O

258 de O

258 la O

258 question O

258 de O

258 savoir O

258 s’il O

258 y O

258 des O

258 circonstances O

258 exceptionnelles O

258 pour O

258 ne O

258 pas O

258 appliquer O

258 la O

258 politique O

258 ( O

258 . O

258 . O

258 . O

258 ) O

258 » O

259 Le O

259 il O

259 « O

259 ne O

259 la O

259 » O

259 alors O

259 les O

259 : O

259 il O

259 évoqua O

259 une O

259 lettre O

259 du O

259 du O

259 public O

259 aux O

259 ce O

259 fait O

259 et O

259 que O

259 du O

259 avait O

259 qu’il O

259 y O

259 avait O

259 eu O

259 d’autres O

259 exemples O

259 de O

259 la O

259 sorte O

259 . O

260 Le O

260 Lord B-PER

260 Justice I-PER

260 Auld I-PER

260 fit O

260 ensuite O

260 application O

260 de O

260 la O

260 politique O

260 en O

260 l’espèce O

260 : O

261 « O

261 Dans O

261 la O

261 mesure O

261 où O

261 [ O

261 les O

261 requérants O

261 ] O

261 suggèrent O

261 que O

261 le O

261 ministre O

261 s’était O

261 montré O

261 irrationnel O

261 en O

261 décidant O

261 de O

261 ne O

261 pas O

261 appliquer O

261 sa O

261 propre O

261 politique O

261 aux O

261 circonstances O

261 , O

261 ou O

261 avait O

261 d’une O

261 autre O

261 manière O

261 agi O

261 de O

261 manière O

261 disproportionnée O

261 en O

261 l’appliquant O

261 , O

261 je O

261 rejetterais O

261 la O

261 suggestion O

261 . O

262 Rien O

262 ne O

262 permet O

262 d’affirmer O

262 que O

262 l’approche O

262 du O

262 ministre O

262 équivaut O

262 , O

262 comme O

262 [ O

262 les O

262 requérants O

262 ] O

262 le O

262 suggèrent O

262 , O

262 à O

262 l’extinction O

262 d’un O

262 droit O

262 fondamental O

262 . O

263 Il O

263 s’agissait O

263 de O

263 mettre O

263 en O

263 balance O

263 le O

263 point O

263 de O

263 départ O

263 de O

263 la O

263 politique O

263 avec O

263 d’autres O

263 considérations O

263 tenant O

263 à O

263 la O

263 politique O

263 elle O

263 - O

263 même O

263 , O

263 un O

263 exercice O

263 de O

263 pouvoir O

263 discrétionnaire O

263 et O

263 de O

263 proportionnalité O

263 pour O

263 lequel O

263 , O

263 à O

263 mon O

263 avis O

263 , O

263 rien O

263 ne O

263 peut O

263 être O

263 reproché O

263 au O

263 ministre O

263 vu O

263 les O

263 circonstances O

263 qui O

263 lui O

263 ont O

263 été O

263 présentées O

263 . O

263 » O

264 Les O

264 autres O

264 juges O

264 se O

264 fondèrent O

264 également O

264 sur O

264 le O

264 jugement O

264 rendu O

264 dans O

264 l’affaire O

264 Mellor O

264 , O

265 le O

265 Lord B-PER

265 Justice I-PER

265 Mance I-PER

265 formulant O

265 les O

265 considérations O

265 suivantes O

265 : O

266 « O

266 L’affaire O

266 Mellor O

266 représente O

266 également O

266 un O

266 précédent O

266 clair O

266 qui O

266 veut O

266 que O

266 les O

266 considérations O

266 et O

266 les O

266 conséquences O

266 éventuelles O

266 d’intérêt O

266 public O

266 , O

266 au O

266 - O

266 delà O

266 des O

266 arguments O

266 étriqués O

266 tenant O

266 aux O

266 exigences O

266 du O

266 bon O

266 ordre O

266 et O

266 de O

266 la O

266 sécurité O

266 en O

266 prison O

266 , O

266 peuvent O

266 jouer O

266 un O

266 rôle O

266 dans O

266 une O

266 décision O

266 sur O

266 la O

266 question O

266 de O

266 savoir O

266 s’il O

266 faut O

266 ou O

266 non O

266 autoriser O

266 la O

266 possibilité O

266 d’avoir O

266 recours O

266 à O

266 l’insémination B-MISC

266 artificielle I-MISC

266 ( O

266 . O

266 . O

266 . O

266 ) O

267 Je O

267 relève O

267 que O

267 , O

267 outre O

267 les O

267 autorités O

267 européennes O

267 spécifiquement O

267 mentionnées O

267 au O

267 paragraphe O

267 42 O

267 par O

267 Lord O

267 Phillips O

267 , O

267 la O

267 Commission O

267 , O

267 dans O

267 sa O

267 décision O

267 Draper O

267 c O

267 . O

267 Royaume O

267 - O

267 Uni O

267 , O

267 ( O

267 requête O

267 no O

267 8186 O

267 / O

267 78 O

267 , O

267 §§ O

267 61 O

267 - O

267 62 O

267 ) O

267 , O

267 a O

267 également O

267 reconnu O

267 l’importance O

267 potentielle O

267 de O

267 considérations O

267 plus O

267 générales O

267 d’intérêt O

267 public O

267 . O

267 » O

269 L’affaire O

269 a O

269 été O

269 déférée O

269 à O

269 la O

269 Cour O

269 le O

269 24 B-DATETIME

269 novembre I-DATETIME

269 1998 I-DATETIME

269 des O

269 Droits O

269 de O

269 l’Homme O

269 ( O

269 « O

269 la O

269 Commission O

269 » O

269 ) O

269 dans O

269 le O

269 délai O

269 de O

269 trois O

269 mois O

269 qu’ouvraient O

269 les O

269 32 O

269 § O

269 1 O

269 et O

269 47 O

269 de O

269 la O

269 . O

270 A O

270 son O

270 origine O

270 ( O

270 no O

270 32819 B-CODE

270 / I-CODE

270 96 I-CODE

270 ) O

270 - O

270 de O

270 - O

270 et O

270 du O

270 Nord O

270 et O

270 dont O

270 un O

270 ressortissant O

270 jamaïcain B-DEM

270 , O

270 M B-PER

270 . I-PER

270 Clive I-PER

270 Caballero I-PER

270 , O

270 avait O

270 saisi O

270 la O

270 Commission O

270 le O

270 28 B-DATETIME

270 juin I-DATETIME

270 1996 I-DATETIME

270 en O

270 vertu O

270 de O

270 l’ancien O

270 article O

270 25 O

270 . O

271 Le O

271 requérant O

271 a O

271 été O

271 représenté O

271 par O

271 M B-PER

271 . I-PER

271 P I-PER

271 . I-PER

271 Leach I-PER

271 puis O

271 par O

271 Mme B-PER

271 M I-PER

271 . I-PER

271 Cunneen I-PER

271 , O

271 tous O

271 deux O

271 avocats O

271 auprès O

271 de O

271 Liberty B-ORG

271 , O

271 organisation O

271 non O

271 gouvernementale O

271 de O

271 défense O

271 des O

271 libertés O

271 civiles O

271 ayant O

271 son O

271 siège O

271 à O

271 . O

272 Le O

272 britannique O

272 ( O

272 « O

272 le O

272 Gouvernement O

272 » O

272 ) O

272 est O

272 représenté O

272 par O

272 son O

272 agent O

272 , O

272 M B-PER

272 . I-PER

272 H I-PER

272 . I-PER

272 Llewellyn I-PER

272 , O

272 du O

272 Affaires O

272 étrangères O

272 et O

272 du O

272 Commonwealth O

272 . O

273 La O

273 demande O

273 de O

273 la O

273 Commission O

273 renvoie O

273 aux O

273 anciens O

273 44 O

273 et O

273 48 O

273 qu’à O

273 la O

273 juridiction O

273 obligatoire O

273 de O

273 la O

273 Cour O

273 ( O

273 ancien O

273 46 O

273 ) O

273 . O

274 sur O

274 les O

274 de O

274 la O

274 cause O

274 un O

274 de O

274 défendeur O

274 aux O

274 exigences O

274 de O

274 l’article O

274 5 O

274 §§ O

274 3 O

274 et O

274 5 O

274 de O

274 la O

274 Convention O

274 pris O

274 séparément O

274 et O

274 combiné O

274 avec O

274 l’article O

274 13 O

274 , O

274 et O

274 de O

274 l’article O

274 14 O

274 de O

274 la O

274 Convention O

274 combiné O

274 avec O

274 l’article O

274 5 O

274 § O

274 3 O

274 . O

275 D’abord O

275 désigné O

275 devant O

275 la O

275 Commission O

275 par O

275 les O

275 initiales O

275 C B-PER

275 . I-PER

275 C I-PER

275 . I-PER

275 , O

275 le O

275 requérant O

275 a O

275 accepté O

275 que O

275 la O

275 Cour O

275 révèle O

275 son O

275 identité O

275 . O

276 Conformément O

276 à O

276 l’article O

276 5 O

276 § O

276 4 O

276 du O

276 Protocole O

276 n° O

276 11 O

276 , O

276 lu O

276 en O

276 combinaison O

276 avec O

276 les O

276 articles O

276 100 O

276 § O

276 1 O

276 et O

276 24 O

276 § O

276 6 O

276 du O

276 règlement O

276 , O

276 un O

276 collège O

276 de O

276 Grande O

276 Chambre O

276 a O

276 décidé O

276 , O

276 le O

276 14 B-DATETIME

276 janvier I-DATETIME

276 1999 I-DATETIME

276 , O

276 que O

276 l’affaire O

276 serait O

276 examinée O

276 par O

276 la O

276 Grande O

276 Chambre O

276 de O

276 la O

276 Cour O

276 . O

277 Cette O

277 Grande O

277 Chambre O

277 comprenait O

277 de O

277 plein O

277 Bratza I-PER

277 , O

277 juge O

277 élu O

277 au O

277 titre O

277 du O

277 Royaume O

277 - O

277 Uni O

277 ( O

277 27 O

277 § O

277 2 O

277 de O

277 la O

277 Convention O

277 et O

277 24 O

277 § O

277 4 O

277 du O

277 règlement O

277 ) O

277 , O

277 M B-PER
